邊個做兵唔想坐正？但做得兵嘅，邊有可能坐正……《芳心假期》

─────────────
各位巴絲大家好 小弟終於再出故
完咗上隻故已經年半 一路太忙
最近先的起心肝寫返文
利申 隻故喺年半前出過 但嗰陣同時寫兩隻
搞唔掂 所以寫到一半 就停咗呢邊
專心寫晒另一邊 即係《月愁之夜》
今次再出 係重啟加續寫 希望大家多多支持
如果鍾意睇 不妨大大力正評加留名
─────────────

主時空：2015年，香港。

女神自組十人兵團，兵種齊全。

最後，只有其一脫穎而出，升級坐正。

每段緣分，都有不同道具／符號：

顏色、飾物、旋律、飲食、動作、暱稱、氣味、隨身東西……

寂寞、私心、妒忌，執迷不悟。

全──員──做──兵──

全──員──收──兵──

動情的初衷都很單純，動情的結果卻很複雜。

全13章／1日1章／每晚10點／軍糧放題

【FB專頁】

【紙言】

（每過80正評，即晚提前釋出下一章！ ）

【第1章】－〈紫色的手繩〉

────2010年12月24日，平安夜

藍達毅，17歲，中六預科生。

當晚，他終於鼓起勇氣，跟他暗戀已久的女生表白。

她是英文私補老師，叫海姍怡，21歲，英文系三年級生。

之前，他特地請教同學，親手織條紫色手繩，打算這天送她。

天氣寒冷，他們約在附近公園見面。

藍達毅裝鎮定：「Miss，我好像喜歡你。」

海姍怡促狹：「你想怎樣？」

「能不能跟我在一起？」

「不好意思，我不談戀愛──」

早就料到，肯定被拒，但藍達毅萬萬想不到，海姍怡會講出這種答案。

不──談──戀──愛──

不明所以。

海姍怡笑：「我只收兵。」

藍達毅愣住。

明年，海姍怡就大學畢業，不當私補之後，該沒機會再見到她。

大概只有答應做兵，兩人才能繼續保持來往。

藍達毅問：「如果我說，我想做兵，你是否就會接受？」

海姍怡搖頭：「兵，並非你想做，我就肯收。」

再度被拒，藍達毅垂下眼，不敢看海姍怡。

海姍怡大笑：「騙你的，看你那麼可愛，我就收你做兵。」

藍達毅苦笑。

不知該高興還是該難過。

他從口袋掏出那條紫色手繩遞給海姍怡：「我親手織，送你，聖誕快樂。」

「我都不戴這些東西，你自己留著吧。」

連送禮都被拒。

只好默默放回口袋。

海姍怡微笑，摸摸藍達毅頭頂。

藍達毅百感交集，苦不堪言。

＊ ＊ ＊

────2014年12月19日，大學上學期考試

早上九點，大學宿舍裡，很多同學都在努力溫書，預備考試。

這位胖子也不例外，但他已進入半放棄狀態。

年年如此，臨考前總說：「下學期要早點起步，免得期末那麼痛苦。」

但一考完就忘記，等到下次期末考，又會怪自己起步太晚。

年復一年，終於來到畢業前最後一年，這種壞習慣還是改不掉。

胖子今年大三，成績一般，但要順利畢業，該沒問題。

下午開考，難道現在多念幾個鐘頭，會更高分？

開考前半小時，隨便看看筆記就進去考，還不照樣及格？

胖子丟開筆記，拿起手機。

打開臉書，輸入「浸大女神尹善荷」，找到一個專頁。

尹善荷，21歲，歷史系三年級生。

她是浸大最出名的女神。

就算是其他大學學生，都一定聽過她名字。

這個專頁，並非由尹善荷本人管理，而是一些支持者自發建立。

那群喜歡她的學生，每當在學校遇見她，都會偷拍，或是要求合照。

尹善荷一般來者不拒。

面對偷拍，如果不太過分，她都不會阻止，只會當沒看見。

就是性格隨和，人又長得漂亮，才那麼受歡迎。

眾支持者會投稿照片，再由專頁管理員發表，公諸同好。

甚至有應屆文憑試考生，為了追隨尹善荷，而想考進浸大。

雖然有那麼多人喜歡她，但也有人討厭她。

有另一個專頁，叫「浸大八婆尹善荷」，專門發表一些攻擊她的內容。

有次，該專頁故意發表幾張她被偷拍的醜照。

一堆毒舌。

「浸大男生集體失明」、「原來收兵不必靠臉」、「滿臉死角」、「比糞便美」……

她那群支持者，會在上面留言抗議，一起維護她。

「鏡頭充滿惡意」、「旨在捕捉醜態」、「仇人視角」、「連拍廿張只選一張」……

胖子一直在滑尹善荷照片，總算挑到一張滿意。

照片中，尹善荷正在大口吃著缽仔糕，鼓起兩邊臉頰，像松鼠般，非常可愛。

胖子看著就硬。

他邊拿手機，邊脫褲子，有點狼狽。

室友不在，胖子決定不去廁所，當場自慰。

＊ ＊ ＊

從睡醒到現在，尹善荷很懊惱。

她最珍惜的紫色手繩不見了。

她想問問室友，但對方一大早就去考試，還沒回來。

室友叫倪梓詠，21歲，計算機科學系三年級生。

她們當室友已三年。

昨晚，尹善荷又失眠。

這些年來，每當想起那人，就睡不好。

有時，她會很羨慕倪梓詠，對方隨時隨地都能睡，根本就是頭豬。

因為那條手繩，整個早上，尹善荷茫然失措。

翻箱倒櫃，到處找過，遍尋不獲。

尹善荷黯然，坐到地上，試著回想昨晚脫下手繩後，到底放在哪裡。

想來想去都無頭緒。

尹善荷心想：也許該放下了。

手繩突然弄不見，可能是天意。

她欲哭無淚。

就在這時，尹善荷用餘光看到，有東西在桌底角落。

她爬過去撿起。

果然，就是那條紫色手繩，總算找到。

尹善荷哭笑不得。

她站起來，拎著手繩走近垃圾桶。

她想丟掉。

正要放手，卻又猶疑。

她伸出左手，重新戴上手繩。

原來還捨不得。

尹善荷嘆氣。

＊ ＊ ＊

范知行，21歲，中國研究系三年級生，歷史專修。

昨晚，鄧素恩傳來訊息：「范知行，明早請到圖書館霸位，我要溫書。」

早上十一點，他獨自坐在兩人座等她。

鄧素恩，21歲，傳理系三年級生，公關及廣告主修。

她也是浸大女神之一，但人氣卻比不上尹善荷。

她最厲害之處是，身材超好，上圍豐滿。

有人誇張形容：「一位正常男生，只要跟鄧素恩相處，都會忍不住扯旗。」

她不覺得被冒犯，反而對自己擁有一對大胸部，感到非常驕傲。

范知行是她唯一一隻兵，任她使喚。

其他男生，寧願加入尹善荷兵團，也不加入鄧素恩兵團。

他們認為鄧素恩純粹是性幻想對象，如果要做兵，還是選尹善荷較好。

因此，鄧素恩很妒忌尹善荷，甚至當對方假想敵。

不過，她那麼恨尹善荷，好像還有別的原因。

范知行已在圖書館苦等三小時，但鄧素恩還沒出現。

他低著頭，繼續溫習「韓國史」筆記。

＊ ＊ ＊

尹善荷梳洗完，準備去圖書館溫習。

她又想吃缽仔糕，隨即自拍，並上傳到IG：「早起肚餓，真想吃缽仔糕。」

不到三十秒，寧樂祈第一個衝出來留言：「我買給你吃。」

董晉翹排第二，他也表示會買。

尹善荷回覆：「別買太多，怕吃不完，圖書館門口等。」

他們都是尹善荷兵團成員。

寧樂祈，21歲，工商管理系三年級生，市場學專修。

董晉翹，22歲，體育系三年級生。

尹善荷去到圖書館門口。

有些路過的男同學偷拍她，也有人走過來想自拍合照，她都答應。

過沒多久，寧、董兩人趕到。

寧樂祈拎著一個白色塑膠袋，董晉翹則拿著一個透明保鮮盒。

尹善荷笑：「謝謝，你們真好。」

她接過寧樂祈拎著的袋子，打開一看，隨即收起笑容。

「怎會買無豆？」

「明明說要有豆，可能老闆沒聽見。」

「你自己不會盯著他有無拿錯？」

寧樂祈委屈：「對不起，全都給我吃吧。」

董晉翹打開手上保鮮盒，遞給尹善荷。

他買有豆，而且很多，還放到微波爐加熱過。

「還是晉翹最貼心。」尹善荷拿起一個咬一口。

董晉翹提醒：「小心，有點燙。」

「冬天吃剛剛好。」

這時，有個男生從後用罐冰凍無糖可樂碰她臉頰。

尹善荷撒嬌：「喂呀，好凍。」

回過頭來，原來是簡頌聲。

簡頌聲，21歲，視覺藝術系三年級生。

他也是兵團成員之一。

「凍醒你，才不會打瞌睡。」

「你又知我想喝可樂？我都沒說。」

簡頌聲老神在在：「零系，而且不論天氣多冷，都要凍飲，對不對？」

「小王子，你總默默關注我，這種貼心，跟晉翹不同。」

尹善荷喜歡叫他「小王子」。

簡頌聲笑而不語。

看著尹善荷誇獎董、簡兩人，寧樂祈吃醋。

有對雙胞胎走過來，是季夏和季冬。

季夏，19歲，宗教研究系二年級生；季冬，19歲，歷史系二年級生。

他們也是兵團成員。

季夏說：「我弟剛考完，知你在此，叫我一起來看你。」

被季夏說破，季冬用手肘頂他哥，以示不滿。

季冬靦腆，跟尹善荷打氣：「考試加油。」

「冬冬，謝謝你。」尹善荷摸摸季冬頭頂，再趁機摸胸肌。

季冬害羞閃躲，但尹善荷還不停摸。

季冬平時有健身，而他個性內斂，所以尹善荷特別愛調戲他，喜歡看他失態。

最後，尹善荷吃掉兩個半缽仔糕，就吃不下。

準備道別，卻還有男生跑過來。

他是閔睿哲，19歲，地理系二年級生。

將來未知，但他目前並非兵團成員。

閔睿哲喘著氣：「善荷，我剛考完，看到IG，知你在此，馬上趕來。」

尹善荷說：「我記得你，你讀地理。」

「見到你真好，我想說，我喜歡你很久，可不可以給我機會？」

「不好意思，眾所周知，我不談戀愛──」

閔睿哲接下去：「你只收兵。」

尹善荷一怔：「沒錯，我只收兵。」

沒人注意尹善荷在發抖。

閔睿哲尷尬：「這我理解，我只是碰運氣。」

「對方愛你與否，絕不能碰運氣，碰來碰去，只有碰壁或是碰釘。」

閔睿哲一臉茫然。

「無緣就是無緣，無感就是無感，無能為力，無可奈何。」

閔睿哲偏執：「我只想告訴你，我會等你，我信終有一天，我會等到。」

尹善荷沉默，低頭看左手手腕那條紫色手繩一眼，笑著搖頭。

眾兵目睹一切，互看彼此，心照不宣。

各人自知，閔睿哲剛剛所言，也是大家心聲。

只是他們不知，尹善荷對那句話都有共鳴。

尹善荷跟眾兵道別：「好吧，我要溫書，你們回去，不用陪我。」

寧樂祈說：「我已考完全部科目，反正有空，讓我陪你。」

「不用，過幾天就是聖誕派對，我們到時再見。」

他們目送尹善荷進入圖書館。

尹善荷兵團暫有上述五人：寧樂祈、董晉翹、簡頌聲、季夏、季冬。

＊ ＊ ＊

早上十一點半，圖書館幾乎滿座。

尹善荷一直找不到空位。

早知順便叫人霸位。

爬到六樓，終於找到一個位子，立刻過去坐下。

原來，坐她對面正是范知行。

尹善荷對他點頭微笑，從托特包拿出文具和一堆筆記放到桌上。

那個位子明明有人，而且更是特地留給鄧素恩，但范知行故意不說。

他原本也想告訴尹善荷，卻講不出口。

面對尹善荷，范知行坐立不安，腦袋空白。

他並非對她一見鍾情，而是她讓他有種特殊反應。

一種久違感覺。

范知行知「尹善荷」是誰，但他不知眼前女生就是她。

他不想請她離開。

他希望她一直坐他對面。

尹善荷發現，她跟范知行拿著同科筆記。

「你有修韓國史，為何整個學期沒見過你？」

范知行愣住：「我每堂課都有出席。」

突然想起，自己好像經常蹺課，尹善荷只好傻笑。

「我叫范知行，中研歷史，最後一年。」

「尹善荷，歷史，也是最後一年。」

聽到這個名字，范知行恍然大悟，原來眼前女生就是女神之首。

他不期然看看周圍，才發現很多人都因為尹善荷，而看過來這邊。

視線回到她身上，他那種特殊反應，還是非常強烈。

這時，鄧素恩終於來到。

尹善荷和鄧素恩在同一地點出現，還是首次，吸引更多人注目。

彼此都知對方是誰。

鄧素恩問：「你知不知自己坐著別人位子？」

尹善荷搖頭：「知行沒跟我說，直接讓我坐下。」

鄧素恩發火：「范知行，你真的很沒用。」

范知行大聲頂嘴：「誰跟你說位子是留給你？」

鄧素恩錯愕：「反了，反了。」

范知行不退縮：「我不想再做你隻兵。」

完全沒人當這裡圖書館。

鄧素恩軟化：「不，有話好說，兩年多，難道你捨得？」

范知行堅決：「怎會捨不得？我受夠你這個胸大無腦又自以為是的八婆。」

鄧素恩難堪，大聲尖叫，瞪尹善荷一眼，氣沖沖離開圖書館。

尹善荷不以為意，繼續低頭溫書。

＊ ＊ ＊

「韓國史」下午五點半開考，考兩小時。

尹善荷和范知行在偉衡體育中心2樓主場館外排隊進去。

范知行剛好坐在尹善荷斜後方，可以近距離觀察她。

開考前，為了方便寫字，尹善荷脫下手繩，放在桌子左上角。

大概一個半小時，她就寫完考卷。

剩下時間，又在胡思亂想。

尹善荷看著桌子左上角的紫色手繩，悲從中來。

負面情緒，從早上一直持續至今，只是勉強壓抑。

她移開考卷，趴在桌上飲泣。

捨不得，永遠是種折磨。

這幾年來，她已累極，不想再沉淪。

范知行一邊寫考卷，一邊從斜後方偷看尹善荷。

那種特殊反應還在。

夠鐘，尹善荷坐起來，收完考卷，她就頭也不回走掉。

范知行立刻起身，經過她座位，發現桌上留下一條手繩。

他撿走，馬上衝出考場。

路上，范知行到處看，卻不見尹善荷身影。

他一直跑，終於給他看到，她已過馬路。

雖然亮著紅燈，但他不管，看到沒車，直接跑過對面。

范知行大喊：「尹善荷──」

尹善荷茫然回頭。

范知行遞上紫色手繩：「你忘記拿走。」

尹善荷苦笑。

丟出去、撿回來、丟出去、撿回來、丟出去、撿回來……

沒完沒了。

尹善荷說：「這條手繩，我不想再擁有，並非忘記拿走，是故意不拿走。」

范知行好奇：「明明屬於你，幹嘛突然不要？」

「這本來就不屬於我。」

范知行一怔：「但很好看。」

「我也覺得，但我忘不了它背後的故事。」

「既然忘不了，何必為難自己？記得也無所謂。」

「很多痛苦，都是因為難忘。」

「你以為只要丟掉，就不會再想起？」

尹善荷若有所思。

「真正放下，該是勇敢面對過去，不再逃避。」

「逃避無妨，眼不見為淨。」

「真的？問題自動解決？」

「恐怕無法解決。」

「時間總幫得上忙。」

「至今四年，有些問題是死結。」

「時間未必能解決所有問題，但時間能讓你接受，有些問題就是解決不了。」

尹善荷無奈：「拗不過你。」

「這條手繩，跟你很配，別再丟掉。」范知行幫尹善荷戴上手繩。

「我們還真有緣，你聖誕有無空，我辦派對，要不要來參加？」

范知行點頭。

她主動跟他交換手機號碼，然後道別。

從尹善荷走出考場開始，范知行那種特殊反應就瞬間消失。

不過，只要回到尹善荷身邊，那種反應又會重現。

回宿舍路上，范知行低頭看著自己褲襠。

尹善荷不在，他鬆口氣。

她在附近，他就會忍不住一直勃起。

＊ ＊ ＊

────2010年12月25日，聖誕節

晚上八點，藍達毅悶悶不樂，躲在房間，拿起結他，自彈自唱。

「Merry merry Christmas／lonely lonely christmas」

「人浪中想真心告白／但你只想聽聽笑話」

「Lonely lonely christmas／merry merry christmas」

「明日燈飾必須拆下／換到歡呼聲不過一剎」

──陳奕迅的《Lonely Christmas》。

他傳訊息給海姍怡，祝她聖誕快樂，對方不讀不回，兼不斷上線下線。

藍達毅用手機上網，搜尋即將上映的電影。

他打算約海姍怡除夕去看《挪威的森林》，卻怕又被拒絕。

藍達毅嘆氣。

這時，他想起海姍怡曾說：「平時多聽英文歌，對英文有幫助。」

打開YouTube，首頁剛好推薦一名外國歌手的演唱影片。

那是Lady Gaga的《Speechless》（Live At The VEVO Launch Event）。

藍達毅想都不想，點擊播放。

「I'll never talk again／Oh, boy, you've left me speechless」

「You've left me speechless, so speechless」

「And I will never love again／Oh, friend, you've left me speechless」

「You've left me speechless, so speechless」

藍達毅聽得如痴如醉，一再重播。

他打開抽屜，拿出那條原本要送海姍怡的紫色手繩，戴在左手手腕。

（待續）

推～～

有無炮兵

追埋落去就知
多謝留名支持

推～

自膠
出多咗張一樣添

【第2章】－〈另類的療癒〉

────2007年2月14日，情人節

那年，范知行讀中二。

長得帥氣，讀書成績好，性格也開朗，故很受女同學歡迎。

班上不少女生都暗戀他。

這個上午，他已收到十份巧克力，聽說隔壁班還有其他女同學也要送他。

雖然異性緣超好，但范知行卻很謙卑，從不到處炫耀。

女班長聶希童也喜歡他，她送他那份巧克力，更是她親手做的。

范知行沒想到，這份巧克力，卻給他帶來無妄之災。

有人妒忌范知行可以收到聶希童送的巧克力，打算整他。

第二天，最後兩堂是體育課，下課後，一群男同學在更衣室換衣服。

大部分男同學換好就走，只有車恆浚和手下甲乙丙早就換好，卻還留在這裡。

車恆浚之前警告過其他同學：「不想被拖下水，手腳最好快點。」

車恆浚是班上惡霸，他暗戀女班長聶希童。

看著聶希童在情人節送范知行巧克力，自己卻一無所得，車恆浚惱羞成怒。

范知行去幫老師搬完東西，最後一個換衣服。

推門進去更衣室，發現車恆浚和手下甲乙丙在裡面，范知行有點錯愕。

他們平時最早離開更衣室，急著去買飲料，幹嘛今天還不走？

范知行懶理，若無其事脫掉社衣，套上背心，穿起襯衫。

車恆浚和手下甲乙丙在旁耳語，然後嬉笑，明顯心懷不軌。

當范知行脫掉褲子，他們就一湧而上。

手下甲乙丙架住范知行，車恆浚拉下他內褲。

又是一陣嬉笑。

范知行掙扎，但無力反抗。

車恆浚蹲下來，端詳范知行下體。

車恆浚說：「咦，發育不錯，但有何用？今天就幫你廢掉它。」

范知行慌張：「你想幹嘛？」

手下甲遞上一個袋子，車恆浚從裡面掏出一片薑。

那天早上家政課，老師教做薑蔥雞翼，他們偷走剩下的薑。

看到薑片，范知行更加緊張，拼命反抗，還是掙脫不了。

車恆浚用手去摸范知行下體，范知行不禁勃起。

手下乙大笑：「媽的，可不可以別那麼基？」

車恆浚撇清：「我才不是同志。」

手下丙好心提醒：「待會記得洗手。」

車恆浚卻用那隻摸過范知行下體的手，去碰手下丙臉頰。

手下丙一怔，來不及反應：「幹，你知不知很髒？」

立刻跑去洗臉。

范知行全硬，車恆浚就拿起薑片。

范知行驚問：「我又沒得罪你，你到底想怎樣？」

車恆浚說：「班上所有男生都知，我喜歡聶希童，他們沒人敢追她。」

「但我不喜歡她，而且也沒追她，你喜歡她，關我屁事？」

「誰叫你是唯一男生，可以收到她做的巧克力？我很不爽。」

「她自己要送我，我能不收嗎？你講講道理好不好？」

「但很明顯，她喜歡你，光是這點，已足夠讓我恨你。」

車恆浚用薑片使勁摩擦范知行勃起的下體。

范知行慘叫。

車恆浚說：「舒不舒服？看你以後還怎扯旗──」

范知行表情痛苦，不斷扭動身體，試圖避開。

他下體已紅腫。

范知行口齒不清：「求你放過我吧，是我不對，我不會再理聶希童的了。」

來自下半身的刺痛，讓他非常難受。

車恆浚沒停下來，甚至用薑片摩擦范知行龜頭。

范知行叫得更大聲：「好痛──好燙──」

旁觀的手下甲乙丙笑得更開心。

車恆浚終於放下薑片。

范知行以為解脫。

車恆浚卻戴上手套，從口袋拿出一瓶白花油。

范知行心知不妙。

范知行哭喊：「不不不，放開我，你別碰我──」

車恆浚倒出白花油，在掌心搓開，抹到范知行下體。

又刺又痛又燙又涼，范知行腳軟，不能站立。

車恆浚還是不斷折磨范知行，手勢開始變成套弄。

范知行再也受不了，用盡全力大叫。

剛好有訓導經過外面，聽見男更衣室太吵，進去查看。

發現有同學被霸凌，訓導立刻喝止，這樣，范知行才得救。

當時，范知行都快暈過去。

車恆浚被記大過兩次，停課一個半月。

自從被這樣虐待過，范知行就無法再自然勃起。

醫生說：「薑和白花油的刺激，只會讓皮膚過敏，擦藥就好，並非永久損害。」

按時擦藥，數周後，過敏的確退掉，但他就是硬不起來。

就算狂看AV，范知行下面還是軟趴趴，看過不同醫生，也找不出原因。

一切都是心理問題。

從2007年到2014年，這七年來，范知行都勃不起。

大學第一年，從同學口中得知鄧素恩，他還以為看到曙光。

畢竟大家都說：「一個正常男生，只要跟鄧素恩相處，都會忍不住扯旗。」

殊不知，為鄧素恩做兵已兩年，范知行卻一秒都沒硬過。

直到遇見尹善荷，睽違七年，他才首次重新勃起。

奇就奇在，光想著她沒用，一定要在她身邊，他才硬得起來。

對范知行來說，尹善荷是他恩人，半天相處，竟撫平他長年的心理傷口。

其實，對尹善荷來說，范知行何嘗不是她救星？

這場偶遇，是最另類的療癒。

＊ ＊ ＊

────2014年12月19日，大學上學期考試

那天考完最後一科，跟尹善荷道別後，范知行回到宿舍。

他住的樓層剛好有宿友生日，眾人合力舉起壽星，Happy Corner。

因為長年的心靈創傷，上大學後，范知行就很喜歡Con人。

出於報復心態，Con人，在某方面會讓他得到滿足和快感。

但他長得高，體格也精壯，所以其他人都Con不到他，無機會反擊。

看見有人被Con，范知行二話不說，立刻衝過去，加入Con人的行列。

他殺紅眼，狠狠con那名壽星，對方完全招架不住。

＊ ＊ ＊

尹善荷回到宿舍，看見倪梓詠吃著缽仔糕。

尹善荷問：「咦，你都有得吃？」

倪梓詠答：「晉翹多買，拿給我吃。」

「你知不知今早我多害怕？平時戴那條手繩不見了。」

「後來怎找到？」

「發現掉在桌底角落，不知怎樣掉到那裡。」

「這條手繩有何重要？」

「長期戴著，突然不戴，會不習慣。」

「你不是講過要丟掉嗎？」

「剛剛寫完考卷，我也突然很想丟掉。」

「那它幹嘛還在？」

「離開考場時，我故意留在桌面，有個男生撿起追出還我。」

「有些東西，就是丟也丟不掉，越想拋開，黏得越緊。」

「然後又不想丟掉。」

「他帥不帥？有無照片？借我看看。」

「他讀中研，也有修韓國史，但我到期末考才知大家是同學。」

「覺得他怎樣？」

「頗有趣，我還邀他來聖誕派對。」

「你已收他做兵？」

「還沒，他剛剛才決定不再為鄧素恩做兵。」

「鄧素恩本身已討厭你，你還挖走對方兵仔，她一定會更加恨你。」

尹善荷沉默，望著左手手腕那條紫色手繩，不禁傻笑。

＊ ＊ ＊

────2014年12月25日，聖誕節

聖誕派對，其實就是一群人去旺角中心Neway唱通宵K。

他們不玩交換禮物。

每隻兵都要單方面送禮物給尹善荷，但她不必回禮。

而且，不會等到26號，她當面拆禮物。

尹善荷向大家介紹：「新朋友，范知行，中研最後一年，以後可以一起玩。」

范知行點頭微笑，大家都表現友善，唯獨寧樂祈眼神充滿殺氣。

互相介紹之後，就開始拆禮物。

寧樂祈最有錢，送支新手機。

尹善荷說：「寵壞我。」

寧樂祈問：「喜歡一個人，就該寵壞她，有何不對？」

「要是喜歡一個人，對她好就夠，寵壞她，你會越來越委屈。」

「只要愛上一個人，都一定會感到委屈。」

「如果對方也愛你，你就不會覺得委屈，所有委屈，都是因為付出太多。」

「付出有何問題？」

「付出太多，收穫太少，誰會覺得沒問題？」

「當然有問題，但有問題又能怎樣？再痛再苦，也放不下。」

尹善荷苦笑。

「沒關係，我付出得起。」

「每個人，當初都以為自己付出得起，發現付出不起之時，卻已太遲。」

「明知自己付出不起，還想付出更多，不就是愛？」

「未必是愛，但肯定是執著。」

「其實愛和執著並無分別。」

尹善荷茫然。

「沒這兩樣東西，才會真正自由。」

尹善荷若有所思。

董晉翹送紫色長圍巾。

這條長圍巾，是數周前，尹善荷跟倪梓詠逛街看中。

尹善荷笑：「梓詠轉告？」

董晉翹傻笑，跟坐對面的倪梓詠對看一眼。

「偷偷打聽喜好，不累嗎？」

「喜歡一個人，誰會嫌累？只要對方高興，我就滿足。」

「這條圍巾真的很好看，原本想等特價才買，但等著等著就忘記。」

「來，我幫你戴。」董晉翹幫尹善荷戴上圍巾。

「你真是個暖男。」

「取悅你，我在所不惜。」

「你不需要被取悅？」

「能取悅你，我就已取悅到我自己。」

「賣口乖，我們不如自拍。」

尹善荷調整圍巾長度，較長那邊，圍到董晉翹脖子上。

他們頭貼頭自拍幾張，然後上傳到IG。

坐在對面的倪梓詠，看著他們互動，一臉凝重。

她轉頭去看坐在尹善荷另一邊的寧樂祈。

他們對看一眼，盡在不言中。

簡頌聲送個親自設計的手機殼，上面是他畫的人物「簡頌兵」。

簡頌聲有自己臉書專頁，叫「兵山一角」，很受歡迎，有15萬個讚好。

簡頌聲平常會用漫畫說出做兵的日常，內容幾乎都是自嘲。

「我畫好圖樣，找朋友訂造，得知樂祈要送你手機，我就送手機殼吧。」

「超可愛，小王子，你真用心。」

「這個圖案，是我特別為你設計，全世界只有這一個。」

手機殼上面：打扮成聖誕老人的簡頌兵跪下獻禮，祝女神「聖誕快樂」。

簡頌聲畫風簡約，但仔細一看，還是看得到女神手上戴著紫色手繩。

底下有句：聖誕之所以快樂，無關聖誕老人，全因聖誕女神。

尹善荷問：「將來會否公開販售？」

簡頌聲答：「正在跟幾家廠商接洽中，看看以後有無機會量產。」

「等你好消息，你對我真好，讓我第一個擁有你的作品。」

「不對你好，要對誰好？無論何事，我總是第一個就想到你。」

寧樂祈搭訕：「打飛機也是？」

簡頌聲尷尬，但還是說：「正確。」

尹善荷大笑：「算你誠實。」

「怎樣？喜不喜歡這個手機殼？」

「當然喜歡，而且是唯一，太珍貴。」

「你也是唯一。」

「但我並不罕見，像我這種女生，滿街都是。」

「對我來說，你極罕見，不然，何不去愛其他人？」

「世上只有一個尹善荷，而她只願意收兵，是不是很可惜？」

「一半一半。」

尹善荷突發其想：「如果有無數個我，你們不就可以各自分到一個？」

「就算有無數個你，我也希望會有無數個我──」

「幹嘛？」

「但願無數個我，他們都各自得到每個你。」

「原來，傻瓜也是只有一個，就是你這個小王子。」

輪到雙胞胎，季夏和季冬湊錢買瓶Kiehl’s的500毫升金盞花植物精華爽膚水。

尹善荷最愛這品牌的護膚品。

尹善荷裝生氣：「你們這對雙胞胎最無創意。」

「都是我弟主意，我也想買其他東西，他卻阻止，叫我一起買這個。」

季冬又被季夏陷害。

「才不，別信我哥，是他一直說，買這個最安全，逼我跟他一起買。」

尹善荷微笑：「算了，沒關係，這也很好，反正每天都用。」

季夏又來：「我弟說，這份禮物好像不夠誠意，他願意讓你撫摸身體當賠罪。」

「真的？好啊，我要摸，讓我摸，摸哪裡？」尹善荷撲到季冬身上。

被尹善荷摸來摸去，季冬滿臉通紅，不敢亂動。

季冬想阻止尹善荷，卻又不敢推開她，怕會傷到她。

最後，只好緊緊抱住她，讓她不能動。

「喂，你犯規，放手。」寧樂祈衝過去分開他們。

尹善荷大笑。

季夏揶揄：「沒想到我弟會那麼猴急，真的不好意思，血氣方剛，別怪他。」

尹善荷好奇，對季冬說：「看不出你那麼大膽。」

季冬害羞，低頭不語。

「冬冬，你好像變更壯。」

「有嗎？還好吧？」

「剛剛摸起來，好好摸，好結實。」

寧樂祈掀起上衣，一臉不屑：「呿，我也有肌肉啦。」

寧樂祈的確頗壯，但跟這裡所有男生相比，最壯該是董晉翹。

體育系就是不一樣。

尹善荷一臉認真：「有你們真好，每次跟你們玩，我都非常開心。」

接著，她才發現，原來拆禮物時，范知行獨自默默在點歌唱歌。

他正在唱梁漢文的《七友》。

「誰人曾照顧過我的感受／待我溫柔／吻過我傷口」

「能得到的安慰是／失戀者得救後／很感激忠誠的狗」

「誰人曾介意我也不好受／為我出頭／碰過我的手」

「重生者走得的都走／誰人又為天使憂愁」

「甜言蜜語沒有／但卻有我這個好友」

范知行不敢起身，因為從看見尹善荷開始，他就一直勃起。

尹善荷打斷范知行：「沒想到你唱歌那麼好聽。」

寧樂祈問范知行：「我們禮物全部送完，你那份呢？」

尹善荷解釋：「他還不是兵。」

寧樂祈無話可說。

尹善荷問范知行：「對了，有無興趣做兵？我想收你做兵。」

范知行哭笑不得：「你們都是那麼直接？」

尹善荷笑：「不然呢？攤開來講不好嗎？你情我願，清清楚楚。」

范知行欲言又止：「好像有點那個──」

寧樂祈說：「講不講開，會做的人還是會做，有何問題？」

尹善荷澄清：「兵，絕非亂收，兵，至少是個身分，我尊重每隻兵。」

范知行靦腆：「我是有點興趣，讓我考慮看看。」

專心吃東西的倪梓詠，看范知行一眼，然後跟寧樂祈交換眼神。

尹善荷不期然問：「能不能先驗貨？」

范知行不解：「驗貨？」

尹善荷走近范知行，撩起他上衣，撫摸身體。

「噢，你手好凍。」

「你也頗壯，跟樂祈差不多。」

寧樂祈聽完有點不爽。

季夏唱完歌，按停唱切掉。

下一首歌音樂響起，眾人震驚，季夏還不小心摔掉遙控。

尹善荷愣住。

寧樂祈質問：「誰點這歌？」

那首歌是周柏豪的《Smiley Face》。

寧樂祈板著臉：「大家都知，這是善荷禁歌，絕對不能點。」

范知行低聲說：「對不起，是我點。」

「新來就是新來，通通不懂。」寧樂祈搶走遙控，打算切歌。

尹善荷阻止：「就破例一次，我想聽他唱。」

范知行戰戰兢兢拿起麥克風唱歌。

「忘記我／不要緊／誰鬆手／我握緊／全因你是我的快樂原因」

「從不管／遠或近／亦不想／貪一吻／只想到某日當你寒冷／做你熱能」

「忘記我／不要緊／等不到／我都等／天開個玩笑不要極不忿」

「在我這邊／天天都笑面迎人／給欺負了／擁著我哭／原來更合襯」

聽著聽著，尹善荷落淚。

范知行看到她哭，但他繼續唱。

「I don't wanna see you cry again／I wish I could be more than just a friend」

唱完最後一句，全場安靜。

寧樂祈想拿紙巾給尹善荷，卻被簡頌聲捷足先登，十分納悶。

「沒事，大家繼續唱。」尹善荷強顏歡笑，自己打圓場。

她拿起酒來喝。

那晚，范知行沒再拿起麥克風唱歌，只是默默留意尹善荷一舉一動。

＊ ＊ ＊

他們唱到第二天早上六點，接著一起去麥當勞吃早餐，然後各自回家。

回到家，范知行一直睡不著。

弄哭尹善荷，他耿耿於懷。

范知行傳訊息給尹善荷：「對不起，竟讓你在聖誕夜落淚。」

沒想到，她也還沒睡。

尹善荷秒回：「沒事，你唱得很好聽，請認真考慮，要不要做我隻兵。」

「下次見面，我會給你答案，熬完夜，早點睡，晚安。」（臉紅微笑）

「天已亮，還說『晚安』？」

「也就一句而已，不必那麼計較吧？」

「任何事，我都喜歡明確點。」（斜眼奸笑）

「讓我想想，下次見面，兩個答案都告訴你。」

「一言為定，要睡了，再聊吧。」

「拜拜。」

手機放在枕頭旁邊，范知行輕輕碰觸下體。

沒硬起來，但他異常興奮。

＊ ＊ ＊

睡夢中，尹善荷手機響個不停。

找她的不是范知行，是其他兵團成員。

他們想告訴她，昨晚，閔睿哲在宿舍用USB線上吊自殺。

幸好及時獲救，暫無生命危險，但還在昏迷中。

臉書專頁「浸大八婆尹善荷」拿這件事大做文章，抹黑尹善荷。

──「前幾天在圖書館門口，有人看見閔睿哲跟尹善荷表白，他被拒絕。」

──「尹善荷那個八婆肯定又收人做兵，連番羞辱，情何以堪？超賤。」

──「她到底要不要臉？以為自己很漂亮，現在鬧出人命，她絕對要負責。」

范知行醒來，看到這些消息，他直覺，這是鄧素恩幹的好事。

（待續）

負評又唔講幾句 算點

【第3章】－〈長情的陪伴〉

────2005年7月12日，升中派位

寧樂祈和尹善荷除了是大學同學，也是小學同班同學。

當時，他已喜歡她。

寧樂祈從小四開始就暗戀尹善荷，一直放在心底，沒跟她說。

小六那年，交換紀念冊，他幫她寫很多頁，非常厚。

升中時，他甚至跟她報同一間，可惜他被錄取，她卻落選。

他把第一志願改成跟她一樣，她卻中了第二志願，正是他原本的第一志願。

陰差陽錯，事與願違，放榜那天，寧樂祈落淚。

班主任還以為他喜極而泣。

只剩幾天就要畢業，他決定跟她表白。

「尹善荷，我很喜歡你，能不能接受我？」

「你是個好男生，跟你相處很舒服，但我覺得，我們還是做朋友較好。」

「對我毫無感覺？」

「有好感，但還不到愛，我不想傷害任何人，不敢隨便接受你。」

寧樂祈含淚：「我寧願你隨隨便便接受我，在一起後，再甩掉我。」

「傻瓜，暑假之後，我們就是中學生了，成熟點吧。」

「捨不得你。」寧樂祈上前抱著尹善荷。

「你太誇張，兩間學校那麼近，我又沒住很遠，以後還是可以見面。」

「以後我約你，你願不願意出來？」

「當然，你永遠都是我最好的男生朋友。」

寧樂祈輕輕放開尹善荷：「如果有一天，你發現你也喜歡我，一定要告訴我。」

「要是到80歲，我才確定自己喜歡你，到時還要不要告訴你？」

「無論你幾歲才發現喜歡我，你都要告訴我，因為我會一直等你。」

「愛一個人，真的可以愛那麼久？那為何每天都有人分手？」

「我不知別人為何會分手，我只知我該能愛你很久。」

「肉不肉麻啊你？」尹善荷翻白眼。

他們一起離開學校。

寧樂祈買底雞蛋仔請尹善荷吃。

每次她不開心，他都會買雞蛋仔給她吃。

雖然這次，不開心的是他，但他還是買給她吃。

中一上學期考試，尹善荷數學不及格，哭了又哭，傳訊息告訴寧樂祈。

放學後，他就拿著底雞蛋仔跑去她學校，在門口等她。

數學好的寧樂祈，主動抽空幫尹善荷惡補，後來，她數學就再沒不及格過。

尹善荷感激：「要不是有你，我會考數學肯定不及格，沒得讀中六。」

小學畢業後，他們不同校，但基本上，他們關係從未停止。

到初中，小學同學聚會，要是尹善荷不去，寧樂祈都會缺席。

只有她去他才會去。

到中四、中五，要預備會考，每個禮拜有幾天，他們都會一起上補習班。

預科也一樣，只是當時有很長一段時間，尹善荷總是鬱鬱寡歡。

寧樂祈以為，她因為考大學，壓力太大，也就盡量逗她開心。

直到今天，他都不知她當時情緒低落的真正原因。

寧樂祈考中化口試的前一晚，收到尹善荷訊息：「我現在很痛苦──」

他二話不說，立刻出去陪她。

他拿著底雞蛋仔來到南山村平台遊樂場，但她一顆都沒吃。

那次見面，他們只是安靜坐著。

寧樂祈默默讓尹善荷靠在肩膀上哭，等她哭完，然後送她回家。

當時，她左手手腕戴著一條紫色手繩。

雖然很好奇，但他沒過問。

完成高考，寧樂祈家人原本打算送他出國留學，他卻放棄這個機會。

他堅持留在香港讀大學，希望陪在尹善荷身邊。

尹善荷首選是浸大歷史，寧樂祈就跟著選浸大工商管理。

聯招放榜，他們都得償所願，一起考進浸大。

那天，尹善荷才真正重拾歡顏。

寧樂祈約她去當時的會景餐廳吃自助餐慶功，那晚，他跟她第二次表白。

「至今七年，有無一點點喜歡我？」

「不好意思，還不到那種程度，這些年來，非常感謝你陪伴我。」

寧樂祈苦笑：「我有那麼差嗎？」

尹善荷反問：「我有那麼好嗎？」

「我以為，我會漸漸不再喜歡你，沒想到反而越來越喜歡你。」

「其實，我不太想談戀愛，不如我收你做兵，好不好？」

寧樂祈自嘲：「收我做兵？我不是早就是兵了嗎？」

「從今開始，你就是我第一隻兵。」

「第一隻？以後還有更多？」

「你有意見？」

「你高興就好，一堆兵之中，我起碼是全世界第一隻，是不是該開心？」

尹善荷笑而不語，望著左手手腕那條紫色手繩，若有所思。

從小學四年級，到大學最後一年，總共十三年。

寧樂祈喜歡尹善荷已十三年。

恐怕還會喜歡下去。

＊ ＊ ＊

────2014年12月26日，拆禮物日（閔睿哲自殺翌日）

鄧素恩跟同學柳書荃在李作權大道聊天。

鄧素恩咬牙切齒：「報應，我敢說，尹善荷這次肯定翻不了身。」

柳書荃問：「你認為那個男生，真的因為表白被拒才自殺？」

「我怎知？這根本不重要，我才不管他為何自殺。」

「聽說有內情，不然被拒當天，就該自殺，何必等到聖誕？」

「也許聖誕那天，他太寂寞，想起早前被拒很丟臉，一時想不開。」

「出事前，他剛剛傾完莊，有人說，他跟莊員不和。」

「他有上莊？但都不關我事，最重要是，這件事可以打擊到尹善荷。」

「你幹嘛那麼恨尹善荷？你妒忌她？」

「她哪裡比我好？我幹嘛妒忌她？她這個不要臉的賤貨。」

「不妒忌就不妒忌，我只是隨便說說，幹嘛那麼激動？」

「算了，不要聊她，希望這件事越鬧越大，看她以後還敢不敢那麼囂張。」

這時，范知行突然出現。

鄧素恩嚇一跳：「怎樣？後悔了吧？想跟我道歉？你夠誠懇，我就原諒你。」

范知行開口：「你錯了，毫不後悔，我只想問，是你抹黑尹善荷的吧？」

「我會那麼低級？她那麼招搖，明明就有很多人都看她不順眼。」

「你本來就很低級，不再為你做兵，是我自己決定，不關尹善荷事。」

「區區一隻兵，我需要跟她搶？好笑。」

柳書荃嘀咕：「畢竟你也只有他一隻兵而已──」

鄧素恩瞪柳書荃一眼，用手肘頂她。

范知行說：「若你就是『浸大八婆尹善荷』的專頁管理員，我勸你趕快收手。」

鄧素恩無奈：「都說，我沒那麼低級，到底要我講幾遍你才聽得懂？」

「以我對你的認識，你本身就是一個喜歡幸災樂禍和無風起浪的死八婆。」

「我只不過食花生，又沒害她，你憑何冤枉我？」

「誰冤枉誰，你自己最清楚，該說都說，好自為之。」

范知行轉身就走。

「真的有病，竟為了尹善荷來臭罵我，莫名其妙。」鄧素恩氣得跺腳。

＊ ＊ ＊

尹善荷睡到下午五點半才醒來，讀完全部訊息。

這是她少數睡得好之時。

看到臉書那些人將閔睿哲自殺之事怪到她頭上，她倒是毫無感覺。

一直以來，尹善荷也想不通：她明明那麼任性，為何還有那麼多人喜歡她？

晚上八點，寧樂祈約她到又一城的Grayhound Café吃飯。

尹善荷胃口好，兩人點了很多食物。

其中，鮮蝦牛油果沙律、薄切三文魚配泰式辣汁、椰子千層蛋糕，她都超愛。

吃到一半，寧樂祈發現前面有桌年輕客人，不斷看過來這邊。

那桌客人竊竊私語，甚至拿起手機偷拍他們。

「吃飽沒？不如買單，我載你去兜風。」寧樂祈拿出信用卡，交給服務生。

寧樂祈有私人座駕：一台白色寶馬，家人送他的18歲生日禮物。

車上，寧樂祈問：「心情有無受影響？」

尹善荷說：「沒什感覺，有人喜歡你，自然也有人討厭你，早已習慣。」

「真的越來越離譜，這次竟這樣栽贓你，無中生有，必須檢舉。」

「不用，我只是有點好奇，他們目的到底為何？」

「想破壞你形象，讓那些喜歡你的人不再喜歡你？」

「根本沒用，他們越攻擊我，只會讓喜歡我的人越忠心。」

寧樂祈沉思。

「越想擊倒我，反而越徒勞無功，他們該會氣死吧？」

「會不會想阻止其他人加入喜歡你的行列？」

「願者上釣，你看看你，會喜歡我的人，怎可能會因為幾句壞話就倒戈？」

寧樂祈無話可說。

「本來不留意我的人，都因為他們的攻擊而開始關注我，適得其反。」

「破壞你形象，對他們有何好處？還真無聊。」

「可能妒忌我，你們那麼優秀，暗戀你們的人一定都恨死我。」

「你知不知誰恨你？」

「沒心情去打聽，那麼多人愛我，我又何必在乎誰恨我？」

「真希望閔睿哲可以早日醒來，還你一個清白。」

「你又知他醒來之後，不會怪我那天當眾羞辱他，讓他想自殺？」

「你哪有羞辱他？連批評他都無，這件事肯定有內幕。」

尹善荷揶揄：「你可以當偵探。」

「我一直都是偵探，總在調查誰喜歡你。」

「大偵探，請提供新線索。」

「你覺得范知行怎樣？」

「你在查他？」

「他該對你有興趣，而且自他加入之後，輿論攻擊就變得越來越過分。」

「你也可以考慮去當編劇，你對他有偏見，他根本還沒加入。」

「還沒，即代表有可能，他來之後，的確衰事連連。」

「剛好而已，他頗可愛。」

「可愛個屁，明明就很木訥。」

「你妒忌心真強。」

「累積十三年的感情，我妒忌心有可能不強嗎？」

「就是足足十三年，幹嘛還那麼愛吃醋？」

寧樂祈臉紅耳赤。

「當年高考完，不是說過要出國留學？最後為何留下？」

「明知故問。」

「我就猜到是為了我，現在回想起來，不會可惜？」

「我留下來是為了陪伴你，就像現在，我開車，你坐旁邊。」

「你總讓我很內疚，只對你才有這種感覺。」

「這樣是否表示：我比他們更有存在感？不必內疚，你沒欠我。」

尹善荷嘆氣：「如果我也喜歡你就好。」

寧樂祈轉移話題：「明天一起去醫院探望閔睿哲，好不好？」

尹善荷遲疑：「嗯。」

他載她到南山村，外面很冷，他自己下車，讓她留在車裡。

這時，范知行傳訊息給尹善荷：「明天有無空？有事想告訴你。」

尹善荷回覆：「何事？兩個答案？」

「關於誰抹黑你，但那兩個答案，我也會告訴你。」

「我明天跟樂祈去醫院探望閔睿哲，要不一起？」

「也好。」（臉紅微笑）

「明天見。」（單眼微笑）

十五分鐘後，寧樂祈拎著底雞蛋仔回來。

寧樂祈遞上雞蛋仔：「有得吃，有得吃，還熱騰騰。」

尹善荷笑，捏兩顆塞嘴裡：「有些事永不改變。」

寧樂祈低聲說：「我對你也一樣。」

「辛苦你，又當司機，又當跑腿。」尹善荷捏顆餵寧樂祈吃。

寧樂祈笑，乖乖吃掉。

他心想：還有「當兵」，但他最想「當她男友」。

「知行剛剛傳訊息給我，我叫他明天一起去探望閔睿哲。」

寧樂祈臉色一沉。

「天氣那麼冷，可以吃到剛出爐的雞蛋仔，還真幸福。」

「有點晚，送你回去。」

寧樂祈發動引擎，開去尹善荷家。

寧樂祈突然問：「小六那年，我幫你寫那本紀念冊，你還有無留著？」

「好像有又好像無，幹嘛？」

「當時叫你要留到畢業後，才能拆開來看，你最後幾時看？」

「事隔十年，哪會記得？反正有看。」

「滿滿十幾二十頁。」

「我有印象，你太用心。」

到家樓下，尹善荷下車，彎著腰對車上的寧樂祈說：「謝謝你今晚陪我。」

寧樂祈叮嚀：「到家記得傳訊息給我。」

他們道別，看著她進入大樓，他才開走。

不一會，寧樂祈收到尹善荷訊息：「我已到家，早點休息，晚安。」

他開啟車上音樂播放器，剛好播出余文樂的《司機》。

「為何還未看開／司機怎可以說不載」

「搭客心不在這份愛／未曾裝載／感激不講一句也應該」

「為何還未看開／不喜歡背人感慨／可以不愛」

「不用愛／就當喜歡給你差遣／原來還勝過被愛」

聽著聽著，悲從中來，寧樂祈淚盈於睫。

＊ ＊ ＊

第二天，寧樂祈、尹善荷、范知行一起來到伊利沙伯醫院探閔睿哲。

閔睿哲父母也在，而他還在昏迷中。

閔母感激：「謝謝你們這些同學來看他，有心。」

尹善荷安慰：「阿姨，別太擔心，我信睿哲一定會平安醒來。」

寧樂祈附和：「沒錯，睿哲一定可以好起來，跟你們一起過年。」

閔母自責：「都怪我沒好好關心他，早知就不讓他上莊。」

范知行問：「上莊？他之前有找你們吐苦水？」

閔母說：「他說上莊壓力很大，他當主席，莊員都不服他。」

閔父說：「他說有些老鬼，還慫恿其他莊員跟他作對，沒想到那麼勾心鬥角。」

閔母泣不成聲：「他還說能搞定，唉，早知就勸阻他──」

范知行、尹善荷、寧樂祈，三人互相交換眼神。

他們跟閔睿哲父母道別，離開醫院。

范知行推斷：「看來，閔睿哲是因為上莊壓力才自殺。」

寧樂祈對尹善荷說：「那些人真的太過分，竟將這件事怪到你頭上。」

范知行說：「我覺得鄧素恩有可能是專頁管理員。」

尹善荷錯愕：「她幹嘛這樣？我跟她無矛盾。」

「你有所不知，她非常妒忌你。」

「有何好妒忌？她自己也很受歡迎。」

「她以為我被你挖角，而且，其實她喜歡樂祈。」

寧樂祈驚訝：「不會吧？她喜歡我？難怪當我碰見她，她總是很風騷。」

「你有艷福，她很豐滿。」尹善荷在胸前比出表示胸大的手勢。

寧樂祈一臉嫌棄：「我才不要，我要你。」

「但我胸部不大。」

「真的？要捏捏看才知。」寧樂祈作勢想摸尹善荷。

尹善荷雙手掩胸：「喂呀，你幾時變得那麼鹹濕？」

這時，范知行對尹善荷說：「還有，你要那兩個答案──」

尹善荷問：「考慮得怎樣？」

范知行笑答：「我想做你隻兵。」

寧樂祈一怔。

尹善荷追問：「非常好，另一個答案呢？」

范知行靦腆：「天亮不該說『晚安』，那就說『好眠』吧。」

尹善荷笑：「虧你想得出，日本人叫『好眠』做『至福之眠』。」

范知行好奇：「你每晚都有『至福之眠』？」

尹善荷搖頭：「長期失眠，但今早睡得頗好。」

「是否因為睡前跟我傳訊息的關係？」

尹善荷揶揄：「不要臉，你以為你是『安睡天使』？」

這時，寧樂祈故意打斷他們：「不如我們現在就衝上去地理系系會室？」

范知行認同：「也好，聽說這幾天，莊員都有回去辦事。」

尹善荷茫然：「去找他們幹嘛？」

寧樂祈解釋：「閔睿哲出事，他們卻絕口不提，明顯心虛。」

他們回到大學，直接前往地理系系會室，當中有莊員甲乙丙。

寧樂祈憤怒：「你們莊員出事，為何他媽一段聲明都無？」

莊員甲：「內部事情，我們不必交代，而且，這裡並非自由進出，請離開。」

范知行問：「臉書那麼多人在罵尹善荷，你們何不出來澄清？」

莊員甲冷笑：「根本不關我們事，幹嘛要為她澄清？」

寧樂祈激動：「明明就是你們逼死閔睿哲，還想別人幫你們當代罪羔羊。」

莊員乙挪揄：「想像力真豐富，憑何說我們逼死他？你他媽有證據嗎？」

「你這個王八蛋──」寧樂祈想衝過去打莊員甲，被范知行攔住。

莊員乙挑釁：「怎樣？想打我？有種過來單挑。」

尹善荷過去拉住寧樂祈手臂，他才冷靜下來。

尹善荷勸說：「算了，我們走吧。」

他們只好退出地理系系會室。

莊員丙剛剛一直沉默。

他是宣傳幹事。

過程中，他目不轉睛看著尹善荷。

他很喜歡她。

＊ ＊ ＊

傍晚，地理系系會的臉書專頁發表一篇聲明。

聲明內容：承認內部有排擠狀況，對因此造成不幸事件，鄭重道歉。

幾分鐘後一度刪除，接著又重發一次。

那篇聲明被瘋傳。

尹善荷支持者就立刻理直氣壯聲討「浸大八婆尹善荷」這個專頁。

紛紛舉報：「憑空捏造，可恥」、「散播謠言，可恥」、「含血噴人，可恥」……

另外，突然傳出鄧素恩就是專頁管理員的消息，導致她私人臉書被洗版。

鄧素恩喊冤。

晚上，閔睿哲奇蹟甦醒。

他拍片放到臉書跟大家報平安，以及宣布退莊。

片段中，他澄清自殺跟尹善荷完全無關，並感謝她在他昏迷時探望他。

水落石出，還尹善荷一個清白。

事情總算告一段落。

＊ ＊ ＊

────2014年12月31日，大除夕

那晚，五男二女去寧宅倒數。

包括：董晉翹、簡頌聲、季夏、季冬、范知行、尹善荷、倪梓詠。

寧樂祈住北角，他家面海，可以直接看到維港煙花。

眾人都很盡興，唯獨寧樂祈心不在焉。

晚上十一點五十分，他上廁所。

他用手機上臉書，以別的帳號在「浸大八婆尹善荷」的專頁留言。

「雖然閔睿哲自殺跟她無關，但她終究是個賤女人，周圍收兵，可恥──」

這段留言一出，尹善荷支持者馬上反駁，群起而攻之。

寧樂祈笑著搖頭。

尹善荷敲門：「樂祈，你上完沒？快要倒數。」

「剛剛好。」寧樂祈沖水，開門出來。

「十、九、八、七、六、五、四、三、二、一，新年快樂。」

進入2015年，大家立刻許願，互相祝福。

＊ ＊ ＊

────2014年12月26日，拆禮物日（閔睿哲自殺翌日）

那晚，寧樂祈開車送尹善荷回家。

她洗完澡，躺在床上，原本想用手機看《康熙來了》，但她想起一件事。

走進書房，從書櫃拿出一本紀念冊，翻到寧樂祈寫給她那部分。

他寫的最後一句：「如果十年後我還愛你，我可能會愛你一輩子。」

尹善荷落淚。

（未完待續）

臨瞓前最後一推～

瞓唔著推多次～

推～準備出第4章！

【第4章】－〈溫柔的守護〉

────2000年1月1日，元旦日

從那天開始，董晉翹就變成無父的孩子。

當年，他只是個小二生。

董父是個酒鬼，長期酗酒，脾氣極壞，有暴力傾向，經常毆打妻小。

每當董父喝醉，就會發酒瘋，狂罵髒話，磨拳擦掌，對妻子動粗。

身為長子的董晉翹總會挺身而出，以他弱小身軀擋在母親面前保護她。

7歲的董晉翹呼喊：「爸爸，不要再打媽媽了，不要再打媽媽了──」

講完這句，通常都會挨打，但他還是堅持要講。

董父揮拳打在董晉翹臉上。

「你這個不肖子，只會幫著你媽，別以為你是我兒子，我就不敢打死你。」

董晉翹有個小他四歲的妹妹董詩媛。

有時，董父也會打妹妹出氣，身為哥哥的董晉翹，都會保護妹妹。

結果，被董父打得最慘的就是董晉翹。

1999年除夕夜，董母做出一桌好菜，打算一家人一起慶祝。

殊不知，董父凌晨兩點才回到家，滿身酒氣，一進門就破口大罵。

董父失去理智，打完妻子打兒子，打完兒子打女兒，三人都被打傷。

其中，董晉翹傷得最重，他一直擋在母親和妹妹面前。

董父對董晉翹拳打腳踢，他右眼被打腫，臉上瘀青，傷痕累累。

發洩完，董父就在沙發上倒頭大睡。

董母緊抱著兩兄妹，母女大哭，只有董晉翹沒哭。

其實他也很想哭，但懂事的他明白，他一定要比她們堅強，才能保護她們。

董晉翹忍著痛：「媽媽、妹妹，不要怕，我會保護你們。」

第二天早上，董父若無其事出門，從此就再沒回到這個家。

董父毫無預兆離家出走，董母只好身兼父職，獨力撫養兩個小孩。

董母平時要上班，還會加班到很晚，煮飯做家事，就由董晉翹負責。

每天，他自己放學後，就會去幼稚園接妹妹，再一起去街市買菜。

董晉翹很會省錢，精打細算，小小年紀就已懂得跟大人講價。

老闆同情兩兄妹，一般都會賣便宜給他們，或者多送點。

回到家，董晉翹會跟妹妹一起寫功課，寫完立刻切菜煮飯，打掃家裡。

到中四，他就開始在放學後和周末到快餐店打工，賺零用錢，幫補家計。

家務就交給當時已讀小六的董詩媛。

也是在中四那年，董晉翹愛上健身，覺得練壯才能保護家人。

董晉翹很疼妹妹，董詩媛只要說句「想換手機」，他就馬上買給她。

初次會考失敗，他重讀中五，用一年時間，終於取得14分，原校讀中六。

後來，熱愛運動的他，也就考上浸大體育系。

────2012年8月27日，開學前夕

高考英文僅僅及格的學生，在大學第一年開學之前，都要參加英語銜接課程。

為期一周，俗稱「E仔班」，董晉翹、尹善荷、倪梓詠剛好被編在同一班。

他們就是這樣認識，而董晉翹對尹善荷幾乎是一見鍾情。

第一眼看到她，他就莫名很想保護她。

第一天上課，三人之中，倪梓詠坐中間，董晉翹和尹善荷就坐她兩邊。

但從第二天開始，董晉翹就主動坐到尹善荷旁邊，拼命跟她聊天。

講師取笑：「出pool歸出pool，上課還是要專心，別只顧著認識女生。」

董晉翹在E仔班最後一天跟尹善荷表白，當時倪梓詠也在。

那天下課後，他們三人一起走到舊校蒙民偉廣場。

董晉翹開口：「雖然跟你認識不久，只有五天，但我想跟你說，我喜歡你。」

尹善荷並不訝異，倒是身旁的倪梓詠非常錯愕。

倪梓詠默默看著尹善荷。

尹善荷笑：「謝謝你喜歡我，但不好意思，我不談戀愛，我只收兵。」

倪梓詠一臉不可置信，轉過去看著董晉翹。

董晉翹苦笑：「我就料到，肯定被拒，如果我說，我想做兵，你會不會接受？」

「當然接受，你那麼壯，大概很會保護女生。」

「我以後一定會好好保護你。」

「你是我第二隻兵。」

「你會收很多兵？」

「沒什想法，我只想知，收兵是否真的快樂些。」

「放心，有我做你隻兵，你一定會更快樂。」

「你呢？你不需要快樂？」

「你快樂，我就快樂。」

「就算那些快樂跟你無關，你也無所謂？」

「如果總計較自己快不快樂，也許我們都不用愛別人。」

尹善荷沉思。

三人一起走到九龍塘港鐵站。

路上，倪梓詠板著臉。

尹善荷問：「我要去又一城，走那邊，你們呢？」

董晉翹答：「我陪你。」

最後，倪梓詠只好一個人搭東鐵回家。

尹善荷和董晉翹沿著東鐵月台上方的行人天橋走到又一城。

倪梓詠從月台抬頭看著橋上的他們，不禁嘆氣。

尹善荷和董晉翹去逛Page One。

董晉翹問：「想找哪本書？」

尹善荷說：「《格雷的五十道陰影》，台灣8月出，我想訂。」

逛完Page One，他們就在又一城遊走。

兩人原本並肩而行，但要上扶手電梯前，他突然轉換位置，走到她背後。

她以為左邊有人，所以靠右站，卻發現根本沒人。

後來要下扶手電梯，他本來站她左邊，又突然繞到她前面。

她看看左邊，也是沒人。

尹善荷傾前：「旁邊都沒人，你幹嘛突然走到我前面？」

董晉翹回頭：「往上，我站你後面，往下，我站你前面，跌倒就有我墊底。」

「傻瓜，如果真的跌倒，你會被我壓死。」

「你那麼瘦，我那麼壯，你怎壓得死我？不過，我還是很歡迎你壓著我。」

尹善荷爬到董晉翹背上：「等我壓死你這個鹹濕仔。」

到地面，董晉翹輕鬆背起尹善荷。

「想去哪裡？我背你去。」

「喂呀，這裡好多人，快放我下來。」

「是你自己爬上來。」

「你要怎樣才肯放我下來？」

董晉翹語帶雙關：「誰叫我放不下你？」

「我認真的，很多人在看，快放我下來。」

「我也是認真的，要是不放會怎樣？」

「你再不放我下來，你就死定。」

「好吧，放你下來。」董晉翹輕輕放下尹善荷。

尹善荷瞪著董晉翹，想打他手臂，被他剛好躲開。

他洋洋得意，她也忍不住笑。

董晉翹突發其想：「如果放下一個人真的那麼易，那該多好。」

尹善荷收起笑容，望著左手手腕那條紫色手繩，若有所思。

＊ ＊ ＊

────2015年1月12日，大學下學期開始

學期休假結束，進入下學期，也是尹善荷在大學三年的最後一個學期。

GPA放出來，還過得去，也要開始寫畢業論文。

這天，她和范知行一起到歷史系辦公室找指導老師面談。

面談後，他們在走廊遇見同門師兄曹凱翔。

曹凱翔，25歲，歷史系博士研究生，兼任助教。

嚴格來說，尹善荷沒收他做兵，但基本上，他也是兵。

曹凱翔很壯，他從鎖骨下面到肩背有道花圈刺青。

夏天，他愛穿低胸大開衩背心，露出刺青和側面肌肉線條。

但現在是冬天，他穿很多衣服，全都藏起。

曹凱翔說：「剛從房間出來，聞到一股花果甜香，我就知你來了。」

尹善荷說：「對，還是那瓶黑色香水，噴出來會變透明。」

「這股香氣代表了你，像事後的味道。」

「你跟女生親熱完，都會聞到我身上這種味道？」

「怎可能？比喻而已，你也太蠢了吧？」曹凱翔摸摸尹善荷頭頂。

「我告訴你，其實你每次跟女生親熱，我都躲在床底偷聽。」

「我床下面都是抽屜，你要躲在哪裡？」

「衣櫥好了。」

「如果你也在場，我何不乾脆跟你親熱算了？」

「凱翔，一段時間不見，你變壞了。」

「原來你們也認識。」曹凱翔指的是尹善荷和范知行。

范知行說：「剛認識不久。」

曹凱翔問：「你們都已定好論文題目？」

尹善荷答：「我研究韓非的性別觀。」

曹凱翔問范知行：「你大概還是專攻中韓關係吧？」

范知行點頭：「興趣所在。」

「好吧，大家加油，我也要處理個人博士論文，有機會再聊。」

曹凱翔回到他房間，尹善荷和范知行離開歷史系辦公室。

＊ ＊ ＊

每個大學生，都要修滿四個學分體育課，也就是兩門課，才可以畢業。

而且一定要及格，就算不及格，也要修到及格為止，不然畢不了業。

大學第一年上學期，尹善荷選修太極。

她是運動白痴，選修太極，純粹因為室內上課，可以吹冷氣。

同年下學期，她選修羽毛球，但完全不會打，上完第一堂課就直接退修。

終於到最後一個學期，還差兩個學分體育課，這個學期一定要修完。

問過兵團意見，最後她硬著頭皮，選修聽說較易的乒乓球。

他們想陪她一起上課，但到增修／退修時，就只有范知行一個搶到位子。

寧樂祈、董晉翹、簡頌聲、季夏、季冬，對著電腦大半天，也等不到空缺。

上學期末走漏風聲：「尹善荷選修乒乓球」，支持者就一窩蜂跟著選修。

到處打聽誰修乒乓球，想請對方讓出位子，那些人都拒絕。

結果，第一堂開課，真的只有范知行跟她一起修讀。

乒乓球下午兩點半上課。

在浸大Bistro Bon吃完開Sem Lunch，眾兵就一起送尹善荷去郭鍾寶芬體育館。

體育館門外，尹善荷說：「你們不用擔心，有知行陪我，該沒問題。」

寧樂祈恐嚇范知行：「給我聽清楚，照顧好她，別讓她受傷，不然殺你。」

范知行唯唯諾諾：「一定，一定，你們放心。」

尹善荷打寧樂祈手臂：「你有病啊？幹嘛兇人？」

寧樂祈沒正面回答：「下課我來接你。」

董晉翹說：「接她幹嘛？我約好她晚上到我宿舍，我煮飯給她吃。」

「哼，不接就不接嘛，你會煮飯，你最厲害，你最叻。」寧樂祈翻白眼。

尹善荷吩咐：「今晚想吃：金針雲耳蒸雞、蝦仁炒蛋、節瓜蝦米粉絲。」

董晉翹笑：「沒問題，待會就去買菜準備。」

「有你真好，很久沒吃你煮的飯。」

「還以為你要講：『很久沒吃你』，以後幫你做飯盒。」

「想死啊你？看來，真的要吃你下肚才行。」

「怎樣？緊不緊張？」

「當然，現在膝蓋好軟，還有點想拉屎。」

「放鬆，乒乓是我強項，平時有空，可以陪你練球。」

「你到底有何不懂？」

「不愛你。」

簡頌聲喝倒采：「趕快去死，噁心。」

眾笑。

簡頌聲獻上一條淺紫色毛巾：「善荷，送你。」

尹善荷攤開來看，毛巾上面：簡頌兵和女神切磋乒乓，他連贏三盤。

尹善荷不爽：「超可愛，但你連贏三盤，是否在諷刺我球技差？」

簡頌聲故意說：「哪有？講事實，不不不，講笑。」

尹善荷捏捏簡頌聲臉頰：「你講話給我注意點。」

「首批試產，這個圖案是特別為你訂做。」

「即將公開販售？」

「對，公仔、毛巾、T恤、折傘、文件夾、帆布袋、手機殼、鑰匙圈──」

「恭喜你，非常替你開心。」尹善荷抱抱簡頌聲，主動親他臉頰。

「謝謝你，你一直都是我繆思女神。」

季夏忽然大聲說：「善荷，我弟剛說，他願意給你摸肌肉，讓你放鬆心情。」

「真的？還是冬冬最乖。」尹善荷靠近季冬。

季冬小聲抱怨季夏：「你到底是否我哥？」

尹善荷裝可憐：「冬冬，幹嘛？你不想被我摸？我好傷心，我好難過。」

季冬滿臉通紅：「不，善荷，你別誤會，你摸，你摸，你儘管摸。」

「你說的啊。」尹善荷摸著季冬結實胸肌，冷不防捏奶頭。

季冬嚇得抖一下，尹善荷大笑。

范知行低聲說：「差不多要進去。」

道別後，尹善荷和范知行走進體育館。

老師還沒來，但修乒乓的同學幾乎到齊。

有幾個大一男同學走過來想跟尹善荷自拍合照，她都樂意配合。

遠處有個不認識的男生，一直用很猥褻的眼神看著尹善荷，她假裝沒看見。

其實她很害怕。

老師來了，他叫嚴秀仁，看起來很年輕，頂多30出頭。

點名後，課程大綱簡單帶過，接著開始熱身。

那個猥瑣男突然走過來，從後拍尹善荷肩膀，跟她搭訕。

猥瑣男自我介紹：「女神，我叫熊卓勳，英文系，最後一年。」

尹善荷不知所措，只好硬說：「嗨，你好。」

熊卓勳突然問：「你餓不餓？」

尹善荷搖頭：「我剛吃過東西。」

熊卓勳逼近：「真的一點都不餓？你看起來好餓。」

尹善荷後退：「嗯，謝謝──」

尹善荷被逼到牆角。

熊卓勳淫笑：「讓我來餵飽你，好不好？」

范知行衝過去推開熊卓勳，拉尹善荷到一邊。

尹善荷餘悸猶存：「還好有你。」

范知行緊張：「你還好吧？那人是誰？他想對你幹嘛？」

「只是個死變態，一直對我性暗示，好噁心。」

「他有無亂碰你？」

「你剛好拉開我，他來不及。」

「抱歉，我太大意，該待在你身邊。」

「現在沒事就好，謝謝你救了我。」

「我絕對不會再讓那個死變態接近你。」

課堂上，范知行耐心跟尹善荷練發球，但她都學不會，一直揮空拍。

最後，終於勉強成功一次，她馬上丟掉球拍，衝過去抱著他歡呼。

范知行動作很不自然，異常僵硬，畢竟有生理反應，怕被發現。

下課，他們去換衣服，從體育館出來，董晉翹已站在門口。

＊ ＊ ＊

董晉翹帶尹善荷到他宿舍，準備下廚。

他真的做出她想吃的那幾道菜：金針雲耳蒸雞、蝦仁炒蛋、節瓜蝦米粉絲。

另加一道清炒秋葵。

用珍珠米煮飯。

尹善荷驚喜：「咦，竟有秋葵。」

董晉翹說：「逛街市看見今天秋葵很新鮮，記得你也愛吃，所以就買。」

「你真的很貼心。」

「我幫你盛飯，還是一樣，半碗再少點？」

「沒錯。」

他們開始用餐。

董晉翹問：「第一堂課怎樣？」

尹善荷答：「超挫折，兩個小時都在練發球，一直揮空拍，最後才成功一次。」

「沒關係，畢竟你不擅長，多練習一定會更好。」

「還遇到個英文系死變態，一直對我性暗示，非常可怕。」

「不就如你所願？」

「好笑，你以為很幽默？我差點嚇死。」

「他沒對你毛手毛腳吧？」

「他逼近時，還好知行救了我。」

「以後要小心點，去哪裡都好，讓我們任何一個陪你。」

「秋葵真的好好吃。」

「我也覺得，但不是所有女生都愛吃，你口味真重。」

「是嗎？為何？」

「口感黏黏，有點像那個──」

「連你都來性暗示。」

「你這淫娃想到哪去？」

「你故意誤導我。」

「我無，是你自己想歪。」

「我吃秋葵，不理你。」

「這頓飯滿不滿意？」

「非常滿意，你雞雞最好吃。」

董晉翹在喝水，差點噴出來。

尹善荷促狹：「幹嘛？金針雲耳蒸雞嘛。」

飯後，他們去又一城亂逛。

上扶手電梯，本來並肩而行，董晉翹還是默默轉換位置，走到尹善荷背後。

尹善荷回頭：「轉眼三年，會否後悔？」

董晉翹笑：「後悔沒強吻你？」

尹善荷翻白眼：「後悔做我隻兵。」

「幹嘛要後悔？」

「不做兵，該已找到個好女友。」

「沒發生的事，誰曉得？」

「我都未問過你，當初為何會看上我？」

「第一眼見到你，我就很想保護你。」

「很多女生都需要保護的啊。」

尹善荷一直跟董晉翹面對面站著，沒轉回去，到上一層，她差點被踏板絆倒。

董晉翹立刻扶著尹善荷。

「但不是所有女生，都能像你一樣，讓我那麼想保護。」

「今天，知行和你都救了我。」

董晉翹臉色一沉。

尹善荷轉移話題：「對了，《格雷的五十道陰影》電影版在情人節左右上映。」

「我有聽說，但名字譯得很差，《格雷的五十道色戒》，何等俗氣。」

「你還記不記得，兩年前，你陪我來Page One訂書？」

「當然記得，等到上片，我們一起去看好不好？」

「好啊，到時找樂祈幫我們訂票，一起佔掉戲院整排椅子。」

「我意思是，只有我們，我跟你，兩人。」

「大家一起看不是更開心嗎？」

「好吧，當我沒說。」

「幹嘛？你不想？」

「我說無所謂，你信不信？」

「不如抽籤決定？中籤者，情人節正日就可以跟我單獨去看。」

董晉翹黯然。

「不要不開心，畢竟要公平點。」

「不是不開心，只是開心不起，如果可以，我寧願你對我偏心點。」

「你們都對我太偏心。」

「我只想對你偏心。」

尹善荷無奈。

＊ ＊ ＊

周六，范知行陪尹善荷去旺角。

她請他去吃譚仔三哥，答謝他那天救了她。

尹善荷要「雞肉、竹笙、轉薯粉、麻辣中辣」。

范知行則要「雞肉、乍醬、麻辣十小」。

兩杯凍檸茶，另加兩份麻辣雲耳、一份大土匪雞翼。

范知行說：「你頗能吃辣。」

尹善荷說：「有時心情不好，還會要大辣。」

「待會要去哪裡？」

「好久沒吃糖果，陪我去銀城夾糖。」

結帳後，他們來到銀城廣場。

尹善荷用夾子選糖果，范知行就拎著袋子，在後面跟隨她。

夾好以後，他就自己拿給店員秤重付錢。

范知行笑：「你請我吃譚仔，這袋糖果，我送你吧。」

女店員羨慕：「你對女友真好。」

范知行連忙澄清：「不，我們只是朋友。」

女店員好奇：「你在追她吧？」

尹善荷促狹：「沒錯，他在追我。」

范知行漲紅臉。

尹善荷拿著一大袋糖果，像個小孩，一邊走路一邊吃。

范知行看著她，覺得她很可愛。

要過馬路，她只顧著吃，沒看紅綠燈，就想衝出去。

還是紅燈，她卻往前一步，有車高速開過來，他立刻拉住她手。

尹善荷站不穩，范知行擁她入懷。

時間彷彿靜止。

她猶有餘悸。

但最震驚是，她感到他堅挺的下半身頂著她。

（未完待續）

截至第4章 已經有6隻兵出咗場
到底邊隻最後會順利跑出？

瞓前最後一推～

留名

多謝巴打～

準備出第5章～

【第5章】－〈沉睡的繆思〉

────2012年9月13日，大學上學期增修／退修時段

每個大學生，都要修滿一定學分外系課，才可以畢業。

聽說，由歷史系舒夢齡教授任教的「中國文化史」，易拿高分。

「中國文化史」是歷史系本科必修，也同時開放給外系選修。

舒教授為人親切，毫無架子，為了讓同學準時上課，她都會請大家吃早餐。

到學期末，上完最後一堂課，舒教授更會請所有同學一起去飲茶。

因此，很多外系同學都會特地選修這門課，而視覺藝術系的簡頌聲也不例外。

師兄師姐對這門課都評價極高，他就姑且修修看。

第一天上課，LT1演講廳後排位置幾乎都被坐滿，簡頌聲只好坐較前面。

他背著帆布袋，拎著MacBook Air，坐到前面第四排。

舒教授還沒到，他百無聊賴打開筆電，開始畫畫，畫來畫去都不太滿意。

簡頌聲邊作畫邊咬指甲，這是習慣。

突然，有個女生坐到他旁邊位子，他下意識望她一眼。

──尹善荷。

他們彼此對到眼，她對他微笑。

眼前美貌讓他驚豔。

他害羞點頭。

他們一直沒聊天，簡頌聲心血來潮，開始偷偷畫尹善荷側臉。

這張側臉，後來就成為臉書專頁「兵山一角」的封面。

簡頌聲畫得很用心，每畫一筆，他嘴角都忍不住微微上揚。

尹善荷問：「你在畫我？」

簡頌聲答：「嗯，不好意思。」

「沒關係，你畫功很厲害，你是視藝系的吧？」

「對，我叫簡頌聲，視藝，第一年，你呢？」

「尹善荷，歷史，第一年，師兄師姐都說，這門課特別受外系同學歡迎。」

「我也是聽到師兄師姐推薦才選修，還好選對。」

「為何？你喜歡中國文化？」

「不，是因為選修這門課，才能遇到你。」

「你畫我畫得很美。」

「你本來就很美。」

「謝謝你。」

「我該說謝謝才對，你一出現，我就靈感如泉湧，你是我繆思女神。」

「那麼神奇？」

「你坐下來之前，我根本畫不出東西，你坐下來之後，我就越畫越起勁。」

「剛好而已，別神化我，你本身就很有才華，你才是神。」

從此，簡頌聲就特別期待周四，因為文化史逢周四上課，能見到尹善荷。

上午是導修課，下午是講授課，中間一起吃午餐。

每周都有半天相處時間。

每堂課，他們都坐在一起，他會在她旁邊偷偷畫畫。

還有咬指甲。

到第四堂，尹善荷說：「你真的很愛咬指甲。」

簡頌聲問：「幹嘛？討厭男生咬指甲？」

「沒什感覺，只是每次看到你在專心畫畫，都會咬指甲。」

「咬指甲會較放鬆，你有所不知，男生不留指甲，是對另一半好。」

尹善荷一臉茫然。

「全部AV男優，指甲都剪得超短，幾乎剪到肉裡。」

尹善荷揶揄：「所以你是AV男優？」

簡頌聲翻白眼：「所以交男友，就要看對方有無留指甲。」

「要是留很長，那怎辦？」

「只好準備看婦科，不然分手，禁慾也可以。」

尹善荷大笑：「那你知不知交女友有何注意事項？」

「看她素顏？」

尹善荷搖頭，抓起簡頌聲左手食指，塞進自己耳朵。

尹善荷說：「怎樣？窄不窄？人家說：女生耳洞越窄，代表下面越緊。」

簡頌聲漲紅臉，馬上縮手：「你經常讓別的男生插你耳朵？」

「才不，除了髮廊洗頭仔，你是第一個。」

「被你一說，洗頭仔好像變成優差，可以整天插不同女生耳朵。」

「插耳朵而已，又不是插其他地方，而且，除了少女，還有很多師奶。」

「無人想插師奶耳朵？」

「你很想插？」

簡頌聲爆笑。

「對了，現在有很多人在臉書畫插畫，你有無想過開專頁？」

「有是有，但還沒決定用哪個主題、走哪種風格。」

「對你有信心，以你才華，一定爆紅。」

「有你加持，想不紅都難。」

下課，尹善荷和簡頌聲從LT1演講廳出來，走到蒙民偉廣場。

寧樂祈和董晉翹已站在門口等候。

寧樂祈打量簡頌聲，問尹善荷：「第三隻？」

尹善荷答：「還不是。」

簡頌聲不解：「這兩句是暗號？」

尹善荷哭笑不得：「我有收兵，他們都是兵，以為你已加入。」

簡頌聲錯愕：「你有收兵？」

尹善荷說：「沒錯，我不談戀愛，我只收兵。」

簡頌聲愣住，他喜歡尹善荷。

她這句話啟發他，讓他創造出「簡頌兵」這個人物。

這是「兵山一角」的創作起點。

簡頌聲透過「簡頌兵」，道出做兵的日常，充滿自嘲，笑中帶淚。

專頁成立一周，已有4萬個讚好。

第五堂，簡頌聲向尹善荷報喜。

尹善荷欣慰：「恭喜，你的才華，值得被更多人欣賞。」

簡頌聲感動：「多虧你這個繆思女神，我才會靈感充沛。」

「都是你努力的成果，我只是沾光。」

「你讓我學會：撿起破碎的心，將之化為藝術，心碎，能喚醒沉睡的繆思。」

「果然是文青。」

到最後一堂課，簡頌聲終於決定加入尹善荷兵團。

當時，「兵山一角」已累積10萬個讚好。

完成期末考，年底，簡頌聲約尹善荷去香港藝術館看安迪華荷作品展。

《瑪莉蓮夢露》、《金寶濃湯罐》、《毛澤東》……都是安迪華荷的經典作品。

簡頌聲說：「安迪華荷說：『普普藝術是屬於所有人的』，你也是普普藝術。」

尹善荷好奇：「因為我也屬於所有人？」

簡頌聲苦笑。

「我聽過他有部電影叫《帝國》，鏡頭不動，拍著紐約帝國大廈八小時。」

「他說，這是勃起八小時。」

「勃起八小時，大概會很痛吧？」

簡頌聲促狹：「你怎知的？好像比男生更有研究。」

尹善荷一時語塞，只好轉移話題：「你有無看過《格雷的五十道陰影》？」

「那套色情小說？」

「已看完前兩部，在等第三部，我覺得這是每個女生都要看的一本書。」

「男生不能看？」

「也該看，有很多招可以學。」

簡頌聲臉紅。

「男主角格雷體力超好，動不動就做愛，隨時隨地都可以勃起。」

「呃，怎會聊到這個？」

「勃起八小時嘛。」

「你遲些借我看，最近很少看書，最愛還是《小王子》。」

沉默一會，尹善荷說：「我也愛《小王子》，這些年來，我都喜歡看日落。」

「你很難過？別怕，時間撫平一切傷痛。」

尹善荷望著左手手腕那條紫色手繩：「時間真的那麼有用？」

「想好起來，就要堅信有用。」

「你是我的小王子。」──從此，她就叫他「小王子」。

簡頌聲摸摸尹善荷頭頂：「你是玫瑰，唯一的。」

尹善荷微笑：「所以，你要對我負責？」

「對，以後想看日落，我會陪你。」

「不如現在就去看吧。」

看完展覽，尖東海旁太多人，他帶她到觀塘海濱看日落。

────2013年5月20日，大學下學期結束

簡頌聲約尹善荷到海運大廈附近觀看霍夫曼的巨型橡皮鴨。

簡頌聲說：「霍夫曼希望這件藝術品，能勾起大家的童年回憶。」

尹善荷啼笑皆非：「童年哪有回憶？我無童年。」

「霍夫曼指的大概是童年泡澡，在浴缸裡玩小黃鴨。」

尹善荷促狹：「我兒時沒泡過澡，男生才可以玩自己的小黃鴨，女生沒得玩。」

「喂。」

「幹嘛？」

「我可不小。」

尹善荷笑：「小王子，你有大黃鴨，我要玩你的大黃鴨。」

簡頌聲臉紅耳赤，輕聲說：「會越來越大──」

尹善荷瞠目，不可置信，隨即大笑。

簡頌聲也跟著笑。

尹善荷邊笑邊說：「但最後還是會縮小。」

「而且口吐白沫──好了，夠了，暫停，認真。」

尹善荷忍笑。

「霍夫曼稱，海水是個地球浴缸，觀看這件作品，就像大家正在一起泡澡。」

「原來，你跟我正在泡澡？幹嘛還穿衣服？」

簡頌聲翻白眼，哭笑不得：「好吧，你先脫，我幫你。」

兩人追逐嬉戲。

────2014年7月21日，大學暑假

尹善荷喜歡方吉菇菇，簡頌聲陪她去看海港城的展覽。

簡頌聲問：「你不覺得它們長得很猥褻？」

尹善荷說：「哪有？不知多可愛，它們長相很療癒。」

「好像男生那個──」

「這樣才可愛啊。」

簡頌聲目瞪口呆。

尹善荷大笑：「講笑，講笑。」

＊ ＊ ＊

────2015年1月17日，大學下學期

那晚，尹善荷和范知行吃完譚仔，去銀城廣場夾糖。

她只顧著吃糖果，過馬路沒看紅綠燈，差點被車撞，還好他立刻拉住她。

她站不穩，他緊緊抱住她，她感到他有生理反應。

尹善荷難為情：「你頂著我。」

范知行尷尬，放開尹善荷：「不好意思。」

尹善荷取笑：「跟我夾糖也那麼興奮？」

「對不起，我不是故意的，只是不小心頂到你，不，我還是不說話好了。」

「你跟女生單獨約會，都會很易興奮？」

「不，已很久沒這樣。」

「你是說，很久沒跟女生單獨約會？還是很久沒扯旗？」

范知行傻眼：「你，會不會太露骨？後者。」

「不露骨，放開來聊，反正我也無所謂，你很久沒扯旗？你不舉？」

「也算也不算吧，我已硬不起來很久，但自從遇到你，我就硬梆梆。」

「不會吧？遇到我就硬梆梆？」

「光想沒用，要在你身邊才會。」

「難怪昨天體育課，我來抱你，你很僵硬，像被石化，還以為你害羞。」

「也是很害羞啦。」

「所以，你是從幾時開始硬不起來？幹嘛會這樣？」

范知行一五一十告訴尹善荷。

「好可憐。」

「還好，只是單身二十年而已，不敢交往。」

「重點是不能打飛機，肯定很慘。」

范知行大笑：「明明氣氛很煽情，都被破壞。」

「整天跟我到處走，你會不會很懊惱？」

「不會啊，幹嘛要懊惱？」

「我們剛剛上課、吃飯、夾糖，起碼有五小時，你已硬著五小時。」

「可以重拾勃起的感覺，我很享受。」

「你知不知安迪華荷有部電影叫《帝國》？他說，這是勃起八小時。」

「打出來，大概就會軟掉。」

尹善荷促狹：「要不要我幫你？」

范知行緊張：「當然不用，自己來就好，我又不是熊卓勳。」

尹善荷笑：「我又更了解你。」

「對，我連從不告訴別人的秘密，都講給你聽，但我還不是很了解你。」

「有何不了解？」

「比如那條手繩。」

尹善荷脫下左手手腕那條紫色手繩，幫范知行戴上。

「幹嘛？」

「送你，戴著它，就算不在我身邊，也許都可以硬起來。」

「護身法寶的意思？但這條手繩不是對你很重要嗎？」

「重不重要，都已不太重要，要不是你，這條手繩早就丟掉。」

范知行送尹善荷搭車。

回到家，收到范知行訊息：「這條手繩好像有點效果，但不太穩定。」

尹善荷回覆：「是否像日本庭園的『添水』裝置，不停升降？」（笑哭）

「有時可以硬很久，但有時又很快軟掉，不然就是沒反應。」

「那麼奇怪？可能要配合冥想。」尹善荷對著手機傻笑。

「對了，我讓你知我硬不起來，理應公平點，我們交換秘密。」

「你好奇心真強，想知哪個秘密？三圍絕不透露，幾時失身更不必提。」

「請說出這條手繩背後的故事。」（斜眼奸笑）

「咦，突然很睏，看不見你訊息，我要睡了，改天再聊，晚安。」

「你這個賴皮女神，晚安。」

尹善荷關掉手機。

想起往事，她眼眶泛淚。

＊ ＊ ＊

乒乓課前，寧樂祈和尹善荷到又一城的School Food吃午餐。

兩人點了烏卒卒、半溶芝士炒年糕、水冷麵、甜心鳳梨艾菲。

吃到一半，寧樂祈突然問：「你幹嘛轉送手繩給范知行？」

尹善荷反問：「你又知我轉送他？他這幾天上課好像都沒戴。」

寧樂祈遲疑：「這不是重點，重點是你幹嘛送他？你們怎樣了嗎？」

「你想到哪去？我們沒幹嘛，只是突然想送就送。」

「那你幹嘛不送我？」

「你那麼有錢，這種爛東西，你會看得上眼？」

「既然是爛東西，送我有何大不了？重點是你戴過。」

「你想要我身上東西？除了內衣褲，隨便挑一樣，我給你。」

「你現在是不是鬧脾氣？」

「是你自己莫名其妙突然撒嬌，好不好？」

寧樂祈漲紅臉：「我哪有撒嬌？講得我好像妒忌心很強的八婆般。」

「你本來就是個八婆，整天妒忌這妒忌那。」尹善荷翻白眼。

寧樂祈捏捏尹善荷臉蛋：「你也不用太囂張，仗著我愛你，就整天羞辱我。」

回去學校，走到郭鍾寶芬體育館，范知行已站在門口。

寧樂祈叮囑范知行：「好好保護她，別讓那個英文系死變態有機可乘。」

范知行說：「不用擔心，我會。」

道別後，寧樂祈掉頭，在李作權大道碰見鄧素恩和柳書荃。

寧樂祈走向鄧素恩，她風情萬種。

寧樂祈開口：「警告你，別再搞小動作，不然對你不客氣。」

鄧素恩錯愕：「我幾時搞小動作？」

「不要裝傻，就是你在臉書攻擊善荷，對不對？」

「你誤會了，我真的沒攻擊她，我自己現在也被攻擊得很慘。」

「聽說你喜歡我。」

「沒錯，我喜歡你，但也不代表我需要做那麼多事，只為了抹黑她。」

「我喜歡她，而你妒忌她，想毀掉她，我懂。」

「你懂個屁？你憑何一口咬定是我做？」

幾好睇，啲黃色對話亦都恰到好處
不過有冇女仔真係會咁講嘢

「講真，誰不恨情敵？如果我是你，我也會這樣做。」

「真的不是我，要怎樣你才信？是不是我說的，你都不信？」

「是不是你，你自己才知，我只想勸你不要再喜歡我，我會一直愛她。」

寧樂祈頭也不回走掉。

柳書荃問：「原來你喜歡他？」

鄧素恩說：「怎樣？不行嗎？從第一年就喜歡他。」

「為何沒聽你提過？」

「幹嘛要告訴你？你嘴巴那麼大。」

「你喜歡他哪點？」

「又高又帥又壯又有錢。」

「幹嘛聽起來好像很膚淺？」

「很膚淺嗎？誰不喜歡這些條件？」

「你喜歡的，只是他條件，不是他本人。」

「有分別嗎？」

「如果又高又帥又壯又有錢，但抽煙，也沒問題？」

「抽煙不行，最受不了抽煙的男生。」

「我也是，又臭又傷身，何苦？」

「這些都不是最要命。」

「這還不要命？」

「抽煙導致陽痿，這才是最要命。」

「只要又高又帥又壯又有錢，而且不抽煙，就怎樣都行？」

「也不是，還是有原則。」

「例如？你好像不肯幫男友含，對不對？」

「如果他長得像彭于晏，我就無所謂。」

柳書荃問：「因為彭于晏，任何原則都放棄，可以破例？」

「何止破例？破處都行。」

「慢著，你早就不是處啦。」

「喂。」

「你價值觀真的很偏差。」

＊ ＊ ＊

第二堂乒乓課，尹善荷已會發球，但發完球，對方打回來，卻接不住。

教課老師嚴秀仁請她出來做示範，他發球過來，她都一直揮空拍，非常丟臉。

小休，尹善荷坐到一旁，垂頭喪氣，范知行只好安慰她。

有幾位男生送上一瓶寶礦力：「女神加油，不會打也沒關係，很可愛。」

尹善荷苦笑：「謝謝，你們真好，但不及格就慘，我想畢業。」

她接過飲料，范知行默默搶去，幫她擰開，插吸管，再遞給她。

她呆望著他，甜甜一笑，吸一大口，他也跟著笑。

熊卓勳突然湊近：「你看起來很會吸。」

尹善荷差點嗆到，立刻起身，躲到范知行背後。

范知行怒罵熊卓勳：「他媽給我滾，你這個死變態，到底想幹嘛？」

幾個男生幫腔：「無恥」、「下流」、「不要臉」、「好猥褻」、「噁不噁」……

熊卓勳說：「我沒幹嘛，只是覺得她很會吸，可以吸很大口。」

嚴秀仁回來，熊卓勳就走開，從遠處對著尹善荷比手勢。

他舉起右手食指和中指，放在嘴巴前面，伸出舌頭，來回舔指縫。

范知行怒目而視。

幾經辛苦，尹善荷才學會接發球，可以跟范知行對打，但偶爾還是會不過網。

她丟掉球拍，心懷不軌走向他。

范知行機警，遮住下半身：「你想幹嘛？你別過來。」

尹善荷促狹：「學會接發球，那麼高興，當然要抱抱。」

「不好吧。」

他躲著她，她追著他，他們像小孩般，圍著球桌跑。

尹善荷撒嬌：「范知行，給我站住，今天一定要抱到你。」

最後，她還是抱到他，故意緊貼他下半身，他尷尬往後移。

旁觀的幾位男生，都很羨慕范知行。

嚴秀仁也是。

＊ ＊ ＊

周末，簡頌聲急找尹善荷：「有好消息──」

他們約在觀塘海濱，日落前見面。

簡頌聲說：「有出版社邀稿，想幫我出《兵山一角》圖文書。」

尹善荷笑：「太好了，你要邁向暢銷作家之路。」

「而且，簡頌兵的LINE貼圖也要上架。」

「好事成雙，太恭喜你。」

「謝謝你，都是因為你這個繆思女神，我才會不缺靈感。」

簡頌聲親親尹善荷額頭。

開始日落，附近有幾個街頭演唱的年輕人，準備要唱謝安琪的《鍾無艷》。

前奏響起，尹善荷忽然落淚，簡頌聲問：「要不要去另一邊？」

尹善荷說：「不，沒關係，聽聽歌也好，反正有你陪我。」

簡頌聲抱著尹善荷，讓她靠在胸膛啜泣。

他輕輕摸著她頭頂，她感到他心跳。

「沒有得你的允許／我都會愛下去／互相祝福心軟之際或者准我吻下去」

「我痛恨成熟到／不要你望著我流淚／但漂亮笑下去／彷彿冬天飲雪水」

「被你一貫的讚許／卻不配愛下去／在你悲傷一刻必須解慰找到我樂趣」

「我甘於當副車／也是快樂著唏噓／彼此這麼了解／難怪注定似兄妹一對」

簡頌聲黯然：「難過之時，總是特別喜歡看日落。」

尹善荷嘆氣：「因為日落代表一切都會結束。」

「但我對你的感情，為何好像不會結束？」

「頌聲，你真的是我的小王子，以後，該不需要再看日落。」

「已不會難過？」

「這些年來，有你陪我，的確沒那麼難過。」

「你是唯一的玫瑰。」

「因為有你，我才是唯一的。」

他們相視而笑。

「你的她怎允許／結伴觀賞雪的淚／永不開封的汽水／讓我抱在懷內吻下去」

＊ ＊ ＊

傍晚，「浸大八婆尹善荷」發帖爆料：「聽說，尹善荷六號兵范知行不舉。」

有人留言：「非常合理，只有不舉的男生，才會喜歡尹善荷。」

范知行看著手機，不知所措。

＊ ＊ ＊

那晚，尹善荷得知范知行的秘密後，他提出交換秘密。

尹善荷望著左手手腕，手繩已不在，她漸漸想起過去的事。

────2010年9月1日，開學第一周

那年，尹善荷讀中六，班主任決定在班上進行「小天使」遊戲。

每個同學都會抽到另一個同學，抽人的是「小天使」，被抽到的是「小主人」。

預科兩年，小天使需要默默關注小主人，為他加油、打氣、鼓勵、祝福。

中七最後一天，小天使和小主人將會相認。

尹善荷抽到一個插班生，聽說是從區中名校轉來。

11月，尹善荷發現他常用的文件夾破掉，打算買個新的送他。

她去文具店，隨便挑了一個小王子文件夾和一張小卡片。

第二天午膳時間，趁他不在，她偷偷將禮物和卡片放到他抽屜裡。

寫卡片時，尹善荷故意用左手，不想讓他認出筆跡。

卡片上款：「Dear藍神」。

（未完待續）

多謝巴打支持
愛情小品有好多種……
我話你知 真係有女仔咁講嘢

似曾相識

竟然 邊方面？
但我年半前出過原版上半
btw 多謝巴打支持！

多謝巴打支持～
可以介紹啲fd一齊追故！

各位巴絲如果鍾意隻故
記得正評支持下

推～準備10點出第6章！

【第6章】－〈微妙的邂逅〉

────2011年10月15日，浸大入學資訊日

那年，季氏雙胞胎讀中五。

季夏叫季冬一起去浸大，但其實當天是三年制的，第二天才是四年制。

他們十點到浸大，才發現早了一天，原來季夏記錯日期，白來一趟。

季冬抱怨：「你這個白痴，何事都做不好，真的信不過。」

季夏嬉皮笑臉：「沒關係，我們明天再來，今天就當視察環境。」

季冬翻白眼：「明天周日，連續補兩科，你忘了嗎？」

「咦，對了，撞時間，那怎辦？調課很煩，明年再來吧。」

「你那麼笨，我那麼聰明，我們差那麼多，怎會是雙胞胎？」

突然，有一男一女經過季冬背後，那個女生輕輕碰到他，他轉過頭來。

「不好意思。」──她是尹善荷。

那天她穿著校服，早上要回學校補課，補完直接就來。

她身邊是寧樂祈。

當時，尹善荷在低頭翻書包，那是個OUTDOOR紫色麂皮底後背包。

她沒留意旁邊有人，不小心就撞到季冬。

他們四目交接，看到她很漂亮，他臉紅耳赤。

她漸漸走遠。

這時，他發現地上有張卡，撿起來看，原來是她學生證。

季冬立刻追過去，拍尹善荷肩膀，遞上學生證：「你掉了。」

「謝謝你。」尹善荷微笑，然後掉頭就走。

雖然她很美，但不知為何，他覺得她看起來有點憂鬱，似有心事。

季夏跟來：「那女生真漂亮。」

季冬說：「她名字很好聽，叫尹善荷，讀中七。」

「幹嘛偷看別人資料？還真沒品。」

「哪有偷看？學生證上面有寫，剛好看到而已。」

「讀中七，她是姐姐啊。」

「只差兩年，根本看不出來。」

「你看看你，一副狗公樣。」

「你才狗公。」

「你猜，旁邊那個是不是她男友？」季夏指寧樂祈。

「不太像，都沒牽手，但那男生該喜歡她。」

「怎看出來？」

「直覺而已，正如我覺得，你也喜歡她。」

季夏一時語塞，只好說：「是你不想她有男友吧？」

「如果那人不是我，當然不想。」

「如果那人是你，我也不想。」

兄弟對望，心照不宣。

季冬記得尹善荷英文名和她讀哪間中學，因此找到她社交網站。

他不敢加她臉書，怕太明顯，只好默默追蹤她IG。

季夏暗中觀察，跟著追蹤。

一天，季冬發現季夏讚好尹善荷帖子，就問：「你幹嘛追蹤她？」

季夏促狹：「當哥哥的，要為弟弟著想。」

「為我著想？還是為你自己著想？」

「追蹤她有何大不了？你也太愛吃醋。」

「你這傢伙，明明是我先看上她。」

「愛情不是先到先得。」季夏做鬼臉。

季冬氣結。

2012年白色情人節，尹善荷在IG發張照片，上面是那條紫色手繩。

描述節錄自楊千嬅的《有發生過》其中一句歌詞。

「曖昧／純屬我虛構吧／難道心動還會假」

看到此帖，季氏雙胞胎困惑。

季夏問：「你覺得發生何事？被男生傷害？」

季冬答：「前幾個帖都是黑白照，無描述，看起來不開心。」

「我想留言，但詞窮。」

「對她來說，我們只是陌生人，還是別太熱情。」

「也是，保持距離。」

「前幾天有個帖，她秒刪，你有無看到？」

季夏搖頭。

「那是她最近唯一一張彩照，一個男生背影。」

「是不是去年到浸大，她身旁那男生？」

「看不太清楚，但大概不，他背著個OUTDOOR寶藍色麂皮底後背包。」

「情侶包？她不是也有個紫色同款的嗎？底下有無描述？」

季冬有截圖，展示給季夏看。

相片描述：夢境太美好，夢醒就會痛。

季冬擔心：「快要高考，真希望她表現不受影響。」

結果，高考放榜，尹善荷在IG報喜，成績不錯，季氏雙胞胎才鬆口氣。

一個月後，聯招放榜，她成功考上浸大歷史系，他們比她還高興。

季夏說：「既然如此，我也要考浸大。」

季冬說：「我不只要考浸大，還要考上社科院，我要進歷史系，當她師弟。」

────2012年10月27日，浸大入學資訊日

一年後，季氏雙胞胎再去浸大。

季夏說：「你放心，今年肯定沒記錯。」

季冬說：「你也放心，經過去年教訓，我已自己查清楚。」

聽完課程簡介，他們沿教學及行政大樓3樓天橋，走到李作權大道。

季夏問：「不知今天有無機會碰見善荷？」

季冬答：「剛剛滑IG，她好像在附近。」

圖書館門口站滿人，他們湊過去看，被人群包圍著的，原來就是尹善荷。

她身邊有兩個男生，左邊是寧樂祈，右邊是董晉翹。

有很多人排隊跟她合照，其他圍觀的人，就拿起手機拍她。

季夏詫異：「會不會太誇張？」

季冬說：「那麼漂亮，受歡迎也很正常。」

前面的胖子轉過頭來搭訕：「你們不知嗎？她是浸大女神之首。」

──他就是在故事開頭出現過那位胖子。

季氏雙胞胎面面相覷。

胖子說：「別人幫她開的臉書專頁『浸大女神尹善荷』，已有5萬個讚好。」

季夏好奇：「她旁邊那兩個男生是誰？」

胖子疑惑：「兵仔──你們第幾年？為何一無所知？」

季冬答：「我們明年才考DSE。」

胖子這才發現，他們拎著發給參加者的藍色環保袋，就默默轉回去。

2013年7月15日，文憑試放榜，季氏雙胞胎成績理想，季冬考得比季夏好。

聯招派位，他們都如願考上浸大，季夏進文學院，季冬進社科院。

後來，季冬順利考到歷史系，在四系迎新營中，當他組媽的剛好是尹善荷。

揀組仔時，尹善荷說：「這個季冬，又壯又可愛，我要定了。」

男莊員說：「他有個雙胞胎哥哥叫季夏，讀宗教研究。」

三日兩夜，尹善荷幾乎都跟季冬黏在一起，她喜歡叫他「冬冬」。

季冬又高又壯，玩遊戲時，尹善荷總是趁機摸他身體，他都會很害羞。

其他男莊員、組爸、組叔、組仔，都很妒忌季冬。

其他女莊員、組媽、組嬸、組女，就眼紅尹善荷，畢竟季冬是新生系草。

搭旅遊巴出營，季冬也跟尹善荷一起坐。

她睏，他就讓她靠在肩膀小睡。

下車，他約她去旺角雅蘭中心對面地庫的吉野家吃火鍋。

她坐著，他去買，用餐時，他們交換臉書。

他拍下食物，照片放上IG，提及她，描述是「跟女神吃火鍋」。

殊不知，由於帖子註明地點，季夏竟不請自來。

季夏突然現身，捧著火鍋搭桌，季冬臉色一沉，只好向尹善荷介紹他。

季夏想坐尹善荷旁邊，季冬機警，立刻將背包丟到她旁邊椅子上。

結果，季氏雙胞胎都坐到尹善荷對面。

尹善荷說：「你們長得很像，不愧是雙胞胎。」

季夏說：「我好像比他帥一點點。」

「都很帥，但冬冬可愛些。」尹善荷摸摸季冬頭頂。

季冬靦腆。

尹善荷驚訝：「原來你們追蹤我IG很久。」

季夏搶話：「對啊，我弟迷戀你已兩年，我是受他影響，才跟著喜歡你。」

季冬在桌底下踢季夏。

尹善荷問：「你們怎樣認識我的？」

季夏一開口，季冬馬上摀住他嘴巴，不准他加油添醋。

季冬一五一十告訴尹善荷。

尹善荷錯愕：「我們兩年前見過？沒什印象。」

季夏笑：「我弟就在那瞬間愛上你。」

季冬用手肘頂季夏，對尹善荷說：「我是因為你才考浸大歷史。」

「傻瓜。」尹善荷捏捏季冬臉頰。

季夏問：「聽說，你不談戀愛，只會收兵，真的嗎？」

尹善荷點頭：「你們都想做兵？」

季夏說：「我弟很想做，我願意陪他。」

季冬瞪季夏一眼。

尹善荷裝委屈：「嗄，冬冬，你不想做？」

季冬拼命搖頭。

尹善荷故意問：「搖頭代表不想做？」

季冬答：「不不不，超想做。」

尹善荷大笑。

季冬單純，從不暗算季夏，倒是季夏太工心計。

2014年11月21日，季夏以季冬的名義，約尹善荷去看《單身男女2》。

其實，季冬根本蒙在鼓裡。

當天，只有季夏出現：「我弟說要趕論文，來不了。」

尹善荷眼利，發現季夏取票時，他只訂購兩張，不是三張，但她沒拆穿他。

她默默跟他看完整部戲。

季夏心虛，那天沒打卡，不想讓季冬得知。

隔天，尹善荷主動約季冬看第二遍。

尹善荷不想離間兄弟感情，對季夏昨晚背地約她看戲，隻字不提。

看完電影，從朗豪坊出來，突然下雨。

季冬拿出折傘，跟尹善荷一起撐。

尹善荷說：「冬冬，你真聰明，有帶傘，我都沒看天氣報告。」

季冬說：「我也沒看，只是跟你約會，就會帶傘。」

「晴天也照帶？」

季冬點頭。

「幹嘛？」

「有備無患，等到哪天剛好下雨，我就可以跟你一起撐傘。」

「到時，如果我有帶傘，那怎辦？」

「只好裝沒帶，跟你撐同一把。」

「有無看過新海誠的《言葉之庭》？」

「隱約雷鳴，陰霾天空，但盼風雨來，能留你在此？」

「即使天無雨，我亦留此地。」

他們相視而笑。

這時，尹善荷差點滑倒，季冬立刻扶著她，讓她站穩。

她猶有餘悸，他漲紅臉，然後一起傻笑。

看著他，她想起剛剛《單身男女2》的劇情。

戲中，楊鴦鴦說：「你不是錯，只是還沒對。」

他們繼續雨中漫步。

尹善荷低頭望著左手手腕那條紫色手繩，深深嘆氣。

＊ ＊ ＊

────2015年1月26日，大學下學期

范知行不舉的消息傳遍浸大。

有人幫他改綽號叫「犯閹人」，甚至有整句口號：「犯閹人，性無能」。

尹善荷傳訊息給范知行：「我在臉書看到，你還好嗎？」

范知行回覆：「本來有點不安，但現在心情好多了。」

「你說，你只有告訴我，我真的沒跟其他人講。」

「我當然信你，肯定有其他人看我不順眼，想攻擊我。」

「對不起，連累你被攻擊，他們的目標明明是我。」

「不關你事，你不用內疚，也許是鄧素恩想報復我。」

「她怎知你秘密？」

「不曉得，希望事件盡快平息。」

范知行走在校園，其他學生都當他怪物看，指指點點，竊竊私語。

走到教學及行政大樓3樓平台，有群男生攔住他。

男生甲問：「犯閹人，不好意思，太順口，范知行，你是否性無能？」

男生乙說：「難怪你那麼喜歡Con人，你本身性無能，就見不得別人好。」

范知行想繞開，被他們擋住，他不耐煩：「你們到底想幹嘛？」

「我們想知，你是否真的硬不起來？」男生甲伸手想碰范知行褲襠。

范知行閃開，他們嬉笑。

鄧素恩突然出現，對那群男生說：「喂，你們別太過分。」

范知行錯愕：「你來幹嘛？這不是你幹的好事嗎？」

鄧素恩無奈：「事到如今，你還認定是我在背後搞鬼？」

圍觀的人越來越多，他們不斷叫范知行勃起看看，只要能硬起來就放他走。

鄧素恩斥喝：「你們也太羞辱人吧？快叫警衛。」

所有人都拿起手機來拍，沒人理她。

鄧素恩小聲問范知行：「你真的不舉？」

范知行沉默，一臉尷尬。

他看看左手手腕那條紫色手繩，又看看下半身，等待奇蹟。

＊ ＊ ＊

那邊廂，尹善荷無課，她急找寧樂祈，他們約在又一城的PizzaExpress吃午餐。

一桌食物，尹善荷只吃一點，她吃不下。

尹善荷問：「老實答我，是不是你？」

寧樂祈反問：「我幹嘛了？」

「不要裝傻。」尹善荷拔掉手機殼，拿出sim卡，把手機還給寧樂祈。

「送你，不用還我。」

「給我先移除裡面那些監視軟體再說。」

「能不能告訴我，幹嘛送他手繩？」

「他說他不舉，但只要看到我，自然就硬梆梆，送他手繩，純粹祝福。」

「這種話你也信？」

「我覺得他可信，至少比你可信。」

「我們認識十三年，你們才認識一個月，你卻認為他比我可信？」

「我不敢置信，你竟為了一條手繩，做出這種事。」

「你們走得越近，我就越不爽。」

「你太敏感，也太衝動。」

「我很怕他搶走你。」

「我不屬於他，也不屬於你，誰也搶不走我。」

「董晉翹、簡頌聲、季夏、季冬，他們都威脅不到我，唯獨范知行。」

「想太多。」

「老實答我，你沒對他心動過？」

尹善荷一時語塞，無言以對。

圖書館初遇、一起上乒乓課、馬路旁擁抱……這些回憶，瞬間掠過她腦海。

寧樂祈哽咽：「你幹嘛不說話？」

尹善荷說：「沒心動，你們在我心中都一樣。」

「為何遲疑？」

「你要我老實答，當然要認真想想。」

「最好是。」

「直到現在，我還是不想談戀愛。」

「除了他，敗給誰我都服。」

「真偏激。」

「誰叫我喜歡你？」

「還有何事瞞著我，不如一次說清楚。」

「我有開別的帳號在『浸大八婆尹善荷』的專頁留言罵你。」

尹善荷震驚：「為何？」

「讓愛你的人更死心塌地。」

「又為何？」

「一天，兵團解散，我就失去價值。」

「賊喊捉賊，搞不好，你就是專頁管理員。」

「真不是我。」

「寧樂祈，你這個笨蛋。」

「今晚弄好手機，會拿給你。」

「不用，下周再說，本周不想再見到你。」

寧樂祈慌張：「你該不會想跟我絕交吧？」

「休想，只是暫時不知怎面對你。」

「今天才周一，也太折磨我吧？」

「這是懲罰，誰叫你害人家？」

季夏在群組發訊息：「范知行在AAB平台被包圍，有人逼他當眾扯旗。」

接著，季冬傳來一段影片：一群人圍著范知行和鄧素恩，其他人在旁叫囂。

寧樂祈遞上手機給尹善荷看。

尹善荷瞪著寧樂祈：「你說，這是誰幹的好事？」

寧樂祈一臉愧疚：「對不起，沒想到會那麼嚴重。」

「速回浸大。」

結帳後，寧樂祈載著尹善荷，馬上開車回去。

去到教學及行政大樓3樓平台，董晉翹、簡頌聲、季夏、季冬已到齊。

他們推開人群，護送尹善荷走向范知行。

倪梓詠剛上完課過來，也都跟著擠進人群中心。

男生甲恥笑范知行：「不會吧，都半個小時了，還硬不起來？」

尹善荷板著臉逼近：「誰說他硬不起來？」

「女神，你幹嘛來？」

「你們還真幼稚，竟為了個謠言，在此霸凌別人。」

「但他真的硬不起來。」

「若他硬得起來，你們全部立刻給我下跪道歉。」

尹善荷走到范知行身旁，牽起他手，跟他交換眼神。

寧樂祈眉頭輕皺。

眾人屏息，一起盯著范知行下半身。

果然，他褲襠漸漸隆起。

寧樂祈目瞪口呆，其他人都傻眼，站在最後的倪梓詠打個突。

男生甲大聲說：「幹，被騙，快走。」

那群男生速逃，花生價格急跌，沒好戲看，人潮散去。

寧樂祈走過去掰開尹善荷和范知行雙手：「對不起，是我出賣你隱私。」

范知行茫然：「不明。」

寧樂祈自白：「我爆料給『浸大八婆尹善荷』說你不舉。」

眾人不可置信，站在最後的倪梓詠臉色有異。

范知行問：「你怎知的？」

寧樂祈難以啟齒，尹善荷代言：「他在我手機安裝監視軟體。」

范知行瞠目結舌。

董晉翹諷刺寧樂祈：「竟有這招。」

鄧素恩走到寧樂祈面前：「難怪你會說，大家都恨情敵，虧你還敢批評我。」

范知行問：「你幹嘛這樣做？」

寧樂祈看范知行一眼，隨即望向遠方：「妒忌你。」

鄧素恩插話：「既然所有人都在這裡，我再講最後一遍：我不是專頁管理員。」

范知行抱歉：「對不起，是我對你有芥蒂，沒想到你會來幫我解圍。」

鄧素恩對尹善荷說：「你真幸運，能讓一群優秀男生整天繞著你打轉。」

尹善荷湊過去跟鄧素恩耳語：「有苦自己知。」

鄧素恩一臉不悅，以為尹善荷說風涼話。

寧樂祈清清喉嚨，問范知行：「你會不會怪我？」

范知行微笑：「不會，真的，別放心上。」

＊ ＊ ＊

傍晚，臉書專頁「浸大秘密」發張照片，描述是「雄風席捲AAB」。

那是范知行在眾目睽睽之下勃起的瞬間，下面一大包。

男生留言表示羨慕，女生留言表示驚嘆。

原本還瘋傳他不舉，不夠二十四小時，就變成欣賞他下體雄偉，天賦異稟。

尹善荷截圖傳給范知行，開他玩笑：「的確很大，我感受過。」

范知行回覆七字：「論角度的重要性。」

「攝影師功不可沒，拍得多立體、多生動，隔著螢幕都能感到你那巨大。」

「我明明很低調，自從認識你，就突然很受注目。」

「這叫一『炮』而紅、一『舉』成名。」

「喂喂喂，笑夠沒？」

＊ ＊ ＊

晚上十點多，尹善荷和季氏雙胞胎到尖沙咀喜來稀肉吃宵夜。

尹善荷最喜歡那裡的泡菜、爐邊蛋，護心肉、烤豬皮，她吃很多。

吃到一半，季夏問：「今晚飛的返宿舍？」

尹善荷說：「對，我跟樂祈說好，本周不會再見他，叫他不用載我們。」

季冬說：「其實我能理解樂祈，他在追求國際關係史所說的『勢力均衡』。」

尹善荷問：「冬冬，你是想說，知行是打破均勢的霸權？」

季冬點頭：「你們好像走得太近。」

＊ ＊ ＊

凌晨兩點，尹善荷回到宿舍，倪梓詠還沒睡，在用筆電。

倪梓詠說：「很晚，趕快洗澡睡覺，你明早有八半堂。」

尹善荷說：「現在就去，你也早點睡吧，在趕論文？」

「嗯，差不多。」

尹善荷走進浴室，關門。

倪梓詠看著浴室那邊，聽到水聲，她就用筆電上臉書。

她要管理個人專頁。

那個專頁叫「浸大八婆尹善荷」。

＊ ＊ ＊

────2011年10月15日，浸大入學資訊日

那天離開浸大，尹善荷掉下學生證，季冬剛好撿起，上前還她。

一路走到九龍塘港鐵站，尹善荷面無表情，心事重重，沒跟寧樂祈聊天。

到月台，尹善荷突然開口：「剛剛那對雙胞胎頗可愛。」

「是嗎？我也不差。」寧樂祈嘟嘴裝可愛。

尹善荷忍俊不禁。

（未完待續）

拎返上一個post啲文一日po一篇就當交左貨

有唔同架 巴打有冇認真睇先
淨係第1章同今章個尾 已經多咗一節
同埋每章啲內容都有執過架
再講 即係聽日開始 淨返嘅7章
就係從未post過嘅全新內容 繼續支持啦

等緊你出之後個啲

放心 黎緊幾晚一定有
鍾意隻故 記得正皮支持下

瞓前最後一推～
早抖各位

推～10點準時出第7章
8千幾字！

加油 好耐冇睇過咁正嘅故

嘩 多謝絲打
之前睇開咩正故？
btw 如果鍾意隻故 不妨正評
感激感激

【第7章】－〈驚人的轉折〉

────2012年5月7日，Lady Gaga The Born This Way Ball香港站尾場

中午十二點半，尹善荷和寧樂祈一起到亞博館排隊等候入場。

本來搶不到票，但寧樂祈爸爸有人脈，幫他買到最貴門票，站位兩張。

其實是尹善荷想看，寧樂祈純粹投其所好，討她歡心。

人龍中，尹善荷想起她還沒給錢，就從錢包拿出四張五百塊，遞給寧樂祈。

寧樂祈不收：「我請你看。」

「怎好意思？」

「認識那麼久，別跟我客氣。」

「你是我最好的男生朋友。」

寧樂祈難堪：「珍藏版好人卡。」

「嫌棄？」

「怎敢？好過無。」

「我們認識將近十年。」

「這十年來，有無一秒喜歡過我？」

尹善荷沒正面回答：「感情的確越來越深。」

「可惜不是愛情。」

「對不起。」

「別傻，你沒對不起我。」

尹善荷望著左手手腕那條紫色手繩：「不，真的對不起你。」

「全是自願，與人無尤。」

「都怪我不夠狠，害你那麼痛苦。」

「若要斷絕來往，我寧願繼續收好人卡。」

「拿你沒轍。」

「累積一疊，說不定很值錢。」

「炒賣圖利？你那麼有錢，還會在乎？」

「難保家道中落。」

「超幼稚的對話。」

「總之，謝謝你為我心軟，至少證明在你心中，我有一席之地。」

尹善荷轉移話題：「人那麼多，還好早來。」

「你幾時開始喜歡Lady Gaga？都沒聽你提過。」

「去年開始聽她的歌，班上有個男同學很喜歡她，我漸漸受影響。」

「男同學──」

「幹嘛？」

寧樂祈看看尹善荷左手手腕那條紫色手繩：「他影響力真大。」

尹善荷無言。

「我常聽這首：Oh-oh-oh-oh-oh! Oh-oh-oh-oh-oh-oh! Caught in a bad romance.」

寧樂祈當眾載歌載舞，逗得尹善荷捧腹大笑。

然而，目光回到手繩，笑容瞬間僵掉。

尹善荷說：「那個同學很愛唱歌，他很欣賞Gaga對音樂的熱情。」

「你呢？愛不愛？」

「一般般，去年有參加學生會舉辦的歌唱比賽，獲得最具感染力獎。」

「唱哪首歌？」

「謝安琪的《鍾無艷》，歌聲一般，說有感染力，也許只是因為邊唱邊哭。」

寧樂祈不可置信：「邊唱邊哭？台下觀眾不就嚇呆了嗎？」

「嗯，他們大概很訝異。」

「那男同學有無參加？」

「有，他拿著結他，自彈自唱，得到冠軍。」

「他唱哪首歌？」

尹善荷遲疑：「周柏豪的《Smiley Face》，我不喜歡這首歌，太卑微。」

「放心，以後一起唱K，我一定不會點，也會禁止其他人點。」

「那男同學常說：『無音樂無生命』，他很有夢想，我最欣賞有夢想的人。」

「我也有夢想。」

「有何夢想？」

「你。」

尹善荷揶揄：「除了夢想，人家還有才華。」

「我都有才華。」

「哪種才華？」

「愛你。」

「你的才華還真平凡。」

「但我很自豪。」

尹善荷翻白眼。

「那他有無買票來看？」

「不知，好像有又好像無。」

「你沒問他？」

尹善荷搖頭：「已無聯絡。」

寧樂祈錯愕。

演唱會開場，他們站在台下最前排，非常接近舞台。

人多擁擠，寧樂祈一直在旁照顧尹善荷。

職員派發杯水，不管她要不要，他都會第一時間拿給她。

完場後，寧樂祈讚嘆：「Gaga真厲害，邊唱邊跳兩小時，完全不喘。」

尹善荷笑：「我就說她是實力派。」

走出1號展館，尹善荷滑手機，看完IG，異常驚慌，到處張望。

寧樂祈問：「幹嘛？」

尹善荷飛奔去搭扶手電梯往下一層，寧樂祈從後緊追。

跑到亞博館正門，她喘著氣，四周張望，突然痛哭。

他默默擁她入懷。

尹善荷撕心裂肺：「無緣──」

寧樂祈似懂非懂：「沒事，有我在。」

他心疼她，將她抱得更緊。

＊ ＊ ＊

────2015年2月4日，大學下學期

周三，上完最後一節課，董晉翹約倪梓詠去旺角看球鞋。

街上，倪梓詠問：「善荷明明有空，你幹嘛不約她？」

董晉翹靦腆：「我要向你打聽她嘛。」

倪梓詠無奈：「早就料到，你並非真心想約我。」

「她沒耐性陪我逛鞋店，你不同，你會給意見。」

「當我兄弟。」

「不，我有當你女生。」

「算了，廢話少講，有何想知？」

「你今天攻擊性很強。」

「是否想知：她跟知行怎樣？」

董晉翹尷尬點頭。

「沒什特別，不用擔心。」

「話說，真沒想到樂祈這樣。」

「你對知行不都有戒心嗎？」

「感覺善荷快被他搶走。」

「誰都當他假想敵。」

「過幾天就抽籤，好緊張。」

「抽籤？」

「《格雷的五十道色戒》情人節左右上映，中籤者正日可以跟善荷單獨去看。」

「何種玩法？祝你好運。」

董晉翹苦笑。

走到朗豪坊，倪梓詠上廁所。

董晉翹悄悄傳訊息給尹善荷：「大概就是梓詠。」

＊ ＊ ＊

周四，上體育課前，尹善荷和簡頌聲到樂富廣場的牛涮鍋吃午餐。

簡頌聲說：「《兵山一角》圖文書，我想請你幫我寫序。」

尹善荷說：「我很樂意，幾時截稿？」

「本周內行不行？會否太趕？」

「沒問題，寫好傳給你。」

「有你寫序，這本書一定大賣。」

「很高興可以參與你的夢想。」

「沒你這個繆思女神，我的夢想根本難以成真。」

「哪是？理應歸功你的才華。」

「有夢想又有才華的男生，是否較吸引？」

尹善荷淺笑，若有所思。

她夾起片牛肉，在鍋裡涮五秒，一轉色就拿起，默默放到他碗裡。

簡頌聲微笑，吃掉那片肉：「幫你拿飲料。」

他起身出去，走到取飲料處。

尹善荷用手機拍下他背影。

她看著照片傻笑。

這時，隔壁桌男生手機響，鈴聲是周柏豪的《Smiley Face》。

「忘記我／不要緊／誰鬆手／我握緊／全因你是我的快樂原因」

尹善荷臉色一沉，再看手機照片，已笑不出。

簡頌聲背影，讓她想起另一個背影。

尹善荷從手機相簿找到別張照片，是另一個男生背影。

他背著個OUTDOOR寶藍色麂皮底後背包。

她匆匆刪掉那張照片。

隔壁桌男生在講電話：「何事？你還好吧？現在嗎？該沒問題──」

語氣極溫柔，一副兵仔口吻。

掛線後，男生馬上買單，丟下朋友，迅速離開。

簡頌聲拎著兩杯無糖可樂回來。

尹善荷笑：「謝謝你，我的小王子。」

「玫瑰吃飽沒？不如結帳？」

他們一起走回學校。

路上，有對男高中生迎面過來，他們都背著Doughnut馬卡龍後背包。

尹善荷說：「現在好像很多中學生都背那種書包。」

簡頌聲說：「可能流行吧，就像以前我們都背OUTDOOR。」

「中六那年，我買紫色麂皮底。」

「我買黑色。」

「你喜歡黑色？」

「還好，本來想買寶藍色，卻買不到，當時急著要買，只好選黑色。」

尹善荷嘀咕：「真巧──」

「但你不是討厭背背包嗎？」

「跟風而已，以前多笨，看到有人背，就跟著背，也不管自己喜不喜歡。」

「背包的確更好背，容量大，較實用，可以空出雙手做其他事。」

「做何事？」

「一手牽你，一手咬指甲。」

「想得周到，但誰說讓你牽？」

「不管，硬牽就是，從此不放。」

簡頌聲即時示範：一手牽著尹善荷，一手咬指甲。

尹善荷沒縮手，由得簡頌聲：「野蠻小王子。」

簡頌聲笑而不語。

「平時出門，不用上課，我都慣拎手拿包。」

「廢掉一隻手，多不方便。」

「我無事做，只空出一隻手，剛剛好。」

「也是，一手拿包，一手讓我牽，剛剛好。」

「你越來越放肆。」

「錯，是越來越中意。」

尹善荷大笑。

簡頌聲言歸正傳：「已很少看到有人背OUTDOOR。」

「Esprit袋反而很長青，任何年代都有人背。」

「小學已見過有同學背。」

「當時那種只能肩背，現在是兩用的，可以肩背或斜背。」

「還有，最早只有黑色，現在種種顏色都有。」

「突然覺得自己好老。」

「永不，永不，青春常駐。」

尹善荷扁嘴：「救命，好像巴結長輩。」

簡頌聲打趣：「貴為女神，輩分極高，必須尊敬。」

「講得我好像可以坐關愛座般。」

「放心，我一定會讓座給你，敬老，不，講錯，是愛啊。」

尹善荷停步，斜眼瞪簡頌聲：「再講就亂摸你。」

「就想被摸，我不像季冬，我不怕。」簡頌聲挺胸。

尹善荷正要下手，卻又停住：「以你條件，該不少人想摸你。」

簡頌聲靦腆：「只想被你摸。」

「模仿色狼的對白？快撕下假面具，你是熊卓勳吧？」

「那摸不摸？」

「不摸白不摸。」尹善荷老實不客氣，摸遍簡頌聲上半身。

同時，簡頌聲還牽著尹善荷左手。

尹善荷驚訝：「小王子，你變壯了。」

「最近跟晉翹學健身。」

「幹嘛？」

「知你喜歡。」

「變身肌肉文青。」

「頭銜真多。」

「有夢想有才華有肌肉。」

「是否很吸引？」

「極吸引。」

「手感如何？」

「夠粗夠硬。」

簡頌聲漲紅臉。

尹善荷促狹。

他們到新校門口才放手。

是簡頌聲放開尹善荷。

她有點錯愕，看他一眼，不出聲。

在李作權大道，簡頌聲問：「知行在SCC門口等你？」

尹善荷點頭：「其實，你覺得知行怎樣？」

「哪方面？雄風？」

「喂。」

簡頌聲看看下半身：「他還好吧，絕對沒我厲害。」

「我認真的。」

「我也認真的。」

「到底怎樣？」

「沒怎樣，他很善良。」

「真的？」

「假的。」

「玩夠沒？」

「不玩，不玩。」

「老實答我，妒不妒忌知行？」

「無就騙你，多少總有。」

尹善荷沉思。

范知行已在郭鍾寶芬體育館門口。

簡頌聲對范知行說：「善荷就交給你。」

范知行笑：「包在我身上。」

簡頌聲跟尹善荷道別：「拜拜。」

尹善荷在發呆，沒反應，范知行看她一眼。

簡頌聲在尹善荷面前揮手：「拜拜。」

尹善荷回過神來，清清喉嚨，傻笑：「不好意思，想得出神。」

簡頌聲笑：「夠鐘，該進去，先這樣。」

簡頌聲轉身離去。

尹善荷和范知行走進體育館，他走前面，幫她開門。

尹善荷駐足，低頭凝視左手掌心，慢慢握緊，若有所思。

范知行回頭，尹善荷加快腳步。

＊ ＊ ＊

第四堂乒乓課，尹善荷球技日漸進步。

奇就奇在，熊卓勳已蹺課兩次。

范知行跟尹善荷練球。

范知行發球：「熊卓勳可能已退修。」

尹善荷接球：「最好不過，他不在，我就安心。」

「就算他在，也不用怕，有我在。」

尹善荷甜笑。

乒乓滴答滴答一來一往。

范知行若無其事：「對了，你幾時才肯透露秘密？」

尹善荷蹙眉：「秘密？」

范知行展示左手手腕那條紫色手繩。

尹善荷一怔，來不及反應，漏球，球拍飛出。

范知行剛好接住：「你還好吧？」

尹善荷撒嬌：「都是你，那麼八卦，害我分心。」

「對不起，沒受傷吧？」

尹善荷笑著搖頭：「萬一有事，樂祈他們會宰掉你。」

范知行苦笑：「我想也是。」

沉會一會，尹善荷說：「適時會告訴你。」

范知行一臉茫然。

尹善荷指著范知行左手手腕那條紫色手繩：「這個秘密。」

「純粹好奇，不用勉強或為難。」

「不，你有權知，大家扯平。」

「坐等揭秘，願聞其詳。」

「還需要點時間。」

「抱歉。」

「沒事，別傻，八卦仔。」

范知行害羞，低頭不語。

他們繼續練球。

尹善荷問：「覺不覺得我偏心你？」

范知行答：「少許吧。」

「有何感想？會不會不自在？」

「毫不，享受得很。」

「他們都妒忌你。」

「有何好妒忌？」

「雄風席捲AAB。」

「喂，連你都抽水。」

「講笑，講笑。」

「我何嘗不妒忌他們？」

「有何好妒忌？」

「你跟他們認識已久。」

「是否想唱：多麼憎我太慢才識你？」

范知行自動接下去：「應早點識你──」（側田《我有今日》）

尹善荷笑：「真懂。」

「當然，還用說？以前喜歡側田。」

「下次唱K，要聽你唱。」

「好啊。」

「遲歸遲，但你後來居上。」

「還很難說。」

「期待反高潮？」

「才不。」

「期待高潮？」

范知行翻白眼。

「不明。」

「怕空歡喜。」

尹善荷苦笑：「誰不怕？」

「不想再偏心我？」

「想太多。」

「那剛剛幹嘛問我？」

「反思。」

「真希望你一直偏心我。」

「你們太愛爭風吃醋。」

「還不是因為你。」

尹善荷尷尬，無話可說。

這時，教課老師嚴秀仁過來搭訕，調侃范知行：「雄風哥了不起。」

范知行假笑，默默控球。

尹善荷笑著附和：「多虧雄風哥，我才漸漸上手。」

嚴秀仁對尹善荷說：「若不介意，平時有空，不妨找我陪練。」

「不敢麻煩你。」

「不麻煩，儘管找我。」

「我太廢，跟我打沒意思。」

「不，身為專業老師，樂意之至。」

尹善荷只好說：「嗯，讓我考慮。」

這時，范知行問嚴秀仁：「我呢？能否要求陪練？還是只限善荷？」

嚴秀仁尷尬：「沒問題，一律歡迎。」

范知行故意說：「放心，若要找你，我會拉著善荷一起。」

「呃，那邊有學生找我，你們自便，失陪。」嚴秀仁趕快走人。

范知行和尹善荷並排坐在旁邊長矮凳休息。

尹善荷拿出早前簡頌聲所送的淺紫色毛巾擦汗。

擦完，她用左手握著毛巾發呆。

范知行開口：「他喜歡你。」

尹善荷望向范知行，過不久才意會，他指「嚴秀仁」。

尹善荷收起毛巾：「然後呢？」

范知行低頭：「我想，我懂樂祈他們的心情。」

「其實，我也懂你們的心情。」

范知行抬頭望著尹善荷，一臉不解。

尹善荷轉移話題：「對了，你到底多久沒打飛機？」

「足足七年。」

「中二就開始打？」

范知行靦腆：「很正常吧？男生都差不多。」

「最近都沒打？」

范知行傻眼：「哪有機會？」

尹善荷笑：「也是，此刻你hall有無人？」

「室友上課到六半，你想幹嘛？」

「要不要我幫你？」

范知行臉紅：「幫我？不太好吧。」

「別想歪，我意思是上你hall，隔著門，我在門外，你在裡面自己解決。」

「虧你想得出。」

「創意無限。」

「變態、淫賤、下流、無恥。」

尹善荷斜眼瞪范知行：「一番好意，這樣講我。」

「心領。」

「明明只是講笑。」

「滿腦邪念，難以導正。」

「你才是，剛剛肯定以為，我要直接幫你。」

范知行一時語塞，臉紅耳赤。

「怎樣？沒話說吧？」

「想找洞鑽。」

「性暗示？熊卓勳上身？」

范知行板著臉：「別曲解。」

尹善荷不放過，繼續取笑：「想找專屬手天使？」

殊不知，范知行妙答：「有無口天使？」

他們相視而笑。

「你看看你，還敢講我。」

「不過，就算來真，我也不可能接受。」

「怕羞？」

「不想關係變質。」

尹善荷似笑非笑。

＊ ＊ ＊

周五，下午無課，寧樂祈約尹善荷到中環IFC Mall的Tea WG見面。

他開車載她，路上並無聊天。

車上播放著楊千嬅的《煉金術》。

「原來暫時共你沒緣分／來年先會變得更合襯」

「頑石哪天變黃金／我可以等」

「融和二人是哪樣成分／但願虔誠能顯得吸引」

「用五十年溶化你／成就／金禧一吻」

自范知行被揭發不舉後，寧樂祈和尹善荷就沒聯絡。

事隔一周多，他才敢找她。

到Tea WG入座，還沒點餐，寧樂祈將尹善荷手機物歸原主。

尹善荷問：「確定清除乾淨？」

寧樂祈答：「再不敢騙你。」

尹善荷拿出去年聖誕簡頌聲所送的手機殼，準備裝上。

寧樂祈搶去代勞，完成後交還尹善荷：「搞定。」

「寧樂祈，你真蠢。」

「愛你讓我智商變低。」

「為你智商著想，不如停止？」

「才不，為了你，智商變零也無所謂。」

尹善荷無言。

「我有東西送你。」寧樂祈拿出一個卡其色小紙袋，遞給尹善荷。

「幹嘛？」

「拆開來看。」

尹善荷從紙袋掏出一個純黑首飾盒，打開，內有一枚英兵戒指。

英兵標誌：黑帽、紅衣、黑褲。

「喜不喜歡？特別訂做。」

「何必破費？」

「小意思，當賠罪。」

「很可愛，多謝。」

「我幫你戴。」寧樂祈將英兵戒指戴在尹善荷左手食指。

尹善荷端詳戒指，若有所思。

他們點了海陸大餐和海鮮千層麵，一起分享。

他要奶油焦糖茶，她要玫瑰花茶。

寧樂祈問：「還生我氣？」

尹善荷搖頭：「沒你那麼小心眼。」

「前幾天看你IG，見到糯米近照，還是那麼可愛。」

糯米，13歲，雄性北京犬，尹善荷寵物。

尹善荷自小四起飼養糯米，她跟寧樂祈剛好在同年認識。

糯米的成長，見證了寧樂祈對尹善荷的深情。

IG相片中，尹善荷抱著糯米自拍，還買蛋糕，為牠慶生。

尹善荷說：「可愛都是裝出來的，發少爺脾氣時，還會咬人。」

寧樂祈說：「我也記得被牠咬過。」

「很多人都被牠咬過，包括獸醫，也包括我自己。」

「我有印象，大概是會考那年，牠咬你臉頰。」

「還好沒破相，皮外傷。」

「糯米到底是忠犬／惡犬？」

「一代神犬，見人就咬，主人也不放過。」

「有無人碰過糯米，卻沒被咬過？」

尹善荷苦笑：「暫無，我猜，沒被咬的男生，就是命定之人。」

「我會努力馴犬。」

尹善荷翻白眼：「請先報失智商。」

寧樂祈捏捏尹善荷臉蛋：「你最愛欺負我。」

「對不起。」

「又來，別說對不起。」

「但我的確欺負你。」

「有時我很羨慕糯米。」

「想反咬我？」

寧樂祈搖頭：「在你懷中，被你寵愛。」

「當自己是BB？」

「多想有天跟你互叫BB。」

尹善荷低頭不語。

寧樂祈講別的：「對了，爸媽剛去東京回來，有買你最愛的手信。」

「治一郎年輪蛋糕？銀座玉屋芝麻蛋？」

「每樣兩盒，明晚來我家時，順便拿走。」

明晚周六，五男二女約在寧宅聚餐，由董晉翹親自下廚。

最重要是抽籤：誰能在情人節正日跟尹善荷單獨去看《格雷的五十道色戒》？

尹善荷感動：「寧爸、寧媽真貼心，記得替我感謝他們。」

結帳後，寧樂祈載尹善荷到元朗。

她幫該區男高中生宋浩維私補中史已兩年。

宋浩維，16歲，中五DSE生。

尹善荷自大一起幫人私補中史，高峰期同時有十名學生，男多女少。

宋浩維是其一，堪稱尹善荷最得意門生。

後來，時值大三，最後一年學業繁重，分身乏術，只好有所取捨。

結果，眾多學生，尹善荷只留宋浩維一人，其餘無奈放棄。

宋浩維暗自慶幸。

當年，季氏雙胞胎讀中六，準備考文憑試，也知尹善荷做私補，卻沒報名。

他們想憑自己實力考進大學。

而且未有成就，不敢高攀。

到達樓下，寧樂祈叮嚀：「一切小心，下班打給我，我來接你。」

「晚點見，拜拜。」尹善荷下車。

看著尹善荷進入大樓，寧樂祈才開走車子。

剛剛，遠處有人偷偷觀察尹善荷。

他一眼就認出她。

他是死變態熊卓勳。

＊ ＊ ＊

這堂課，尹善荷教選修部分的「制度史」，課題剛好是「兵制」。

書房裡，宋浩維一直留心聽課，抄寫筆記。

課後，尹善荷說：「浩維，你很有天分，不補我，靠自己，大概都穩拿5**。」

宋浩維戰戰兢兢：「Miss，補你，事半功倍。」

尹善荷笑：「有錢無處花？真看得起我，多謝你養我兩年。」

宋浩維竟答：「簡直想包養你。」

尹善荷摸摸宋浩維頭頂：「你這小屁孩，哪裡學來的？姐姐都敢撩？」

宋浩維害羞，低頭不語。

他喜歡尹善荷。

尹善荷說：「今年最後一年，即將畢業，明年不當私補，出去找工作。」

宋浩維臉色一沉：「我知。」

「別怕，介紹我師妹給你，她兩史都5**，更重要是，她很漂亮。」

「補慣你，要重新適應不易，而且，誰能比你漂亮？」

「油腔滑調。」

「講事實。」

「信我，以你能力，不補都行。」

「你會幫我補到幾時？」

「今年暑假為止。」

「以後有問題，能不能找你？」

「當然，何不？」

宋浩維釋然。

「對你充滿信心。」

「為了你，我會盡力摘星。」

宋浩維送尹善荷到樓下。

回到家，宋浩維走進書房，用手機上臉書。

他在看專頁「浸大女神尹善荷」。

宋浩維長嘆。

＊ ＊ ＊

周六傍晚，五男二女來到寧宅。

包括：董晉翹、簡頌聲、季夏、季冬、范知行、尹善荷、倪梓詠。

寧樂祈歡迎，只拎拖鞋給尹善荷，其他人自己拿。

看到尹善荷左手食指戴著那枚英兵戒指，寧樂祈高興。

但看到范知行左手手腕戴著那條紫色手繩，寧樂祈就心一沉。

董晉翹正在下廚，倪梓詠也進廚房幫忙。

家常飯，七菜一湯。

肉類／海鮮：冬菇海參炆腩肉、鹵水蛋雞翼、清蒸石蚌、清蒸貴妃蚌。

青菜：XO醬西蘭花炒帶子、椒絲腐乳白菜仔、金銀蛋菠菜。

湯水：蓮藕花生雞腳湯。

用珍珠米煮飯。

廚房裡，董晉翹問：「不出去玩？」

倪梓詠笑：「陪你。」

「真夠義氣。」

「何止？」

「還有？」

「你懂。」

董晉翹沉默。

寧樂祈、簡頌聲、季夏、季冬在客廳打麻將。

范知行靜靜旁觀，偷笑。

這局，寧樂祈出銃，季夏胡牌：清一色對對碰。

范知行笑出聲，被寧樂祈怒瞪，不敢再笑。

尹善荷拎著五支竹籤，走出書房。

季夏手氣好，連莊三次，自摸兩次：「不如打牌分勝負？」

眾人異口同聲：「不行，說好抽籤。」

季夏只好閉嘴。

季冬叫董晉翹和倪梓詠出來。

此刻眾人齊集客廳，屏息。

尹善荷說：「手上五支籤，只有一支尖頭塗紫，抽到就可以正日跟我看戲。」

眾人互望。

尹善荷站中間，寧樂祈、董晉翹、簡頌聲、季夏、季冬、范知行包圍她。

倪梓詠旁觀，神色凝重。

尹善荷握著竹籤，舉到頭上：「數三聲，一起抽。」

寧樂祈打量范知行，然後看牢尹善荷；董晉翹相反。

「三──」

簡頌聲掃視眾人，最後望著尹善荷。

「二──」

季氏雙胞胎對看；范知行目不轉睛看著尹善荷。

「一──」

眾人各取一支。

尹善荷第一時間望向范知行，但他抽不中。

范知行難掩失望。

這時，董晉翹樂極忘形：「中了，中了。」

他展示戰利品：紫色尖頭竹籤。

寧樂祈一臉不屑：「該死的畜生。」

尹善荷笑不出。

倪梓詠似笑非笑。

季氏雙胞胎聳聳肩。

簡頌聲面無表情。

開飯，眾人就座，美食忘憂，個個開懷大嚼，尹善荷卻心不所焉。

赴韓留學的男同志好友景璟傳訊息給尹善荷：「靚女，我2月中返港。」

景璟，21歲，建國大學，媒體傳播系，二年級生。

尹善荷回覆：「八婆，不好意思，打錯，靚仔，到時見，無限飯局，愛你。」

飯後，眾人合力收拾餐桌、洗碗、倒垃圾。

尹善荷打開冰箱，拿出其中一個治一郎年輪蛋糕，跟大家分享。

眾人坐在沙發，尹善荷半跪，在茶几上分切蛋糕。

她跟董晉翹交換眼神。

眾人直接用手拿著蛋糕吃。

尹善荷有話說：「若沒猜錯，你們有人背叛我。」

眾人目光自然落在寧樂祈身上。

寧樂祈百口莫辯，一臉無辜：「善荷，發生何事？」

尹善荷補充：「我幾乎已掌握：『浸大八婆尹善荷』專頁管理員的真實身分。」

眾人面面相覷。

尹善荷攤牌：「梓詠，是不是你？」

倪梓詠微笑起身：「我就知紙包不住火，但為何猜是我？」

尹善荷站起：「你暗戀晉翹。」

眾人訝異。

倪梓詠搖頭，啼笑皆非：「我的確是管理員，但你誤會，我沒暗戀晉翹。」

眾人摸不著頭腦。

董晉翹質問倪梓詠：「那你幹嘛開專頁攻擊善荷？」

倪梓詠看董晉翹一眼，然後逼近尹善荷。

尹善荷後退半步：「你想怎樣？」

倪梓詠強吻尹善荷。

尹善荷愣住，倪梓詠閉著眼。

眾人目瞪口呆。

倪梓詠退開：「我喜歡你，收我做兵好不好？」

＊ ＊ ＊

────2011年6月30日，學生會歌場比賽（決賽）

藍達毅拿著結他上台，調整麥克風高度：「這首歌，獻給我心中的她。」

他彈起前奏，是周柏豪的《Smiley Face》，台下觀眾隨即歡呼。

唱完，全場鼓掌。

他方唱罷她登場，緊接上台的是位女學生。

音樂響起，是謝安琪的《鍾無艷》，觀眾無不興奮。

女學生卻低著頭，雙眼通紅。

她是尹善荷。

（未完待續）

推

多謝絲打幫推

瞓前最後一推～
各位早抖
期待一下第8章
好睇記得正個評

嘩！she she?

睇埋今晚就知發生咩事

明明記得睇過但係又睇咗次

唔小心腐皮咗

頭6章出過 但有改動架
同埋第7章開始到結局係完全未出過

我個正皮呀……
算啦 但都多謝巴打有睇
繼續追到完啦

感覺暢順咗

多謝巴打
今晚10點都會準時出
隻故7月9就完

新讀者幫推

成個故仔好流暢
特別係選歌個邊
D詞好中
希望之後樓主選番d再新d的廣東歌更好

一開始我以為好似Hunter game 咁打贏就得女神
但現在睇落 好似邊個中到女神個秘密就係贏家

多謝巴打支持～

多謝巴打睇得咁仔細
流暢係因為一早諗好
同埋其實已經完稿
揀嘅歌都係偏舊 但應該幾中
要襯返班角色嘅90後年紀
至於要點得到女神 就要追埋落去
同埋仲有4隻兵未出場

終於過20正皮
多謝大家支持隻故！
其實可以留言傾下劇情

預告下
今晚第8章有成9千幾字

推～第8章啟動！

【第8章】－〈情人的節日〉

────2012年8月27日，開學前夕（E仔班）

倪梓詠跟董晉翹，基本上同時喜歡尹善荷。

首次聊天，倪梓詠和尹善荷已很投契，甚至說好未來三年一起同住。

下課，倪梓詠、尹善荷、董晉翹一起走。

到蒙民偉廣場，尹善荷突然勾著倪梓詠手臂，邊走邊聊邊笑。

倪梓詠怦然心動。

她用餘光偷看尹善荷，不小心對到眼，馬上撇開視線。

尹善荷滔滔不絕，但倪梓詠根本無法專心聆聽。

E仔班最後一天，董晉翹表白被拒，轉而加入尹善荷兵團。

倪梓詠替董晉翹難過。

董晉翹陪尹善荷去又一城，倪梓詠獨自搭東鐵回家。

從月台往上看著經過天橋的女神和兵仔，倪梓詠黯然。

她清楚尹善荷是異性戀，不可能喜歡女生。

她也認定，董晉翹是男生中最佳人選：只有他配得上尹善荷。

倪梓詠深深覺得，除了董晉翹，無人能給尹善荷真正幸福。

於是，明知尹善荷只收兵，但倪梓詠還是千方百計想撮合她跟董晉翹。

────2013年2月14日，情人節（年初五）

當年，尹善荷才上大一，只有三隻兵：寧樂祈、董晉翹、簡頌聲。

季氏雙胞胎還等著考文憑試，尚未加入。

情人節那晚，尹善荷、寧樂祈、董晉翹、簡頌聲一起去看電影：《熱血喪男》。

看完，尹善荷回宿舍陪倪梓詠。

兩個單身女生的情人節餘慶活動是一齊飲酒看AV，品評男優。

一人一瓶Somersby蘋果酒。

雖然倪梓詠是女同志，但她都習慣看男女AV，不然就男男，反而不看女女。

有共同話題就不怕穿幫。

倪梓詠主動說：「南佳也又高又帥又壯，但最近很少新作。」

尹善荷感嘆：「他已不復當年，肌肉鬆掉，更重要是，下面已不夠硬。」

筆電剛好播放到女優幫南佳也含。

尹善荷指著螢幕：「你看，半軟不硬。」

倪梓詠趨前看：「真是，但他本身就不大。」

「靠臉吃飯。」

「人家號稱是AV界木村拓哉。」

「這個外號，情何以堪？木村都快過氣，現在高中生大概已不知他是誰。」

「歲月不饒人。」

「有些剛好相反，下面很強，也壯，可惜臉不優。」

「也是，森林原人，還有黑澤透，大歸大，但臉難看。」

「黑澤透那根，一絕，龜頭很大，像菇類。」

倪梓詠大笑：「比喻真傳神，滿分。」

「黑田將稔不錯，猛男大叔。」

「加一，黑田超精壯，而且很強勢，非常性感。」

尹善荷語帶雙關：「男人能幹最重要。」

倪梓詠笑哭。

「我近期很喜歡一個新生代男優，叫鮫島。」尹善荷點開一部鮫島作品。

「名字很陌生，有何特長？」

「巨根、腹肌、人魚線、長相親切、聲音好聽。」

觀看一會，倪梓詠說：「的確很有魅力。」

「你懂，你懂。」

看到凌晨兩點，尹善荷微醺，倪梓詠還清醒。

倪梓詠切入正題：「還沒問你，《熱血喪男》好不好看？」

尹善荷說：「我喜歡，頗另類，充滿黑色幽默，又不失浪漫。」

「你們四個，座位如何安排？」

「抽籤決定。」

「最後誰跟誰坐？」

「由右至左：樂祈、晉翹、我、頌聲。」

得知董晉翹和尹善荷一起坐，倪梓詠笑而不語。

「幹嘛笑？」

「只是想到樂祈肯定氣瘋，三分二機會，偏偏落空。」

「他就是這樣，都十幾年，我已習慣。」

倪梓詠試探：「他們三個，誰看起來最能幹？」

尹善荷哭笑不得：「這種事怎看得出？要實戰才知。」

「晉翹最壯，體能肯定不差。」

「至少觸感很好。」

兩女笑成一團。

────2014年12月19日，大學上學期考試

尹善荷遺失紫色手繩虛驚的前一晚，倪梓詠徹夜未眠，通宵溫書。

凌晨四點，趁尹善荷熟睡，倪梓詠坐到床邊端詳她，還用手機偷拍。

倪梓詠情不自禁，輕撫尹善荷臉龐，自言自語：「可愛。」

這時，尹善荷突然翻身，嚇倪梓詠一跳，連忙站起，若無其事。

倪梓詠走近尹善荷書桌，紫色手繩就放桌上，她拿起來看。

她不了解手繩背後的故事，只知它對尹善荷異常重要。

倪梓詠直覺，這條手繩，恐怕跟尹善荷「不談戀愛只收兵」有莫大關係。

她回頭看尹善荷一眼，對方還在睡覺。

她悄悄將手繩丟到桌底角落。

倪梓詠想用最自私的方法幫尹善荷。

＊ ＊ ＊

────2015年2月7日，抽籤聚餐

那晚，董晉翹如願中籤。

事後，尹善荷跟倪梓詠對質，後者竟強吻前者。

倪梓詠說：「我喜歡你，收我做兵好不好？」

尹善荷傻眼：「你喜歡我？」

倪梓詠擁尹善荷入懷：「喜歡你快三年，我掩飾得多好。」

尹善荷一臉茫然，輕輕掙開倪梓詠：「還以為你喜歡晉翹。」

董晉翹插話：「我也以為你喜歡我。」

寧樂祈舉手附和：「加一，意想不到。」

其餘各人紛紛舉手。

倪梓詠對尹善荷說：「我純粹認為，只有晉翹配得上你。」

董晉翹錯愕。

尹善荷不明所以：「這跟開專頁攻擊我有何關係？」

倪梓詠解答：「越攻擊你，喜歡你的人就會越忠心。」

「我知，你想個個群起擁護，更加團結。」

「世事都被你看透。」

「但對晉翹有何幫助？」

「只有眾兵還在，才對晉翹最有利。」

「勢力均衡。」

倪梓詠點頭：「還有，可以製造機會，讓晉翹陪伴你。」

尹善荷跟董晉翹對看。

倪梓詠自白：「直到知行加入，破壞均勢，逼不得已，只好下猛藥。」

眾人望向范知行，他尷尬低頭。

尹善荷苦笑：「你意思是，拿閔睿哲炒作？」

倪梓詠聳肩：「順水推舟。」

寧樂祈衝去抓住倪梓詠衣領：「你知不知善荷被你害得多慘？」

尹善荷上前分開他們，眾人協力。

寧樂祈憤憤不平：「死八婆，專出餿主意，真想打死你。」

尹善荷擋在兩人中間，對寧樂祈說：「夠了，你也一樣，好不到哪去。」

「我──」

「雙重標準，有嘴說別人，無嘴說自己。」

寧樂祈自知理虧，不再出聲。

倪梓詠回應：「有朋友讀地理系，本身就知事發前一晚，莊員間有過節。」

尹善荷不得不佩服：「機關算盡，滴水不漏。」

「我怎捨得讓你蒙上不白之冤？親自把關，就可以過濾真正不利你的資訊。」

「哪些資訊？」

「嚴格來說，不是不利，而是個別投稿者太古怪。」

「不明。」

「有人經常投稿，詳述你那條紫色手繩的由來，強調屬實，並無虛言。」

眾人好奇。

尹善荷瞠目。

倪梓詠續說：「兩年來，平均每周投稿一次，內容大同小異。」

尹善荷聲音顫抖：「對方是男是女？」

「不清楚，是固定的假帳號，叫Smiley Face。」

尹善荷臉色一沉：「那篇文章，你有看過？」

「沒仔細看，廢文一篇，可信度零，無聊人刷存在感。」

尹善荷倒抽口氣。

「要不要轉發給你？」

「不用。」

倪梓詠對眾人說：「大家放心，我會盡快刪除專頁。」

這時，尹善荷大聲說：「請你們別再搞小動作。」

眾人不知所措。

尹善荷長嘆：「偏心與否，並非你們能左右。」

倪梓詠抱歉：「對不起。」

尹善荷沒正眼看倪梓詠：「今晚我會返家，不回宿舍，需要空間冷靜。」

倪梓詠獨自回宿舍。

打開筆電，她不多想，直接刪除專頁「浸大八婆尹善荷」。

本來要去洗澡，經過尹善荷床舖，卻忍不住躺下。

心血來潮，倪梓詠偷聞枕頭和棉被。

全是尹善荷體香。

倪梓詠茫然。

隔天，倪梓詠去理髮店。

她決定剪短髮，做回自己。

這間理髮店，她平時常約尹善荷一起去。

此刻她卻一人來。

洗頭時，剛好放播著容祖兒的《牆紙》。

「牆紙一般貼在門牆是我」

「填充畫面那內容／無權伴你躺臥」

「想知這角碎花／只裝飾你的堂皇神殿麼」

「可曾被你欣賞過」

倪梓詠心酸，緊閉雙眼，忍淚。

殊不知，剪髮時，卻換成陳慧琳的《最佳位置》。

倪梓詠啼笑皆非。

「無論你喜歡誰／請你記住留下給我這位置」

「時常在內心一隅／空出幾寸為我堅持」

「同度半生／亦有張椅子／是否愛還是其次」

「只想你依然／亦想得起我不是／任你處置」

倪梓詠心想：黑店，取景／贈興？

剪完，一頭俐落短髮的倪梓詠，充滿個性。

她很滿意，對鏡微笑。

＊ ＊ ＊

第五堂乒乓課，熊卓勳還是蹺課，若再缺席，就會自動不及格。

這堂課，嚴秀仁也有過來搭訕，但不敢多停留。

范知行跟尹善荷練完球，到旁邊長矮凳休息。

尹善荷坐著發呆。

剛剛她都不太講話。

范知行開口：「上次叫你要偏心我，是否對你有壓力？」

尹善荷看范知行一眼，搖頭：「只是有點懊惱，像做錯事。」

「對不起，我太任性，不該說這種話。」

「你的確很特殊，相比任何一隻兵，都對我更有影響力。」

「我有那麼重要？」

「還看不出？」

范知行害羞，低頭不語。

沉默一會，尹善荷說：「說穿了，誰都自私，誰都雙重標準。」

「我又影響你了？」

「受害一方，往往追求公平，一旦得益，隨即不顧一切，滿足現狀。」

范知行低聲說：「不無道理。」

尹善荷笑：「不過，身為軸心，我會努力平衡。」

「還是樂見你失平衡，向我傾斜。」

尹善荷揶揄：「早就試過，還碰到硬物。」

「喂，又來。」

尹善荷做鬼臉。

范知行講別的：「對了，你猜，誰是『浸大女神尹善荷』的專頁管理員？」

「不會就是你吧？」

「專頁成立已兩年多，跟你認識才幾個月，教我如何管理？」

「難道你早已暗戀我？」

范知行翻白眼：「會不會這樣？」

「管他，我無興趣。」

「不好奇嗎？」

「少少，但不至於渴望真相。」

「寧願蒙在鼓裡？水落石出不好嗎？」

「難得糊塗，一清二楚有何好處？追根究底，自尋煩惱。」

「起碼有個知字。」

「真相傷人，好奇害死貓。」

「頂多心碎，不會死人。」

「怕只怕生不如死。」

「都能忍受。」

「何苦？」

「我執著。」

「一日未知，天下太平，已知，就難再裝不知。」

「幹嘛要裝？」

「不裝下去，無法生活，我們都是裝著裝著，才漸漸想不起。」

范知行不語。

尹善荷蹙眉：「專頁管理員，你有頭緒？」

范知行笑：「還說不想知。」

「既然都開了頭。」

「可能是梓詠一人分飾兩角。」

「太忙了吧？」

「開專頁支持你，跟開專頁攻擊你，目的都是製造死忠效應，鞏固陣營。」

「兩邊的出發點，也許一致，但方式明顯不同。」

「後者更不擇手段。」

「說到重點。」

「前者較大愛。」

尹善荷沉思。

「幹嘛不出聲？」

尹善荷苦笑：「讓我頭痛。」

「好吧，不聊，不聊。」

尹善荷指著范知行左手手腕那條紫色手繩：「這個秘密，大概快能透露。」

范知行錯愕：「幹嘛？我刺激到你？」

尹善荷搖頭：「你想刺激我哪裡？」

「喂。」

「只是預感，已差不多。」

「不逼你，舒服就好。」

范知行起身去廁所。

尹善荷拿出手機來玩。

介面顯示：「臉書」快捷鍵右邊，有個「專頁小助手」快捷鍵。

她點進去。

＊ ＊ ＊

周五傍晚，尹善荷照舊到元朗替宋浩維私補中史。

今堂教「唐代兵制」。

不知怎的，宋浩維有點不自在。

尹善荷摸摸宋浩維頭頂：「你還好吧？不舒服？」

宋浩維搖頭。

結束，尹善荷問：「明天有無約會？」

明天就是情人節。

宋浩維答：「只想約你。」

「認真問。」

宋浩維低頭，不出聲。

「以前情人節，有無約過女生出去？」

「小六，中二，兩次而已。」

「女友？」

宋浩維點頭：「最幼稚那種，傳傳訊息，牽牽手，親親抱抱，還不算愛。」

尹善荷笑：「我懂，我懂，出去幹嘛？」

「逛街、吃飯、看戲、拍照之類。」

「都是那些。」

宋浩維望著尹善荷左手食指的英兵戒指：「誰送的？」

尹善荷淡然：「好友。」

「男生？」

尹善荷點頭。

「兵？」

尹善荷愣住：「你怎知的？」

「我有讚好『浸大女神尹善荷』。」

尹善荷尷尬：「原來，難怪。」

「你很久沒戴那條紫色手繩。」

尹善荷握著左手手腕：「已轉送別人。」

「對方，也是兵？」

尹善荷點頭。

「Miss──」

尹善荷跟宋浩維對看。

「我喜歡你，我知，你不談戀愛，而就算談戀愛，也不可能接受我。」

尹善荷茫然：「你想我收你做兵？」

宋浩維哀求：「好不好？」

尹善荷嘀咕：「歷史重演。」

「只要你收我做兵，就算將來不再私補，我也不怕見不到你。」

「一直以來，堅持找我私補，就是為了見我？」

宋浩維靦腆：「其一，嗯，我怕我承認，你會生氣。」

「你真傻。」

宋浩維害羞，低頭不語。

「好吧，我答應你。」

宋浩維一臉喜悅：「真的？」

「從今天起，你就是我第八隻兵。」

宋浩維困惑：「我是第八隻？不是只有六隻嗎？」

「第七隻，有待公布。」

宋浩維現學現賣：「兵源充足。」

「明天，我會跟所有兵仔去吃雞煲，然後跟其中一個去看戲，你來不來？」

「當然要來，但為何只有一隻兵能跟你去看戲？」

「之前抽籤決定。」

宋浩維不語。

「幹嘛？那麼快就吃醋？」

「很合理吧。」

尹善荷促狹：「就算你中籤，也不能跟我去看。」

「因為我太新？」

「我們明天去看三級片：《格雷的五十道色戒》，你未成年。」

「18歲，是法定成年，但我已到某個合法年齡。」

尹善荷取笑：「幹嘛強調這點？你真是。」

宋浩維漲紅臉。

「明天見，八號兵。」

宋浩維照舊送尹善荷到樓下。

寧樂祈要參加親戚聚會，走不開，不能接送尹善荷。

尹善荷徒步到元朗西鐵站。

路上，有人遠遠跟蹤，她不察覺。

幸好安全入站。

那人停步，不再尾隨。

他是熊卓勳。

＊ ＊ ＊

周六，情人節，七男二女來到荃灣一品雞煲火鍋。

七男：寧樂祈、董晉翹、簡頌聲、季夏、季冬、范知行、宋浩維。

二女：尹善荷、倪梓詠。

倪梓詠首次以短髮亮相，眾人驚喜。

剛入座，寧樂祈問倪梓詠：「你幹嘛來？」

尹善荷搶答：「我叫她來。」

眾人面面相覷。

尹善荷解釋：「梓詠是我第七隻兵。」

眾人詫異，尤其是新來的宋浩維。

范知行低聲說：「第一隻女兵。」

寧樂祈望著宋浩維：「那這位是？」

尹善荷說：「第八隻兵。」

眾人瞠目結舌。

董晉翹問：「他今年幾歲？」

尹善荷向大家介紹：「宋浩維，16歲，明年考DSE，我私補學生。」

互相介紹之後，就開始點餐。

雞煲要中辣，一人一杯大凍檸茶，花瓶般大，解渴。

寧樂祈對尹善荷說：「越來越不了解你。」

董晉翹說：「倒不至於，大概是重新認識。」

尹善荷問：「那到頭來，還愛不愛？」

寧樂祈和董晉翹異口同聲：「當然愛，還用問？」

尹善荷笑：「這才是重點，就算我一變再變，你們都不變。」

范知行問：「到處招兵買馬，確保勢力均衡？」

尹善荷點頭：「順應民意，加入新血，壯大陣營，互相制衡。」

簡頌聲搞笑：「兵仔多元化，連TB和高中生都入坑，果然是真女神。」

尹善荷撒嬌：「我是坑？」

簡頌聲點頭：「個個都想入你。」

「喂，想死啊你？」

「出出入入出出入入，越來越濕。」

「我要報警。」

簡頌聲促狹：「那先讓我實行再說。」

眾人笑成一片。

尹善荷扁嘴：「用『坑』形容我，未免太闊，我很緊的。」

簡頌聲說：「我知，耳洞窄嘛。」

兩人心照不宣，相視而笑。

其他人一臉茫然。

季夏感嘆：「想當年，我和我弟，也是個高中生。」

尹善荷微笑：「你和冬冬可愛如昔。」

季冬靦腆。

食物到齊，雞煲滾起，眾人舉杯，以凍檸茶代酒：「情人節快樂。」

大家開始用餐。

董晉翹不時挾菜給尹善荷。

寧樂祈也不輸人，趕快挾幾塊雞肉到她碗裡。

尹善荷想擦嘴，簡頌聲立刻遞上紙巾，甚至直接幫她。

宋浩維邊吃邊偷看尹善荷。

尹善荷想吃響鈴，但湯快見底，還沒開口，倪梓詠就主動請服務生加湯。

加完，再煮滾，還親自幫她涮。

范知行靜觀眾生相。

這時，尹善荷低聲說：「涮響鈴是門藝術。」

眾人不解。

「涮太快，吸不夠湯，涮太久，卻會泡爛，都不好吃，總得及時。」

范知行開口：「火鍋代表緣分，放進去的，跟後來吃到的，總不一樣。」

宋浩維苦笑：「的確，明明剛剛放水餃，結果吃掉芝士腸，水餃不知誰吃掉。」

董晉翹笑：「芝士腸我放的。」

宋浩維尷尬：「對不起，我再放。」

眾人笑笑，若有所思。

寧樂祈心不在焉，低頭喝凍檸茶。

宋浩維的水餃被他吃掉。

半飽，季氏雙胞胎講起鬼故。

季夏促狹：「情人節，當然要講鬼故。」

倪梓詠翻白眼：「外星邏輯。」

季冬問：「記不記得兩年前情人節，有對人文學系情侶殉情？」

范知行答：「有些印象，我室友是他們中同。」

尹善荷好奇：「無留意，冬冬，講來聽聽。」

宋浩維不期然問：「你不怕鬼？」

尹善荷搖頭：「但我怕煩、悶、累、窮、熱，還有，壁虎跟青蛙。」

「怕不怕蟑螂？」

尹善荷又搖頭：「真心希望蚊子絕種。」

「也怕蚊子？」

「不，壁虎和青蛙都以蚊子為食，蚊子一旦絕種，牠們就休想活。」

宋浩維笑：「想法真另類。」

「蚊子本身就該死，給它叮完，又痛又癢，不抓很難受，抓破會有疤。」

「所以，你也愛看鬼片？」

「超愛，我很喜歡美劇《美國恐怖故事》，剛追完第四季，講畸形秀。」

「我看過第二季，瘋人院，好重口味。」

看著他們你一言我一語，寧樂祈鬱悶。

這時，季夏清清喉嚨：「還要不要講鬼故？」

尹善荷尷尬：「不好意思，請繼續。」

季氏雙胞胎一人一句。

季夏說：「那對情侶在醫院割脈自殺，女生死掉，但男生獲救。」

季冬說：「女生本身有急性血癌，男生不捨另一半，於是雙雙尋死。」

「男生有個兄弟，讀歐研，同血型，捐血救活他，間接導致情侶陰陽相隔。」

「不到一周，男生跳樓自殺，死狀恐怖，倒掛樹上，爆頭，腦漿四溢。」

「他兄弟也在一個月後燒炭亡，最離奇是，屍體身上插滿碎玻璃。」

「死因無可疑，法醫推斷，死者身前用玻璃自殘，然後燒炭。」

這時，尹善荷問：「兩年前，你們兩兄弟還沒入學，從何得知？」

季夏答：「入學第一年，萬聖節，宿舍樓主告知。」

董晉翹說：「聞所未聞。」

倪梓詠質疑：「我倒覺得像某部鬼片劇情。」

簡頌聲附和：「我知，《熱血青年》，史上最恐怖港產片。」

范知行揶揄：「別撿現成，能否原創？」

眾人喝倒采。

季冬安撫：「慢著，先聽我們講完。」

寧樂祈翻白眼：「還沒結束？」

季夏說：「這件事的始末，共有三種說法。」

季冬說：「第一，女鬼索命；第二，男鬼報復；第三，兄弟搞鬼。」

「版本一：女生不甘獨赴黃泉，化成厲鬼，先後殺害男生和多事的兄弟。」

「版本二：男生抱怨兄弟壞他好事，死後化成厲鬼，虐殺兄弟陪葬。」

「版本三略複雜──」

眾人屏息，注視季氏雙胞胎。

季夏深呼吸：「兄弟竟是男同志，他暗戀男生，痛恨女生。」

季冬：「兄弟懷疑女生出軌，網上請人對她下毒咒，讓她得癌。」

「情侶殉情，兄弟求救，請同一人下咒，挽回男生性命。」

「男生跳樓亡，兄弟心如刀割，不想兩人在地獄重逢，於是請教那奇人。」

「奇人指示：自殘並自盡，作為獻祭，能使情侶鬼魂永遠分離。」

「兄弟照做不誤，最終釀成三人接連自殺事件。」

眾人目瞪口呆。

簡頌聲下結論：「羅生門翻版。」

寧樂祈冷笑：「這是我聽過最長的鬼故。」

季夏詼諧：「抱歉，很多人都嫌我長。」

董晉翹揶揄：「沒人嫌你短？」

季夏答：「瀏海？留長中。」

宋浩維笑：「這鬼故不只長，還融入推理元素。」

季冬問尹善荷：「怎樣？恐不恐怖？」

尹善荷蹙眉：「還好，但很沉重。」

范知行低頭：「人心更可怕。」

眾人沉思。

這時，倪梓詠開口：「讓我講個真正恐怖的鬼故，嚇死你們。」

寧樂祈挑釁：「嚇不死怎辦？」

倪梓詠瞪著寧樂祈：「那我就掐死你。」

尹善荷調停：「梓詠，別理他，快講，我想聽。」

倪梓詠問：「你們信不信因果報應？」

眾人默然，只有范知行輕聲答：「半信半疑。」

倪梓詠說：「這也是真人真事，四年前發生，玩大O時，有晚組爸講的。」

寧樂祈不耐煩：「開場白真多，一直不講重點，到底有完沒完？」

尹善荷瞪寧樂祈一眼，對倪梓詠說：「繼續，繼續。」

倪梓詠說：「當年中文系某女，無父無母，由祖母養大，聽說她賣卵賺學費。」

宋浩維說：「我知你講誰，她是我遠房親戚的獨生女。」

眾人意外。

倪梓詠說下去：「女生有兩個中文系密友，密友一號隆胸失敗跳樓亡。

「女生有個工管系男友，密友二號竟是第三者，甚至懷孕。

「但女生沒跟男友分手，畢業後還結婚。

「密友二號沒墮胎，退學出國安胎，據說生出怪嬰，無生殖器。

「結婚多年，夫妻沒避孕，女生卻沒懷孕，身體檢查，證實不孕。

「但無關賣卵，原來全屬謠言。

「學費來自女生姑丈，她被包養，多次為他墮胎，因此不孕。

「奇就奇在，丈夫得知真相，卻還深愛妻子，不提離婚。」

寧樂祈驚訝：「講完？」

董晉翹啼笑皆非：「是否誤會鬼故的意思？」

簡頌聲笑：「充其量是社會悲劇。」

季夏反嘲：「還敢嫌我講的不恐怖，你講的也還好啊。」

內斂如季冬也發言：「剛剛誰說嚇死人？恐怕是笑死人吧？」

倪梓詠尷尬。

范知行打圓場：「真破格，別開生面，不落俗套。」

宋浩維幫腔：「算頗詭異。」

倪梓詠問尹善荷：「覺得怎樣？」

尹善荷看手機：「呃，時間快到，我跟晉翹要趕去戲院，再不結帳就來不及。」

倪梓詠一時反應不過來。

眾人大笑，紛紛掏錢，買單走人。

道別後，各自離去。

尹善荷和董晉翹趕到荃灣百老匯，不早不晚，剛好進場。

還有時間買爆谷。

他們就座，電影還沒開始。

在座大部分都是情侶。

尹善荷說：「下次看戲前別吃雞煲，此刻我全身雞煲味，誰都知我吃完雞煲。」

董晉翹湊近聞：「還好，不會很臭。」

這時，有對情侶坐到尹善荷旁邊，女生對男友抱怨：「嘖，一股雞煲味。」

尹善荷尷尬，跟董晉翹對看，心照不宣。

男友起身，跟女生換位子。

尹善荷嘀咕：「看吧，別人都能聞到，你不老實。」

董晉翹笑：「不，真的還好。」

「還想騙我。」

「說女生臭，很不禮貌，何況對方是你。」

「都說你最貼心。」

董晉翹看牢尹善荷：「──」

這時，燈光驟暗，電影放映，音響太大，尹善荷聽不清董晉翹最後一句話。

尹善荷低聲問：「你剛剛講什麼？我沒聽清。」

董晉翹低聲答：「沒事，專心看戲。」

那句話是：「希望此刻永遠停留。」

看到三分一，隱約傳來隔壁影院的鑽牆聲，觀眾鼓譟。

看到一半，鑽牆聲越來越大，有女觀眾爆粗。

電影結束，亮燈。

職員手持麥克風，走到銀幕前。

觀眾議論紛紛。

「鑑於工程噪音滋擾，觀眾出示本場票尾，月內可免費觀賞一次，請見諒。」

有女觀眾高聲問：「是否任何電影？」

職員點頭：「任何一部，不限此部，盼能為各位帶來真正愉快的觀影體驗。」

全場鼓掌，陸續散場。

尹善荷旁邊的女生責怪男友：「又雞煲味，又鑽牆聲，我的情人節毀了。」

頭也不回憤而離場。

男友欲哭無淚，趕緊追出：「BB，別走，BB，聽我解釋，BB，BB──」

尹善荷跟董晉翹相視而笑。

董晉翹笑：「錯有錯著。」

尹善荷自嘲：「雞煲味趕客？」

董晉翹搖頭：「這張票買對了。」

「可以看兩遍？」

董晉翹又搖頭：「重點是跟你一起。」

「傻瓜。」

「覺得好不好看？」

尹善荷搖頭：「很普通。」

「鑽牆聲影響心情？」

「不關事，戲本身就爛，完全不及原著。」

「也是，電影失去原著張力。」

尹善荷好奇：「你有看原著？你不是不愛看書嗎？」

董晉翹點頭：「你推介的，怎能不看？」

「我那整套借給頌聲，他還沒看完。」

董晉翹臉色一沉。

尹善荷不以為意：「全片演員無一好看，尤其男主，根本不像格雷，欠魅力。」

「到時還看不看續集？」

「不期待，但畢竟開了頭，大概都會捧場。」

「善荷。」

尹善荷轉頭看著董晉翹：「幹嘛？」

董晉翹深呼吸：「我──」

這時，職員上前：「兩位，抱歉，我們要清場了，謝謝。」

話到嘴邊，硬生生吞回去。

董晉翹想對尹善荷說：「我真的太喜歡你。」

離開戲院，董晉翹陪尹善荷搭小巴，送她回家。

車上，董晉翹讓尹善荷靠在肩膀小睡。

他戴上耳機，用手機聽歌，點選許志安的《愛你》，循環播放。

「愛你／我管不了是禍／未想過是為何」

「能愛著你苦也未去躲」

「愛你／最想得你附和／像這宇宙諧和」

「求你像我不要亂去想／為什麼」

董晉翹淚盈於睫。

＊ ＊ ＊

尹善荷回到家，傳訊息給董晉翹報平安：「已回家，謝謝你今晚陪我，晚安。」

她蹲下來陪糯米玩，親親抱抱。

手機震動，以為是董晉翹，原來是景璟，他已返港。

尹善荷回覆：「下周一，午後無課，不如去半島High Tea？」（斜眼奸笑）

景璟傳來一堆「OK手勢」和「嘟嘴親親」。

尹善荷心血來潮，打開抽屜，拿出一個紫色盒子。

盒中放滿戲票票尾。

尹善荷逐一細看，找到一張《挪威的森林》的票尾。

時間：2010年12月31日；地點：旺角百老匯。

字已有點褪色，但還隱約看得見。

她微微發抖。

那邊廂，景璟放下手機，右手把玩著一樣東西。

藍色手繩。

跟尹善荷那條同款。

＊ ＊ ＊

周日，范知行秘密召集眾兵，在教學及行政大樓3樓平台見面。

寧樂祈、董晉翹、簡頌聲、季夏、季冬、倪梓詠、宋浩維，全員到齊。

范知行開口：「我懷疑善荷就是『浸大女神尹善荷』的專頁管理員」。

眾人不可置信。

＊ ＊ ＊

────2011年2月14日，情人節

放學，景璟要去補企概，早走。

只有尹善荷和藍達毅留校溫習到六點，接著再去油麻地自修室撐到八點。

離開自修室，尹善荷走前面，藍達毅只好默默跟著她。

他們都背OUTDOOR麂皮底後背包：她背紫色，他背寶藍色。

她帶他去附近公園。

走著走著，尹善荷突然轉身，藍達毅來不及反應，不小心撞到她。

她重心不穩，他連忙扶住她。

兩人都漲紅臉，彼此靠得很近，僅兩吋距離，能感到對方氣息。

他們一直對看，不出聲。

下一秒，尹善荷踮起腳尖，吻上藍達毅嘴唇。

藍達毅瞠目，輕輕推開尹善荷：「你，幹嘛？」

尹善荷表白：「我喜歡你。」

藍達毅面無表情。

尹善荷問：「你喜不喜歡我？」

藍達毅看著左手手腕那條紫色手繩：「不好意思，我不談戀愛，我只收兵。」

尹善荷心碎。

（未完待續）

快啲出呀 好想睇

多謝巴打～
今集正呀～

我覺得個標題改得唔好所以少人睇

係？但已經返唔到轉頭……
算啦 呢啲都係天意
underrated
靠大家口碑

吊癮

咁先好睇架嘛
我自己校對個陣 都覺得好正
多謝巴打 聽晚10點準時第9章

絲 女神都要食檸檬

哎呀呀 sor 絲
所以：全員收兵，全員做兵

呢個收兵規模超強大

仲有兩隻未服役 準備入伍
加埋就集齊十隻

瞓前最後一推～
各位早抖
鍾意隻故正皮支持

早晨
推個靚post

好少可個故更新得咁密,個故又唔差,但咁少人正評/留言

多謝絲打支持
可能大家都睇厭兵故……
不過我呢隻真係唔同其他
仲有5集就完 希望會有多啲人留意

個名改好少少就應該多人睇

返唔到轉頭……
《芳心假期》可能有啲唔清唔楚咁
係自己想文藝少少
其實有英文名
叫Hongkongese Love Story

頭8隻兵已經出場
大家睇好最後邊隻跑出？

輕推～
今晚10點準時出第9章
各位巴絲如果得閒方便
不妨幫推 感激感激感激
多謝你地鍾意隻故

支持

多謝巴打

加油
剛剛聽完周國賢首新歌 橡筋
覺得好襯依個主題

啱啱搵咗嚟聽 好聽
新詞人作品 又填得幾唔錯
周爸爸 我本身仲停留喺《密封罩》
可惜呢首用唔著 因為隻故發生喺2015
不過 聽完 我諗睇到結局個陣
聽呢首收尾 會幾有震盪感
多謝巴打推介

其實我寫緊頭6章個陣
我係聽住呢首嚟寫

推推推～
1個鐘後出第9章
今集有成9千5字
多琴晚個集1000字

【第9章】－〈私心的牽線〉

────2015年2月7日，抽籤聚餐

那晚，尹善荷回到家。

她洗完澡，走進書房，打開筆電，一次追回一周未看的《康熙來了》。

看完，已凌晨四點，還不想睡，她開始幫簡頌聲寫序。

開啟空白文件，茫無頭緒，一個字都寫不出。

尹善荷望著桌上那枚寧樂祈所送的英兵戒指發呆。

她上臉書，細看「兵山一角」每幅漫畫，尋找靈感。

第一幅：某次在家吃火鍋，女神致電簡頌兵，請他買「永澤同學」。

尹善荷傻笑，她記得這件事。

2013年11月5日，尹善荷20歲生日，四男二女到寧宅吃火鍋慶祝。

四男：董晉翹、簡頌聲、季夏、季冬；兩女：尹善荷、倪梓詠。

事前分頭買料，抵達寧宅，寧樂祈才發現漏買尹善荷的火鍋至愛：蟹籽丸。

尹善荷抱怨寧樂祈：「還敢說愛我十幾年，連『永澤同學』都漏買。」

眾人面面相覷。

季夏低聲問季冬：「何謂『永澤同學』？」

季冬聳肩。

董晉翹跟倪梓詠交換眼神。

倪梓詠皺眉搖頭。

寧樂祈對尹善荷說：「一時忘記，原諒我吧，我馬上去買。」

尹善荷說：「不用，我叫頌聲買就好。」

那天，簡頌聲有事遲來。

尹善荷打給簡頌聲：「喂，頌聲，你來之前，拜託幫我買包『永澤同學』。」

簡頌聲錯愕：「永澤同學？」

「有無看過《櫻桃小丸子》？」

「有啊，幹嘛？」

「小丸子有個同學叫永澤君男。」

「我知，尖頭那個。」

「對，就是他，永澤同學。」

簡頌聲笑：「講人話吧。」

「丸類中，哪種最像他？」

「蟹籽丸。」

「答對，幫我買包回來，無限感激。」

「放心，我很快就到。」

眾人恍然大悟。

末句：因為女神，以後看到蟹籽丸，除了想起她，還會想到永澤同學──

第二幅：女神約兵仔甲看戲，甲臨時爽約，乙丙丁都沒空，急找簡頌兵補上。

尹善荷臉色一沉。

2013年8月15日，尹善荷原定跟寧樂祈去看《言葉之庭》，但他臨時來不到。

前一天，寧樂祈跟朋友騎單車出意外，膝蓋受傷，行動不便，要用拐杖。

戲票早就訂好，不能退，尹善荷只好另找同伴。

董詩媛那天生日，董晉翹當晚要幫妹妹慶生。

倪梓詠當然想陪尹善荷，卻不敢太主動。

結果，剛好只有簡頌聲能配合，尹善荷打來，他二話不說，一口答應。

漫畫交代：女神有所不知，那晚簡頌聲本來要私補，為陪女神，放學生飛機。

隨傳隨到，不過是刻意營造。

簡頌兵默默配合，有苦自己吞。

末句：若非甲乙丙丁通通沒空，還輪不輪到我簡頌兵？──

尹善荷雙手掩臉。

她一直以為，簡頌聲最無怨言，原來只是假裝。

尹善荷內疚不已，自言自語：「真傻，忍著痛對我好，真傻，真傻──」

第三幅：女神傳來「我病了」三字，簡頌兵送上外賣熱粥，才發現傳錯人。

尹善荷苦笑。

2013年5月6日，大學第一年下學期，正值期末考，尹善荷病倒。

那天，倪梓詠返家，不回宿舍。

考完一科，尹善荷趕緊回宿舍昏睡。

晚上七點半醒來，她有點餓，想請董晉翹煲粥給她吃。

迷迷糊糊，竟誤傳訊息給簡頌聲：「我病了。」

她一傳完又睡著。

十分鐘後醒來，她以為還沒傳，再傳「我病了」三字，這次終於傳對人。

半睡半醒之中，她手機響不停。

本來還在溫習的簡頌聲，一收到尹善荷訊息，馬上出門買粥。

董晉翹宿舍休息室冰箱中剛好有用剩的半隻雞。

見字，他即拿著半隻雞和一杯米衝到尹善荷宿舍。

董晉翹下一科要後天才考。

但簡頌聲隔天有考試。

董晉翹巧手，快速煮好，捧著雞粥敲門。

尹善荷起身，暈頭轉向，步伐蹣跚，開門迎接。

董晉翹進去放下雞粥，扶尹善荷坐下：「趁熱吃，但小心燙。」

剛吃幾口，有人敲門，是簡頌聲。

他滿心歡喜在門外等候。

董晉翹問：「誰？梓詠？」

尹善荷茫然，拿起手機看看。

董晉翹去開門：「咦，頌聲，你來了？」

尹善荷才發現剛剛傳錯人。

看見董晉翹迎接，簡頌聲呆住。

董晉翹低頭看到簡頌聲拿著碗粥，不知所措：「我剛煮雞粥給善荷吃。」

尹善荷放下湯匙，起身走近：「小王子，對不起，剛剛迷迷糊糊，我傳錯人。」

簡頌聲強顏歡笑：「沒關係，有晉翹照顧你就好，粥，今晚溫書，當宵夜。」

尹善荷看牢簡頌聲：「不，對不起──」

簡頌聲搖頭：「好好休息，生病就別熬夜，考試盡力，玫瑰，保重。」

他含淚而去。

回到宿舍，簡頌聲打開筆電作畫。

晚上十點，尹善荷傳來訊息：「對不起，小王子，明天一切順利，晚安。」

簡頌聲回覆：「沒事，別傻，你要早點康復，考完試一起到處玩。」（玫瑰）

簡頌聲苦笑，吃光那碗本來買給尹善荷的皮蛋瘦肉粥。

末句：若非女神傳錯，我也不敢確定，她有困難時，第一時間並非想起我──

尹善荷惻然，緊閉雙眼，終於潸然淚下。

她於心有愧，甚至同情簡頌聲。

簡頌聲常說：「撿起破碎的心，將之化為藝術，心碎，能喚醒沉睡的繆思。」

尹善荷銘心。

清晨五點半，還沒天亮，尹善荷擦乾眼淚，耳機插上筆電。

她深呼吸，點選謝安琪的《鍾無艷》，循環播放。

她在空白文件打出第一句：「每個人，都曾有意無意收兵／做兵──」

＊ ＊ ＊

────2015年2月15日，情人節翌日（年廿七）

范知行懷疑尹善荷就是「浸大女神尹善荷」的專頁管理員。

他在教學及行政大樓3樓平台密會眾兵，商討此事。

眾人不可思議。

董晉翹震驚：「會不會搞錯？」

倪梓詠問：「找到證據？」

范知行搖頭：「暫無，但我信直覺。」

眾人鬆口氣。

寧樂祈調侃：「你意思是，善荷開專頁自我宣傳？」

范知行猜測：「也許想耍我們。」

眾人困惑。

季夏質問：「就算真是善荷，那又怎樣？」

范知行板著臉：「太無恥。」

寧樂祈揮拳打向范知行左邊臉頰。

范知行還手。

眾人上前分開他們。

簡頌聲拉住寧樂祈：「冷靜，樂祈，冷靜。」

寧樂祈罵范知行：「自從你這傢伙加入，我們就無好日子過。」

范知行大聲說：「請大家清醒點，說不定，你我都只是善荷手中棋子。」

季冬不屑：「陰謀論。」

季夏瞪著范知行：「造反造上癮？那邊反完鄧素恩，就來這邊搞事。」

董晉翹氣結：「不管真相如何，我都愛她，絕不動搖。」

范知行嘲笑：「奴性重。」

宋浩維低聲問范知行：「問心，你愛不愛善荷？」

范知行低頭看著左手手腕那條紫色手繩，默不作聲。

宋浩維追問：「你若愛她，幹嘛不信任她？」

范知行若有所思。

寧樂祈對范知行說：「該清醒的是你，善荷從不在乎兵多兵少。」

倪梓詠下結論：「總之，不可能是善荷。」

范知行問：「幹嘛那麼肯定？」

倪梓詠反問：「你呢？幹嘛一口咬定是善荷？」

范知行無話可說。

董晉翹分析：「最重要是，這個專頁並無惡意，甚至有助勢力均衡。」

季夏諷刺范知行：「說穿了，有人怕受威脅，自亂陣腳，發神經。」

范知行不語。

季冬問：「你質疑善荷可能利用這個專頁操控均勢？」

范知行無奈點頭：「前提當然是，她要是管理員。」

寧樂祈揶揄：「小人之心，我認識善荷十三年，她絕非你想像那種人。」

范知行長嘆：「人人都有私心。」

眾人互望，心照不宣。

倪梓詠說：「善荷努力維持均勢，只為公平，無關玩弄，更犯不著出手干預。」

范知行低頭：「我會向她求證，到時真相大白。」

宋浩維問：「目的為何？阻止她再增兵，以免令你失勢？」

范知行沒正面回答：「你就當我自私。」

寧樂祈激動：「你是善荷主動收的唯一一隻兵，還有何不滿意？」

范知行呆住。

董晉翹上前拿起范知行左手前臂：「為了你，她連手繩都捨得割愛。」

季夏瞪著范知行：「你加入之後，善荷最常黏著你。」

季冬黯然：「我們都被邊緣化。」

眾人心酸，除了范知行。

這時，簡頌聲說：「知行，你多疑、敏感、衝動、脆弱，而且，非常自卑。」

范知行心虛。

眾人無言，各自哀愁。

終於，寧樂祈開口：「一路以來，對你客氣，純粹尊重善荷，而非投契。」

范知行哭笑不得：「我何嘗不，情敵本就不可能成為朋友。」

彼此冷笑。

「你我注定勢不兩立。」寧樂祈掉頭走人。

眾人跟隨。

范知行站在原地，目送他們。

帶頭的寧樂祈緊緊握拳，鼻孔噴氣。

董晉翹面無表情。

簡頌聲和季冬，不約而同回頭看范知行一眼，然後對望。

范知行笑著搖頭。

眾人各自回家，董晉翹和倪梓詠一起搭東鐵。

車上，董晉翹問：「對了，Smiley Face那篇文章，我想過目，有無留底？」

倪梓詠似笑非笑：「根本無人投稿。」

董晉翹錯愕：「你撒謊？」

倪梓詠點頭。

「幹嘛這樣？」

「早日套出真相，不好嗎？」

「真卑鄙。」

倪梓詠冷笑：「別裝清高，你明明也想知。」

董晉翹無言。

＊ ＊ ＊

周一，早上十一點半，尹善荷上完導修課，到歷史系辦公室找教授面談。

畢業論文死線在4月24日，總得定期交代進度。

尹善荷已完成第一章定稿和第二章草稿，經教授過目，讚不絕口。

面談後，走出教授房間，剛好遇到同門師兄曹凱翔。

曹凱翔穿著白襯衫卡其褲白球鞋，全身肌肉明顯，壯臂、巨胸、寬背、翹臀。

曹凱翔笑：「隨著香氣找到你。」

尹善荷蹙眉，聞聞手腕：「嫌我香水味太重？」

「不，非常吸引，你一進來，歷史系辦公室隨即芳香四溢。」

「看來，那瓶香水超值。」

「哪個牌子？我只記得，你說本來黑色，噴出來變透明。」

「Lady Gaga Fame，出門必噴。」

「難忘的味道，聞到就會想起你。」

「樂祈他們倒沒提起，從來只你注意。」

曹凱翔苦笑：「不同，你們朝夕相對，早就習以為常，我們偶爾才碰見。」

「但我每次來，都見到你。」

「那是因為，我聞到香水味，故意到走廊裝巧合。」

尹善荷錯愕：「幹嘛？」

曹凱翔靦腆：「見你一面。」

「真傻。」

「機會難得，只好自製。」

尹善荷低聲說：「還能自製已不錯。」

曹凱翔講別的：「對了，知行呢？幹嘛不陪你來？」

「早上傳過訊息給他，他未讀，可能還在睡。」

「看臉書專頁『浸大女神尹善荷』，知你最近增兵，有無設上限？」

「沒想太多。」

曹凱翔看牢尹善荷：「此刻自薦會否太遲？」

尹善荷傻眼：「你？」

曹凱翔點頭：「可以嗎？」

「兵種幾乎齊全──」

「不，高富帥、暖男、文青、雙胞胎、雄風哥、TB、高中生，差個高材生。」

尹善荷微笑：「無法拒絕你，九號兵。」

「待會有無空吃頓飯？」

「不好意思，有朋友從韓國回來，約我喝下午茶，下次吧。」

「一言為定。」

曹凱翔到大堂幫尹善荷按電梯，送她離開。

電梯到，尹善荷進去，曹凱翔站在門邊，笑著揮手道別。

「九號兵，拜拜。」尹善荷按關門。

電梯門漸漸關上，曹凱翔把握最後機會，多看尹善荷幾眼。

門縫越來越小，從整個人到半張臉，最後緊緊關閉。

電梯逐層下降，曹凱翔呆立原地。

回到辦公室，餘香猶存。

曹凱翔茫然若失。

＊ ＊ ＊

下午兩點左右，尹善荷到達半島酒店大堂茶座，景璟已在排隊。

尹善荷不經意回頭，才發現鄧素恩和柳書荃排在背後。

鄧素恩上下打量景璟，問尹善荷：「新兵？」

尹善荷笑著搖頭：「相識十年的BFF。」

鄧素恩繼續打量景璟：「男女之間，無純友誼。」

景璟翻白眼，搶答：「我那麼帥，當然是基。」

鄧素恩錯愕：「原來，難怪。」

柳書荃羨慕：「善荷，你真幸福，身邊個個都帥，賞心悅目。」

尹善荷笑而不語。

柳書荃對鄧素恩說：「你就不爭氣，專門吸引肥毒柒。」

尹善荷偷笑，景璟大笑。

鄧素恩斜眼瞪柳書荃：「喂，你講夠沒？」

柳書荃說：「呃，漏講，還有矮，矮肥毒柒，正在追你那個數學系男生全中。」

尹善荷忍笑，景璟已笑哭。

鄧素恩腹語：「你不出聲無人說你啞。」

柳書荃反駁：「幹嘛？那個男生真是矮肥毒柒，我又沒講錯。」

鄧素恩警告：「你再講，我就走。」

柳書荃只好安靜。

未幾，兩對先後入座，兩桌隔得太遠，再無交集。

傳統英式三層架下午茶。

尹善荷要玫瑰茶，景璟要焦糖茶。

尹善荷喝口茶：「認真答我，這幾年來，有無吃韓仔？」

景璟睜大眼：「當然。」

「好不好吃？」

「嗯，回味無窮，上癮了。」

尹善荷笑：「到處吃或固定吃？」

「固定，當然是固定，我有潔癖，就算餓死，也不亂吃，大不了吃自己。」

「已有男友？」

景璟點頭：「有問題嗎？」

「都沒聽你提起。」

「從上次回去到現在，剛好交往一年。」

「一定很帥吧？以你眼光。」

景璟低聲說：「不騙你，像極南柱赫。」

尹善荷半信半疑：「會不會太誇張？」

景璟從手機找出合照給尹善荷看。

尹善荷驚訝：「真的很像南柱赫，哪裡認識？」

「大學同學。」

「誰追誰？」

「他主動，我配合。」

「真有口福。」

景璟促狹：「沒錯，過去一年，常用嘴巴。」

「不累嗎？」

景璟搖頭：「毫不，駕輕就熟。」

尹善荷大笑：「嘴跟腦一樣，要常用，不然會生鏽？」

景璟調侃：「真的，別掉以輕心，快去找個男生，多用張嘴。」

「好啊，我現在就用。」尹善荷咬口烘提子鬆餅。

「不是這種用法。」

尹善荷聳肩，繼續咀嚼。

景璟吃口青瓜三文治：「浸大女神，收兵到底好不好玩？」

沉默一會，尹善荷搖頭：「越玩越迷失。」

「既然無趣，何必玩下去？」

「尚欠停止的理由。」

「用心找，自然找到。」

「要故意去找，就非順其自然。」

景璟無奈：「有無繼續的理由？」

「又好像找不到。」

「找不到繼續的理由，就是放棄的最佳理由。」

尹善荷不出聲。

景璟講別的：「對了，你知不知劉道謙和姜由美在去年底奉子成婚？」

「在臉書看到，但沒請我，你們較熟。」

「初四，我去他們家拜年，還有幾個中同，晚上約好唱K，要不要一起去？」

「無所謂，畢業後，多年不見，聚聚也好。」

景璟遲疑：「達毅也去。」

尹善荷愣住。

景璟試探：「你介意？」

尹善荷搖頭：「有點意外，畢竟，他已潛水很久，不玩臉書，又不玩IG。」

「還有無聯絡？」

尹善荷又搖頭：「我只聽說，他讀樹仁輔心系。」

景璟忽然看牢尹善荷：「對不起。」

尹善荷一臉茫然：「幹嘛？」

「有件事，一直埋在心裡，這幾年，越想越內疚，尤其當我找到幸福。」

「究竟何事？」

「先答應我，講完，我們還是BFF。」

尹善荷哭笑不得：「我不答應，你就不講？」

「可以這樣說。」

「無賴。」

「來，快答應我。」

「這件事，會嚴重到影響我們十年友誼？」

「有可能，無法保證，戴好頭盔。」

「好吧，我答應你。」

景璟從口袋掏出一樣東西，放到尹善荷面前。

跟尹善荷那條同款的藍色手繩。

尹善荷錯愕。

景璟說：「達毅那條紫色手繩，亦即後來你戴那條，我教他織。」

「有何問題？」

「當時我暗戀達毅。」

尹善荷啼笑皆非：「又不是他暗戀你。」

「他不可能喜歡我，但我覺得，只有你配得上他。」

想起倪梓詠，尹善荷苦笑：「你意思是，你一心想撮合我們？」

景璟低頭：「本來以為他也喜歡你，跟我學織手繩，是想送你，殊不知──」

「最近，剛好，我也碰到類似狀況，有人暗戀我，想撮合我跟某君。」

「對方也認為，只有某君配得上你？」

尹善荷無奈點頭：「身為暗戀者，還是不宜多事。」

「若非我推波助瀾，你不會越陷越深。」

「牛不喝水按不得牛頭低。」

「任何人被長期灌輸某某某很吸引，思想會受影響，漸漸對那人心動。」

尹善荷笑：「但前提是，對方真要夠吸引，不然瘋狂洗腦也沒用。」

「達毅就是，無法抗拒。」

「怪只怪自己犯賤。」

「不，是我故意製造機會，讓你們越靠越近，令你不能自拔，難辭其咎。」

「怎樣？想我怪你？」

「當初不顧後果，只想促成你們，其實很幼稚，也很自私。」

「這我理解，不必自責。」

景璟哽咽：「為了自己開心，卻推你下地獄──」

「夠了，別傻，不關你事。」

「這十年來，你一路陪伴我、支持我，我卻這樣對你，實在說不過去。」

「當時，你不清楚達毅底細，並非存心靠害。」

「就算我知，恐怕也會犧牲你。」

尹善荷只好說：「換成是我，可能都會。」

「當初見勢不對，理應適時制止，我竟無動於衷。」

「能夠懸崖勒馬，就不是愛，就算當時你出聲，我都未必會聽。」

景璟黯然：「鑄成大錯。」

「事過境遷。」

「但你還沒走出陰霾。」

尹善荷沉默。

「此刻，只希望你幸福，聽我講，別再收兵，放過自己。」

「你知我不聽人說。」

景璟翻白眼：「在那堆兵之中，選一個，跟他在一起，談戀愛，好好發展。」

尹善荷也翻白眼：「在講感情，你以為選秀？」

「感情事，當然要感情用事。」

「不想理你。」

「但認真，有無哪隻兵最得你心？」

尹善荷若有所思。

這時，桌上手機突然震動，打開一看，范知行傳來訊息。

尹善荷對著手機傻笑。

景璟好奇：「誰？誰找你？是不是兵？就選他吧，看你笑成這樣。」

「笑成怎樣？」

「曖昧的徵兆：看著手機不自覺嘴角上揚。」

尹善荷不語，放下手機，喝口熱茶。

「初四，你真的可以？」

「有你陪我，我何必怕？」

景璟拿起藍色手繩：「這條手繩，原本是想送他。」

「最後幹嘛不送？」

「淆底。」

尹善荷促狹：「初四當面送他，不然不原諒你。」

景璟瞠目：「玩那麼大？」

「剛剛是誰含淚求饒？」

「好吧，我到時會硬著頭皮。」

「你會不會一看到他，馬上變心？」

景璟聳肩：「你呢？」

尹善荷跟著聳肩，兩人笑成一團。

景璟問：「對了，後來那條紫色手繩，為何會在你手上？而且，現在去哪了？」

尹善荷答：「為了懲罰，不告訴你。」

景璟扁嘴：「過分。」

「還有，這頓你請，多謝。」

「好好好，你說了算。」

＊ ＊ ＊

周二，年廿九，范知行約尹善荷見面。

下午兩點半，尹善荷上完課，立刻趕去銅鑼灣。

她想吃聰嫂星級甜品的龍眼椰果冰，所以約在該區分店。

范知行早到，已拿位子，尹善荷進去坐下。

他們點了兩份龍眼椰果冰。

這時，尹善荷才發現，范知行左邊臉頰紅腫。

尹善荷問：「跟誰打架？」

范知行沉默。

「樂祈？」

范知行苦笑：「你不做占卜師太浪費。」

尹善荷瞠目：「你們又幹嘛？」

「悄悄告訴我，近期哪隻股必升？下期六合彩頭獎號碼多少？」

「喂，夠了，認真。」

「前天見面，告訴他們，我懷疑你就是『浸大八婆尹善荷』的專頁管理員。」

尹善荷冷笑：「你懷疑我？」

范知行搖頭：「我懷疑自己。」

「不明。」

「一切都是圈套。」

「你意思是，引蛇出洞？」

范知行點頭：「我已鎖定某幾位，其中，肯定有人是專頁管理員。」

「誰？」

「我加入前的一些舊成員：寧樂祈、董晉翹、簡頌聲、季夏、季冬。」

「其中一人？」

「不排除共同管理。」

尹善荷倒抽口氣：「但何必對他們說你懷疑我？轉移視線？」

范知行低頭：「還有其他目的。」

「這樣只會激怒他們。」

「他們動怒，正合我意。」

尹善荷茫然：「你在打何算盤？想他們個個都恨你？」

「製造共同假想敵，凝聚最強向心力。」

尹善荷爆笑：「幹嘛押韻？」

范知行尷尬：「一時口快，自己講完都起雞皮。」

「慎選讀物，別學三流寫手，明知中文爛底，還敢自鳴得意，豈有此理。」

「謹遵教誨，改天必讀《格雷》三部曲。」

「淪為箭靶，值得？」

范知行聳肩：「我不在乎。」

尹善荷揶揄：「周末特地去吃拳，就是為了查出幕後主腦，以及促進均勢？」

「以後，專頁內容勢必會更豐富。」

「吸收支持者，集體抗衡你？」

「反正過程中，直接間接，我都得益。」

「何苦？」

「根據形勢，與其結盟，不如樹敵。」

「就不能折衷？」

「以我處境，不許可。」

「擔心自己失勢？」

范知行長嘆：「畢竟，我跟他們，是命運共同體。」

「一榮俱榮，一損俱損？」

「要是他們消失，我也不復存在。」

尹善荷糾正：「可能，但未必，總之不一定。」

「防患未然。」

「其實，主導權在我手，變幻莫測，隨時失衡，你們不必費心。」

「我知，管不著你，只能做好我那部分。」

「你對自己太沒信心。」

「不敢奢望。」

尹善荷苦笑：「我一手造成的爛攤子，卻拖你們下水，何等自私。」

「牛不喝水──」

「所以，人人都是低頭族。」

「但有件事，我還是想當面確認。」

尹善荷笑：「你真的懷疑我？」

「只想親耳聽你否認。」

「我若直認，你會怎樣？」

「多少失望。」

「然後馬上退出？」

范知行低頭望著左手手腕那條紫色手繩：「難免糾結。」

「聽好，不是我，另有其人。」

范知行沉思。

買單，范知行陪尹善荷到銅鑼灣崇光百貨的Kiehl’s買護膚品。

金盞花植物精華爽膚水、醫學維C淡斑精華、牛油果眼霜，各一。

到收銀處，范知行好奇：「好用？」

尹善荷直接幫他向店員索取幾包試用裝。

走出店外，尹善荷說：「我曾經喜歡的男生，他喜歡的女生，愛這品牌。」

范知行錯愕。

「後來，我跟著用，漸漸愛上。」

范知行默默搶去尹善荷手上紙袋，放進背包：「重，別手提，幫你背。」

「你呢？會不會這樣？」

「模仿情敵喜好？」

「之類。」

范知行笑：「我沒模仿寧樂祈、董晉翹、簡頌聲等人。」

「心儀對象呢？我以前，跟他背同款背包、聽他愛的音樂、喜歡一樣顏色。」

范知行不出聲。

那晚，尹善荷要去幫宋浩維私補，還沒夠鐘，范知行陪她逛IKEA消磨時間。

尹善荷走前面，東看西看。

這時，范知行駐足，悄悄從口袋掏出一副新買耳機：Beats，紫色。

尹善荷突然回頭：「幹嘛？」

范知行匆匆塞回口袋，趕上尹善荷：「聽說，IKEA是情侶約會聖地。」

尹善荷妙答：「但我們是情侶？」

范知行靦腆。

「除了IKEA，還有LOG-ON、無印良品。」

「超市也是。」

「你懂。」

「希望有機會陪你逛。」

傍晚，范知行送尹善荷搭巴士。

巴士到站，他們道別。

車上，范知行傳來訊息：「那袋護膚品還在我這邊，剛剛忘記給你。」

尹善荷回覆：「明晚團年飯拎給我也可。」

「樂祈今晚做節，不能接你，不如晚些我入元朗，送你回家，順便拎給你。」

「想得真周到，分明早有預謀。」（斜眼奸笑）

「冤枉啊，真心無。」（流淚）

「九點半，元朗西鐵站等。」（嘟嘴親親）

范知行看著手機傻笑。

他有樣學樣，點一堆「嘟嘴親親」，正要發送，卻臨陣退縮，全部刪掉，重來。

最後，只發送「OK手勢」加「臉紅微笑」。

尹善荷準時到達宋宅。

她原本每周五幫宋浩維私補中史，但本周適逢農曆新年，因此提前。

今堂繼續教「兵制」，並分為兩部分，上半完結「唐代」，下半開展「明代」。

自從做兵之後，宋浩維反而更專心聽課。

中史科大小測考，無出其右，總是第一，遙遙領先。

課後，宋浩維拿出若干高分考卷，給尹善荷過目。

尹善荷檢視各卷成績，發現每份都取得八成分數，喜上眉梢。

宋浩維輕聲說：「Miss，我沒辜負你。」

尹善荷摸摸宋浩維頭頂：「叻仔，以你為傲。」

宋浩維害羞，不出聲。

尹善荷細閱各卷，想在其中一份底部寫些重點，方便宋浩維溫習。

她隨手拎起宋浩維筆袋，打開，發現有好幾支無印良品的紫色PC軟墊啫喱筆。

平時，尹善荷常用這款筆，筆袋必備。

她愣住，看宋浩維一眼，隨便拿出一支，直接書寫。

稍後，宋浩維送尹善荷到樓下。

「明晚見，路上小心，到家請傳訊息。」

「放心，拜拜。」

走到鳳攸北街附近，尹善荷感到背後有人跟蹤，隨即加快腳步，想甩掉對方。

她急急掏出手機致電范知行，雙手微微顫抖。

電話接通，立刻放到耳邊：「喂──」

這時，有人趕上她，從後撥掉手機。

尹善荷尖叫，歹徒馬上摀住她嘴巴，硬拖她到某處巷弄。

路上，尹善荷掙扎不果，被歹徒推倒地上。

尹善荷半躺著，輕輕轉身，大吃一驚：「熊卓勳──」

熊卓勳強行壓在尹善荷身上，用束線帶綁住她手腳，並以內褲塞住她嘴巴。

熊卓勳促狹，手碰褲襠：「剛脫，不穿，甩來甩去，很不習慣。」

尹善荷作嘔，唔唔呼救。

熊卓勳開腿半跪，胯下對著尹善荷胸前。

那邊廂，范知行心知不妙，即電宋浩維，並通知眾兵。

范、宋兩人分頭行事，四出搜索尹善荷蹤影。

寧樂祈開車載董晉翹、簡頌聲、季夏、季冬入元朗，倪梓詠留在宿舍接應。

巷弄中，尹善荷不能動彈，眼眶泛淚。

熊卓勳拉下褲鍊。

尹善荷瞠目，拼命反抗，聲嘶力竭。

＊ ＊ ＊

────2012年3月14日，白色情人節（高考中化口試）

2012年1月1日起，藍達毅突然疏遠尹善荷。

形同陌路→已讀不回→不讀不回→直接封鎖。

毫無預兆。

尹善荷心如刀割，終日以淚洗面。

寧樂祈默默關心。

3月初，景璟收到藍達毅的準考證圖片，轉發給尹善荷。

藍達毅於3月14日下午五點應考中化口試，尹善荷決定當天到該校堵他。

六點半左右，藍達毅步出校門，看見尹善荷，錯愕不已，打算繞開。

尹善荷偏偏上前擋住去路。

藍達毅問：「幹嘛？」

尹善荷忍淚：「我問你才對。」

藍達毅繞另一邊，尹善荷又擋住。

「你到底想怎樣？」

「好好說清楚。」

「我沒話跟你說，請滾開。」

尹善荷哽咽：「明明好端端，怎會變成這樣？」

藍達毅長嘆，看牢尹善荷：「生厭，窒息，受夠。」

尹善荷呆住，淚盈於睫。

藍達毅再繞開，尹善荷轉身拉住他。

藍達毅回頭：「還想幹嘛？放過彼此吧。」

尹善荷終於落淚：「毫無不捨？」

「如釋重負。」

尹善荷崩潰，死纏爛打：「不，達毅，不，求你，別放棄我──」

藍達毅用力掙開：「瘋夠沒？」

尹善荷一時失重心，跌坐地上，幸無受傷。

當初，她站不穩，他會及時扶住，如今，完全另一回事。

心碎了又碎。

藍達毅看著地上的尹善荷，面有難色，輕輕握拳，欲言又止。

尹善荷默默爬起，淚流滿面。

藍達毅大聲說：「退役，句號，懂不懂？」

尹善荷低頭垂淚，微微顫抖，不出聲。

「無必要狼狽收場。」藍達毅咬唇，雙眼通紅。

這時，尹善荷突然搶去藍達毅左手手腕那條紫色手繩，戴在自己左手手腕。

他毫不反抗。

尹善荷轉身，步伐蹣跚，不告而去。

藍達毅呆立原地，目送尹善荷一段路。

最後，他也轉身，各走各路。

背對尹善荷，藍達毅眼眶泛淚。

（未完待續）

快

btw 多謝支持

快......加速出文

要等聽晚10點

幾時到10點

點解我睇d角色講野，咁似d古人係度文藝對答 有幾part我仲以為佢地係對唱緊歌詞

有無人明我up咩

利申:lm

時間過得好慢。。。

因為唔想寫廢話
想盡量簡潔

我都會拜讀下巴打寫嘅文

睇完聽左好多次smiley face
全因你是我的快樂原因

我寫個陣都係咁loop
多謝巴打幫推
終於30正皮 同當年舊post睇返齊

咁啦 如果10點前可以去到40正
我就提早出第10章
冇就10點算 多謝你地鍾意隻故

lm

等多個半鐘

多謝巴打支持

【第10章】－〈久別的重逢〉

────2011年5月20日，中六下學期

那天周五，放學後，藍達毅帶尹善荷回自己家。

之前，藍達毅說：「今晚，家裡無人，請來陪我。」

這是他們第一次上床。

本來打算溫書，看到結他，尹善荷問：「她，有無聽過你唱歌？」

她指海姍怡。

藍達毅搖頭，默默拿起結他，亂彈。

其實，海姍怡已無幫他私補，提交論文，完成考試，正在大阪畢業旅行。

兩人最近甚少聯絡。

尹善荷說：「我想聽你唱。」

藍達毅遲疑，自彈自唱陳奕迅的《我的快樂時代》。

「讓我有個美滿旅程／讓我記著有多高興」

「讓我有勇氣去喊停／沒有結局也可即興」

「難堪的不想／只想痛快事情／時間尚早／別張開眼睛」

要唱副歌，藍達毅轉身，背對尹善荷。

「長路漫漫是如何走過／寧願讓樂極忘形的我」

「離時代遠遠／沒人間煙火／毫無代價唱最幸福的歌」

這時，尹善荷突然從後抱緊藍達毅，輕唱：「願我可──」

藍達毅錯愕，隨即微笑：「這句是下一段，還沒唱到。」

尹善荷靠著藍達毅背部，聞他味道：「不管，願我可，願我可，可不可？」

「幹嘛突然抱我？」

「情不自禁，想抱就抱，不敢面對面，只好從後突襲。」尹善荷越抱越緊。

藍達毅放下結他，掰開尹善荷雙手，轉身：「不敢當面抱我，卻敢當面親我？」

尹善荷漲紅臉。

藍達毅看牢尹善荷，緩緩低頭，輕吻她嘴唇。

尹善荷害羞得全程緊閉雙眼。

藍達毅笑。

尹善荷踮起腳尖，深吻藍達毅，他沒推開，反過來擁她入懷。

藍達毅輕輕放開尹善荷，他們含情脈脈，相視而笑。

藍達毅脫去襯衫，親吻尹善荷，用力抱起：雙臂環繞頸後，雙腿夾緊腰側。

他邊吻她，邊抱她到床上。

藍達毅壓著尹善荷，對看一會，若有所思。

他看左手手腕那條紫色手繩一眼，暗嘆。

尹善荷茫然。

藍達毅挺起上半身，跪在床上，脫掉背心，重新壓在尹善荷身上。

有限溫存，無盡心酸。

接著半年，藍達毅和尹善荷久不久就如此，直到明年初為止，他疏遠她。

某次，事後躺在床上，藍達毅問：「知不知自己在幹嘛？」

尹善荷苦笑：「不知，也不想知，只知你給我的，已最接近我真正想要的。」

藍達毅黯然，轉身背對尹善荷。

＊ ＊ ＊

────2015年2月17日，年廿九

寧樂祈、董晉翹、簡頌聲、季夏、季冬，正趕往元朗拯救尹善荷。

車上，寧樂祈說：「你們隨便一個，立刻報警，請他們在鳳攸北街一帶搜索。」

眾人面面相覷。

簡頌聲冷笑：「你在善荷手機偷裝追蹤程式？」

寧樂祈默認。

董晉翹促狹：「帶罪立功，但日後理應共享，否則檢舉，一拍兩散。」

寧樂祈沒正面回答：「找到善荷再說。」

季夏不敢怠慢，馬上報警。

季冬憂心忡忡。

那邊廂，在元朗某處巷弄，尹善荷被熊卓勳用束線帶綁住手腳，動彈不得。

嘴巴更被原味內褲塞住，無法呼救，只能唔唔抗議。

熊卓勳跨跪在尹善荷上半身，拉下褲鍊，掏出下體，在她面前上下套弄。

尹善荷瞇著眼，轉開臉。

熊卓勳說：「為了你，我足足一個月無打J，且每晚側睡，以免夢遺。」

尹善荷眉頭緊皺，一臉厭惡。

「想顏射你很久。」

尹善荷瞠目，唔唔唔唔求救，甚至不斷扭動身體。

熊卓勳往前移，下身靠近尹善荷頸部以上：「特濃，勾芡般，噴滿你整張臉。」

尹善荷拼命搖頭。

這時，熊卓勳漲紅臉，加速套弄，張嘴呻吟：「啊，二姑，二姑──」

尹善荷別過臉，全身繃緊，唔唔哭喊。

這時，熊卓勳突然彈開，連聲慘叫。

尹善荷一看，原來范、宋兩人及時趕到，隨即鬆口氣。

范知行抓住熊卓勳衣領：「你這個死變態，到底要不要臉？」

留意，熊卓勳還沒收起下體。

范知行怒火攻心，痛毆熊卓勳。

右勾拳、左勾拳、上勾拳、膝撞、肘擊、飛踢、過肩摔。

與此同時，宋浩維以萬用刀替尹善荷鬆綁，並取出口中內褲。

尹善荷呸呸呸呸，欲吐。

宋浩維扶起尹善荷，輕輕幫她拍背：「有無舒服些？」

熊卓勳傷痕累累，不支倒地。

這時，寧樂祈、董晉翹、簡頌聲、季夏、季冬，終於趕到現場。

董晉翹悄悄傳訊息給倪梓詠：「放心，善荷無事。」

有驚無險。

眾人蹲下圍繞尹善荷，盡在不言中。

後來，熊卓勳被裁定有違公德罪成，判處180小時社會服務令。

大學方面，亦有作出紀律聆訊，停學一個學期。

事件告終，到此為止。

＊ ＊ ＊

范知行憑自己力量，追尋並勇救尹善荷，眾兵自愧不如，冰釋前嫌。

翌日，年卅晚，九男二女約在南山村品香樓做節，吃團年飯。

九男：寧樂祈、董晉翹、簡頌聲、季夏、季冬、范知行、宋浩維、曹凱翔。

二女：尹善荷、倪梓詠。

一坐下來，眾人瞪著曹凱翔，互使眼色。

寧樂祈開口：「第九隻兵？」

尹善荷看曹凱翔一眼，笑著點頭。

「快滿一圍，會否太多？」

尹善荷故意說：「既然人滿為患，不如先革除你，騰出空位？」

寧樂祈只好噤聲。

「嗨，我叫曹凱翔，歷史系博士生，在座之中，我只認識知行和阿冬。」

尹善荷笑：「原來你不認識我。」

曹凱翔忽然板著臉：「從未將你放在眼裡──」

眾人茫然。

曹凱翔促狹：「放在心深處。」

集體翻白眼。

尹善荷啼笑皆非：「連你都來這套。」

曹凱翔問：「哪套？」

寧樂祈見縫插針：「肉麻當有趣。」

曹凱翔尷尬不已。

尹善荷瞪著寧樂祈：「哼，恐怕你也是。」

寧樂祈氣結。

開飯，他們點了十道菜，滿桌美食，大快朵頤。

肉類：鹽焗手撕雞、椒鹽雞軟骨、沙薑豬手、酥炸豬大腸、火焰蜜椒牛柳粒。

海鮮：香蒜黃金蝦、黃金花枝。

菜類：西蘭花花枝片炒帶子、金銀蛋蒜子浸白菜仔、乾煸四季豆。

另外，尹善荷指定要一份炸饅頭。

當然少不了，最經典又最邪惡的凍朱古力，一人一杯。

店內部分年輕食客，看來是大專生，他們認出尹善荷，紛紛拿起手機偷拍。

其中幾位自稱讀城大的男生，甚至上前要求合照，尹善荷一律答應。

吃到一半，曹凱翔不期然問：「你們說，哪句吉祥話最動聽？」

尹善荷想都不想：「一定是『心想事成』。」

寧樂祈附和：「加一，好比得到三個願望，第三個願望，就是想有無限願望。」

董晉翹說：「『萬事如意』也不錯，『心想事成』之友。」

簡頌聲反駁：「『心想事成』更好，『萬事如意』有個『萬』字，表示有限。」

季夏笑：「改成『事事如意』就行，跟『心想事成』異曲同工。」

季冬：「『心想事成』完勝全部，已包含『恭喜發財』、『身體健康』等等。」

范知行輕聲說：「誰都貪得無厭，希望越多越好。」

倪梓詠說：「『心想事成』的範圍最廣、彈性最高，其他都太單一化。」

宋浩維贊同：「的確，事業、愛情、財富、健康，逐一祝福，沒完沒了。」

尹善荷下結論：「祝福別人『心想事成』，既不囉嗦，也夠全面。」

曹凱翔笑：「有些長者可能愛聽具體內容：財運如何？健康又如何？」

尹善荷說：「年中不同時刻，願望都會改變，一句『心想事成』就夠。」

「我倒喜歡『財色兼收』，今朝有酒今朝醉，及時行樂。」

「健康呢？」

「我算健壯，而且，大概還沒到特別需要注重養生的年紀。」

倪梓詠好奇：「你不稀罕無限願望？」

曹凱翔笑著搖頭：「無限願望，太不現實，人生注定美中不足，總有遺憾。」

眾人深思。

宋浩維開口：「其中，『龍馬精神』最莫名其妙。」

曹凱翔解答：「龍馬，傳說中的神馬，整句形容精神充沛。」

「特地祝福別人精神充沛，豈非暗諷對方疲憊不堪？」

季夏詼諧：「還有，祝人『步步高陞』，是否暗示對方停滯不前、沒出息？」

曹凱翔苦笑：「不無道理，缺乏哪些，才要被祝福哪些。」

季冬難得幽默：「祝福背後，恨鐵不成鋼。」

飯局尾聲，寧樂祈默默離席，不知所終。

桌上留著一張五百塊。

買單後，眾人步出店外，寧樂祈剛好拿著底熱騰騰香噴噴的雞蛋仔回來。

他默默遞給尹善荷。

尹善荷欣然接過雞蛋仔，先吃幾顆，再餵寧樂祈。

他張口吃掉，笑而不語。

眾人靜觀。

一行十一人，轉往維園逛花市。

曹凱翔全程黏著尹善荷，並肩而行。

眾人納悶。

戶外稍涼，尹善荷取出去年聖誕董晉翹所送的紫色長圍巾保暖。

董晉翹在旁目睹，深感安慰。

曹凱翔問：「會否買花？朋友在此開檔，有打折。」

尹善荷搖頭：「家裡不插年花，來這裡純粹湊熱鬧，應節。」

這時，范知行拎著一個綿羊髮箍，從後幫尹善荷戴上。

羊年！

尹善荷拿下髮箍，一看：「超可愛，你買的？」

范知行點頭。

尹善荷重新戴上髮箍，拿出手機自拍：「要放IG。」

眾人旁觀，只有簡頌聲默默偷拍。

拍完幾張，尹善荷走到范知行旁邊，挽他手臂，靠他肩上，自拍合照。

拍好，兩人相視而笑。

寧樂祈衝過去：「我也要拍。」

范知行被逼讓開。

才拍一張。

寧樂祈抱怨：「敷衍，幹嘛不挽我手臂？不靠我肩上？」

尹善荷翻白眼，只好照做。

寧樂祈搶去尹善荷手機，硬拍十幾二十張。

拍完，尹善荷搶回手機：「刪光。」

寧樂祈要脅：「你試試看。」

尹善荷做鬼臉。

最後，以示公平，眾兵輪流上前自拍。

全部拍完要十五分鐘。

尹善荷一一放上IG。

走著走著，簡頌聲悄悄離群，沒入人海。

經過某大專生檔口，檔主認出尹善荷，隨機送上若干貨品，並要求合照。

尹善荷無任歡迎。

這時，簡頌聲拿著一個發光氣球，突然繞到尹善荷面前。

尹善荷驚喜，取去氣球。

簡頌聲笑：「我是氣球，你一放手，我就飄走，擱在一旁，我也早晚會洩氣。」

尹善荷笑：「好吧，答應你，我會緊緊抓住不放。」

尹善荷一手拿著發光氣球，一手挽著簡頌聲手臂，繼續往前走。

眾人妒忌。

翌日醒來，已是午後，尹善荷收到一堆賀年訊息。

眾兵不約而同，祝福：「心想事成。」

尹善荷傻笑。

她放下手機，拿起簡頌聲所送的發光氣球，綁在床頭。

＊ ＊ ＊

────2015年2月22日，年初四

下午三點半，尹善荷和景璟拎著一個GODIVA松露朱古力禮盒，上門拜年。

站在中同劉氏夫婦家門前，聽見門後人聲喧嘩，尹善荷跟景璟對看一眼。

尹善荷深呼吸，按下門鈴。

劉道謙開門迎接，姜由美緊隨其後。

兩人進門，循例一堆新年祝福，往客廳去。

只見男中同甲乙丙、女中同一二三，不見某客。

景璟狐疑：「達毅呢？」

劉道謙答：「有事，待會直接去安達CEO。」

尹善荷冷笑。

中同議論：「會否臨時爽約」、「不出奇，我行我素」、「無奈」、「搞不懂他」……

劉太太姜由美挺著肚子派利是，眾人不厭其煩，再三祝賀。

尹善荷也硬著頭皮補幾句吉祥話。

姜由美盛讚：「善荷，你還是那麼漂亮，我就又胖又老。」

尹善荷客套：「哪是？孕婦最美，人家說，天使般美。」

「沒見過肥天使。」

尹善荷賠笑。

眾人圍坐，吃糕喝茶，趁機敘舊。

「預產期幾時」、「七月」、「男／女」、「美少年」、「巨蟹哥」、「不得了」……

席間，尹善荷心不在焉。

傍晚，眾人轉往安達CEO。

接待員說：「劉先生，11位，閣下朋友已到，各位這邊請。」

眾人尾隨，景璟從後輕拍尹善荷雙肩。

該來的總會來。

尹善荷耳鳴，冷汗直冒，心跳加速。

開門，藍達毅坐在特大K房中央，低頭看手機。

他一抬頭，剛好跟尹善荷對到眼。

兩人相視無言。

前面的人都坐到藍達毅右邊，左邊無人。

輪到尹善荷，藍達毅主動說：「來坐這邊。」

尹善荷遲疑，但還是坐到藍達毅左邊。

此刻，景璟在左，藍達毅在右，尹善荷夾在中間。

景璟陪尹善荷出去拿食物：「你還好吧？」

尹善荷低頭：「沒事。」

回到K房，根本食不下嚥，尹善荷硬吞幾塊三文魚。

藍達毅也渾身不自在。

劉道謙唱完，切歌，下首歌終於輪到藍達毅，他唱陳奕迅的《我不好愛》。

尹善荷愣住。

「不好愛／已經造成不少傷害／別再忍耐」

「病情這麼危殆／沒幾多奇蹟可盼待」

「在世間千萬人億萬人／有一些人卻／實在不適合被寵愛」

「你又美麗／又偉大／又這麼慷慨」

「我被厚待／亦相當意外」

「給你寵愛／這戀愛／結果倒下來」

「大概只是／我不好愛」

「我又憤怒／又脆弱／固執不會改」

「怕被冷落／卻不肯接待」

「給你寵愛／這戀愛／愛不出未來」

「大概都是／我不好愛」

尹善荷淚盈於睫。

景璟默默觀察，不禁心酸。

「不好愛／太多問題假裝不在／沒處不在」

「事情的不完美／是超出受得起以外」

「就算你吞下來忍下來／有一些人卻／永遠不適合被深愛」

「你又美麗／又偉大／又這麼慷慨」

「我被厚待／亦相當意外」

「給你寵愛／這戀愛／結果倒下來」

「大概只是／我不好愛」

「我又憤怒／又脆弱／愛都不敢愛」

「怕被冷落／卻不敢接待」

「當你跟我／有一個／那麼不易愛」

「得你一人／越來越可愛」

藍達毅默默切歌。

下首歌剛好是尹善荷所點：何韻詩的《忘》。

尹善荷苦笑。

藍達毅遞上麥克風。

「為何我有這照片／何時在異地見面」

「為何伏向你的臉／也許在分手那天」

「我就快再記不起一切／扶著我自摑的臉」

「仍然沒法為你覺得愛恨交煎」

「臨遺忘你過一世／前來用錄像拍低」

「首先請說你曾是我舊時哪一位」

「然後用煙頭／灼我的身體／然後讓我記低」

「留住這種痛／難受到徹底／記得起也抵」

「甜不足夠我記住你／或者苦會記得起」

「寧願即將失憶的我癡呆地／繼續傷心至死」

「以什麼方法再會你／有什麼可以更可悲」

「這片段記錄曾經深愛你」

「但如別人事蹟／很詭秘」

尹善荷忍淚。

藍達毅不是不惻然。

「趁未曾喪盡我記憶／從頭做曾做過的」

「溫心的你淪為陌生者我怎心息」

「愛我這麼久／你怎麼分手／來吧逐處解釋」

「黃是你的姓／紅是你愛的／就當做常識」

終於，尹善荷哽咽，唱不下去。

眾人不知所措。

藍達毅輕輕靠近，尹善荷搖頭，示意不用。

她堅持唱完最後一段。

「什麼可叫我記住你／別講一句對不起」

「寧願即將失憶的我癡呆地／繼續傷心至死」

「我曾經堅決要忘記／這日竟恐怕記不起」

「可笑在這樣才知／深愛你」

「感覺若然沒死／多得你」

苦苦唱完，尹善荷淚流滿面，放下麥克風，拂袖而去。

藍達毅起身追出。

眾人傻眼。

景璟打圓場：「沒事，沒事，繼續唱，繼續唱。」

有人切歌，殊不知，下首歌竟是陳奕迅的《Crying in the Party》。

景璟脫口爆粗：「──」

那邊廂，尹善荷邊走邊哭，一路往尖沙咀海濱長廊走去。

藍達毅緊跟，但也盡量保持幾步距離。

去到海旁，尹善荷回頭。

藍達毅剛好擁她入懷。

她輕輕掙扎，他越抱越緊。

尹善荷痛哭：「放開我，放開我──」

藍達毅緊抱尹善荷：「對不起。」

尹善荷漸漸放鬆，不再反抗。

「對不起，真的對不起，是我錯。」

「當年幹嘛這樣對我？」

「你不值得被我糟蹋。」

「我心甘情願。」

藍達毅笑：「現在還是？」

尹善荷破涕為笑：「當時，現在已不。」

「但你還是一樣可愛。」

尹善荷靦腆。

藍達毅更肉緊。

「幹嘛那麼用力？」

「把握機會，可一不可再。」

「鹹濕仔。」

「一向都是，你又不是不知。」

尹善荷翻白眼。

「我剛看到，你沒戴那條手繩。」

「已轉送。」

「決心跟我切割？」

「嗯，這些年，因為你，我都睡不好。」

藍達毅長嘆：「事到如今，只能道歉再道歉。」

「經常夢到，你沒不理我，還對我說，你已不再愛她，要跟我在一起──」

藍達毅無言。

「一覺醒來，徒增悲哀。」

藍達毅自嘲：「今晚，我準備好說十萬次『對不起』。」

「認真答我，你到底有無愛過我？」

「有。」

尹善荷冷笑。

「但當時更愛她。」

「後來改變？」

「從我疏遠你開始，我發覺，我更愛你。」

「更愛我，卻疏遠我？」

「當時無法面對自己，只好避開你。」

尹善荷黯然。

「你是否很恨我？」

「你說呢？」

「對不起──這第幾次？」

「跟她還有無聯絡？」

「斷聯已久，從我疏遠你開始，至今。」

「還真絕情。」

「聽說，她已婚，育有一子一女。」

「人家多幸福，我多失敗。」

「浸大女神，收兵好過嫁人。」

「你怎知？你我只收過兵，未嫁過人。」

「社會廣泛流傳。」

「人云亦云，既要收過兵，也要嫁過人，缺一不可，才知真相。」

「對不起──大概快滿十次。」

「姑勿論收兵是否好過嫁人，但還是有人，兵收不到，人嫁不到。」

「其實，我只收過一隻兵，就是你。」

「你也只棄過一隻兵，就是我。」

「老實說，當年愛我哪點？」

尹善荷翻白眼。

「講講看。」

「胸前兩點，夠粉夠嫩。」

「正經點，好不好？」

「嗯，會彈結他。」

「看起來很帥？」

尹善荷搖頭。

藍達毅擠眉弄眼。

「指法厲害，高潮迭起。」

藍達毅靦腆。

尹善荷做鬼臉。

藍達毅冷不防搔尹善荷腰側。

尹善荷尖叫。

停止，藍達毅奸笑。

尹善荷嬌喘。

「別以為我不記得，你最怕搔癢。」

尹善荷雙手交疊按著腰側，瞪藍達毅。

「話說，去年10月初，曾在街上碰見你。」

尹善荷驚訝：「哪裡？」

「金鐘夏愨道，你跟五男同行。」即寧樂祈、董晉翹、簡頌聲、季夏、季冬。

「你去街頭演唱助威？」

「才不，我非抽水怪，純粹到場聲援。」

藍達毅輕輕放開尹善荷，掏出手機，點開IG。

尹善荷好奇：「原來你換新IG，難怪不再更新。」

藍達毅尷尬：「放錯重點。」

「重點不明。」

藍達毅展示相片：十指瘀腫，血肉模糊，描述是「警犬可恥」。

留言紛紛提醒小心。

尹善荷故意說：「日夜苦練結他？」

藍達毅捏捏尹善荷臉蛋：「真好笑。」

「不介意辜負某個人，卻介意辜負整個社會。」

藍達毅苦笑：「又褒又貶。」

「又愛又恨。」

「還沒聽厭『對不起』？」

「聽說，你有玩Busking，真的嗎？」

藍達毅點頭：「銅鑼灣時代廣場、尖東海旁、旺角行人專用區、觀塘海濱──」

「還有音樂夢？」

「可以這樣說，總之，我愛自彈自唱。」

「剛剛聽你唱，還是非常好聽。」

「多謝，你也不錯。」

尹善荷自嘲：「我只會邊唱邊哭。」

「充滿個人風格。」

「喂。」

沉默一會，藍達毅問：「對了，獲贈手繩那人，大概對你很重要吧？」

「是他讓我放下你。」

藍達毅微笑：「我是否該恨他？」

尹善荷聳肩。

「你愛不愛他？」

尹善荷又聳肩。

藍達毅輕撫尹善荷臉龐：「若我此刻跟你表白，還有無用？不准再聳肩。」

尹善荷含淚：「從你中化口試那天起，我們已不可能。」

藍達毅眼眶泛淚，緩緩縮手：「對不起──」

這時，景璟走近，站在他們中間。

藍達毅問：「那邊結束？」

景璟搖頭：「我有事找你。」

景璟看尹善荷一眼。

她一臉促狹。

景璟從口袋掏出那條藍色手繩，默默遞給藍達毅。

藍達毅茫然：「幹嘛？」

景璟答：「送你。」

尹善荷看好戲：「然後呢？還有呢？」

景璟瞪尹善荷一眼，對藍達毅輕聲說：「以前我喜歡你。」

藍達毅瞠目結舌。

尹善荷笑哭。

藍達毅端詳那條藍色手繩：「慢著，我搞不懂。」

尹善荷用手肘頂頂景璟。

景璟只好硬著頭皮，一五一十告訴藍達毅。

尹善荷一直在旁偷笑。

藍達毅似懂非懂：「頭很痛。」

景璟對尹善荷說：「明明關你事，還那麼高興，你有病嗎？」

尹善荷自得其樂：「我已不在乎，你都不知，你剛剛表白的樣子多窩囊。」

景璟扁嘴。

尹善荷搶去那條藍色手繩，幫藍達毅戴在左手手腕。

藍達毅笑：「我那條是紫色的，並非藍色。」

尹善荷笑：「早已沒收，恕不發還。」

藍達毅哭笑不得。

「曾經，你是我最難解的心結，從今夜起，全都鬆開。」

「你要幸福。」

「放心，能擺脫你，我就最接近幸福。」

藍達毅苦笑：「說這些。」

尹善荷踮起腳尖，摸摸藍達毅頭頂：「記住，別放棄音樂夢。」

藍達毅啼笑皆非：「以為你要吻我，我還正想嘟嘴。」

尹善荷撒嬌，追打藍達毅。

景璟逕自掉頭就走，尹善荷和藍達毅尾隨。

＊ ＊ ＊

那晚唱完K，凌晨四點，尹善荷回到家。

她走進書房，蹲在地上陪糯米玩。

尹善荷滿心歡喜，傳訊息給范知行：「手繩秘密，不日公開。」（斜眼奸笑）

發送不久，隨即已讀，原來范知行也未睡。

尹善荷看著手機傻笑，等待范知行回覆。

殊不知，范知行不回，直接下線。

尹善荷錯愕，呆等十五分鐘，范知行都沒再上線。

糯米在尹善荷腿上睡著。

尹善荷放下手機，茫然若失。

那邊廂，范知行一臉困惑，躲在廁所發呆。

他剛剛打開尹善荷之前給他的幾包Kiehl’s試用裝洗臉、塗臉。

最近幾天，他身體出現異樣：不在尹善荷身邊，都能自然勃起。

他低頭望著左手手腕的紫色手繩，患得患失。

（未完待續）

眾人既女神
都只不過係人地既...

第1章出個陣 有人問有冇炮兵
謎底解開……水兵 步兵 乜兵都齊
而炮兵竟然係佢

倒數最後3集 10隻兵 出咗9隻
最後會有1隻跑出……到底會係邊隻？

多謝絲打

瞓前推～各位巴絲早抖

寧少跑出？范知行唔通又係學識收兵？

多謝桐巴幫推

柏林巴點解估寧少
收兵代代相傳呢part幾ok

我估第十隻兵

咁峰迴路轉

我信一見鐘情

咁要再睇落去
到隻故完左 你地睇返就知
其實一早有伏筆

睇個 post 名已經知道十個都唔得

多謝幫推～
Post名係咁寫 但隻故設定
10隻會有1隻會跑出
後面堆「……」就係有啲唔肯定

推～
各位巴絲如果鍾意隻故
記得正評支持
隻故就快完 多謝你地俾佢機會

10點準時出～

十點

【第11章】－〈離奇的插曲〉

────2012年9月12日，大學上學期（第一年）

夏日炎炎，鄧素恩身穿低胸背心加超短熱褲，走遍校園，引來注目。

到李作權大道，中同安靖迎面而來，他正跟身旁高大男同學邊走邊聊。

安靖暗戀鄧素恩。

他原本要跟男同學到圖書館借書，看到伊人在前方，隨即失陪。

鄧素恩目不轉睛看著安靖身旁那高大男同學。

那男同學轉入圖書館。

鄧素恩視線還停留在他身上，直到對方身影消失。

安靖走到鄧素恩面前：「嗨，素恩，真巧。」

鄧素恩發呆，茫然若失。

安靖蹙眉：「素恩？」

鄧素恩才回神：「咦，安靖，幹嘛在此？老實說，棕捲髮不配你。」

安靖尷尬，摸摸後腦杓：「這樣，我過幾天，去換髮型。」

「恐怕不是髮型問題。」

安靖不解。

「明顯樣子問題。」

安靖強顏歡笑。

「不過，換個髮型也好，總比你這頭鬼佬陰毛般亂髮順眼。」

安靖賠笑，轉移話題：「對了，你吃東西沒？」

鄧素恩答非所問：「剛剛在你旁邊那個高大男生是誰？」

「寧樂祈，同系同學，我們都讀BBA。」

「知不知他多高？」

「接近米九。」

鄧素恩瞠目，心馳神往。

「他有家底，自住城市花園，寶馬代步出入。」

鄧素恩腎上腺素飆升。

安靖言歸正傳：「所以，你若未吃東西，要不一起？」

鄧素恩想都不想：「無所謂，一起吃吧。」

安靖喜上眉梢。

這時，鄧素恩莫名其妙原地彈跳，巨乳跟著抖動。

安靖目瞪口呆，直盯著鄧素恩豐滿上圍。

「呃，我想起要去圖書館一趟，現時人多，你先去Hall Can霸位，等我。」

「好好好，我立刻去，你慢慢來，別急。」安靖傻笑，匆匆離去。

輕易支開。

鄧素恩一臉促狹，往圖書館去。

由上而下，逐層尋找，終於在圖書館二樓的學習共享空間，看到寧樂祈身影。

鄧素恩故意在附近徘徊，偷看寧樂祈。

高──富──帥──

越看越心動。

這樣偷看，起碼半個鐘頭。

鄧素恩情不自禁，拿起手機偷拍。

寧樂祈一直低頭玩手機，偶爾翻閱手上書本，似乎正在等人。

鄧素恩手機已有多通未接來電。

下午兩點，有個美女姍姍來遲，背後跟著一名高壯青年。

兩人走到寧樂祈面前。

尹善荷和董晉翹。

看到尹善荷，寧樂祈笑逐顏開，但看到董晉翹，隨即臉色一沉。

尹善荷看董晉翹一眼，對寧樂祈說：「第二隻兵。」

寧樂祈笑不是，不笑也不是。

董晉翹渾身不自在，微微點頭。

鄧素恩旁觀。

兩對情敵不期而遇。

三人離開圖書館，鄧素恩悄悄尾隨。

到李作權大道，三人挽臂而行：尹善荷夾在中間，寧樂祈在左，董晉翹在右。

鄧素恩駐足，目送三人步出新校。

寧樂祈高富帥，完全就是鄧素恩那杯茶。

可惜他是尹善荷兵仔。

鄧素恩飲恨。

事後，她當然不可能找安靖會合。

何況相隔一個半鐘頭，已到下午茶時間。

鄧素恩拿出手機，二十通未接來電，她倒抽口氣。

只好打給安靖。

鄧素恩撒嬌：「喂，安靖，對不起，去完圖書館，回宿舍竟睡著，忘記找你。」

安靖冷淡：「沒關係，你也不想。」

「嗯，真對不起，下次再吃，就這樣吧，拜拜。」匆匆掛線。

鄧素恩翻白眼，鬆口氣，往宿舍去。

殊不知，原來安靖剛剛一直躲在遠處，目睹鄧素恩說謊。

可悲，可笑。

安靖緊抿著嘴，黯然神傷。

＊ ＊ ＊

────2015年3月12日，大學下學期中段

至今，范知行跟尹善荷斷聯三周。

故意避而不見。

網民譏諷：雄風哥是浸大女神的首位逃兵，云云。

她傳訊息，他不讀不回；她致電，他不接；總之就是找不到他。

約好一起上乒乓課，過完年，范知行卻前所未有，連續蹺課三次。

第六至八堂課，尹善荷只好自己上。

球技一落千丈。

心不在焉，經常漏球，不然就是不過網。

不見范知行，其他人也不敢多問。

嚴秀仁不忍，課上寸步不離，耐心陪練，不時鼓勵。

眾男同學輪流打氣，每堂送上寶礦力。

尹善荷不無感動。

第八堂課，稍有改善，勉強可以球來球往，但偶爾還會失手。

側旋球當然接不住。

尹善荷汗顏：「這樣下去，我是否要延後畢業？」

嚴秀仁微笑：「不不不，永不，有我在，絕不讓你炒PE。」

尹善荷冷笑：「作弊？」

嚴秀仁苦笑：「覺得我會偏私？」

尹善荷搖頭：「我意思是，以我能力，大概只有作弊，才會及格。」

嚴秀仁扶著尹善荷雙臂：「信我，你一定會及格，如期畢業。」

尹善荷不出聲。

嚴秀仁清清喉嚨：「話說，兵仔，有無替補？」

「不明。」

「既然有人退出，何不考慮我？」

尹善荷錯愕：「你想做兵？」

嚴秀仁點頭。

「我若答不可以，你會怎樣？」

「失望透頂。」

尹善荷哭笑不得：「還真誇張。」

「無緣做戀人，起碼可以做隻兵，刷存在感，連兵都沒得做，多慘。」

尹善荷不語。

「無言，即是拒絕？」

尹善荷沒正面回答：「半個月來，心力交瘁，只想放空。」

嚴秀仁黯然：「我懂，不為難你。」

「下堂課，給你答覆。」

「但願有好消息。」

「其實，哪個做兵不想坐正？總有非分之想，於是做或不做，同樣失望。」

嚴秀仁若有所思。

下課，步出體育館，尹善荷往左走，在天橋上巧遇鄧素恩。

尹善荷輕輕點頭，加快腳步，不想多聊。

鄧素恩卻不懷好意：「一個人，慣不慣？」

尹善荷駐足。

「你都有今日。」

尹善荷回頭，笑而不語。

「想都想不到，范知行竟是慣性逃兵，你我還真倒楣。」

尹善荷嘆氣。

「幹嘛沉默？」

尹善荷揶揄：「不然，該像你般多口？」

鄧素恩氣結：「你──」

尹善荷逞強：「我至少還有八隻兵，等著加入也大有人在。」

「你不用太囂張。」

尹善荷不想對罵，掉頭走人。

鄧素恩從後拉住：「你這死八婆，我還沒講完──」

這時，寧樂祈出現，用力撥開鄧素恩那隻手，她瞠目，後退半步。

尹善荷轉身，看到寧樂祈，淚盈於睫。

寧樂祈問：「她有無弄痛你？」

尹善荷搖頭。

「載你去兜風，好不好？」

尹善荷又搖頭：「累極，想回宿舍補眠。」

寧樂祈目送尹善荷走遠。

鄧素恩問寧樂祈：「她哪裡比我好？」

寧樂祈反問：「你哪裡比她好？」

鄧素恩扠腰抬頭挺胸，她那件上衣領口略低。

寧樂祈非禮勿視：「蕩婦。」

「明明就很想看，還死不承認。」

「你這種女生，拿來性幻想還不錯，當女友就可免則免。」

「為何？」

「貪慕虛榮，優柔寡斷，毫無鄰家感，不能過日子。」

鄧素恩難過：「在你眼中，我一文不值。」

「實不相瞞，確是。」

鄧素恩哭笑不得：「一兩毛總有吧？」

寧樂祈看牢鄧素恩，用力搖頭。

鄧素恩心碎。

「認真想想，你愛我嗎？不用急著回答。」

鄧素恩若有所思。

「十三年前，自從遇到尹善荷，我已完蛋，根本無法再愛上別人。」

鄧素恩不出聲。

「有時回首，像被下咒，萬劫不復，想深一層，卻又樂在其中，甘之如飴。」

「單戀即苦中作樂，明明極苦，卻不以為苦，甚至自得其樂，無怨無悔。」

「你懂。」

「這誰不懂？」

兩人相視而笑。

寧樂祈說：「總之，你若自覺悲哀，像我才最悲哀。」

鄧素恩苦笑：「說不定，我也會愛你超過十年。」

「現在第幾年？才第三年？走著瞧，再過十年，你才追得上我當下程度。」

「若十年後，我還愛著你，你會否接受我？」

「我想大概不可能。」

「真固執。」

寧樂祈聳肩：「彼此彼此。」

鄧素恩啼笑皆非：「為何不可能？」

「連你都有本事單戀十幾年，長情如我，豈非傾盡大半生？」

鄧素恩揶揄：「史詩式單戀。」

寧樂祈自嘲：「這場耐力賽，勝出者往往輸得最徹底。」

「對你來說，我鄧素恩，真的毫不吸引？」

寧樂祈沒正面回答：「若答吸引，卻不選你，未免太傷人。」

鄧素恩諷刺：「還顧及到我自尊心。」

沉默一會，寧樂祈問：「收你做兵，做不做？」

鄧素恩錯愕：「假設性問題？」

寧樂祈無奈點頭。

「還以為你來真，甚至有點小高興。」

「因此，一切只能假設。」

鄧素恩黯然。

寧樂祈用右手輕拍鄧素恩左肩：「如果可以，別再愛我。」

鄧素恩含淚，用右手搭在寧樂祈右手手背：「如果可以，請你愛我。」

寧樂祈茫然失措。

鄧素恩強顏歡笑，輕輕撥開寧樂祈右手，轉身離去。

＊ ＊ ＊

尹善荷回到宿舍，倪梓詠正在趕報告。

看到尹善荷手持寶礦力，倪梓詠詼諧：「看報有女優說，喝寶礦力就能潮吹。」

尹善荷面無表情：「但專家不是說，潮吹只是噴尿？運動常喝，倒沒感覺。」

「可能喝完要直接做。」

「苦無機會。」

倪梓詠促狹：「要不要我幫你？」

「不用，心領，抽屜裡有震蛋，我自己來就好。」

「今晚試試看，洗澡前，灌下寶礦力，出動震蛋，肯定一覺睡到天亮。」

尹善荷笑：「我怕忍不住叫出聲。」

「我很想聽。」

尹善荷大笑：「去死。」

「看見你笑，我就安心。」

尹善荷輕嘆。

凌晨三點，倪梓詠半夢半醒，聽見哭聲。

尹善荷躲在被窩飲泣。

倪梓詠過去掀開被子：「你還好吧？」

尹善荷淚如泉湧，按著胸口：「這裡，像被掏空──」

倪梓詠扶起尹善荷，擁她入懷：「別想太多。」

尹善荷哭訴：「剛剛夢到，知行冷言冷語，還我手繩，我跪求他收我做兵──」

倪梓詠心疼尹善荷：「不如找他問清楚？」

「不，別找他，我怕造成壓力，他會躲得更遠。」

倪梓詠無奈。

她已非首次被尹善荷哭聲弄醒。

過去三年，可能一年才一次，光是這半個月，卻已發生四次。

翌日，下午才起床。

尹善荷傳訊息給宋浩維：「對不起，今天不能來，下周再補課。」（女生跪拜）

宋浩維回覆：「Miss，不要緊，保重，下周見。」

「統測臨近，得加把勁，努力溫書，加油。」（二頭肌）

「遵命。」（OK手勢）

尹善荷已讀不回。

「擔心你。」（扁嘴）

「傻瓜，我無事啊。」

宋浩維放下手機，一臉愁容。

尹善荷按回WhatsApp主頁面，她和范知行的對話早已沉底。

范知行還是不讀不回。

尹善荷最後發送的訊息：「打算從此不再理我？」（2015年3月1日）

打開對話，發現范知行剛好在線上。

尹善荷看著手機，淚盈於睫。

過不久就下線，訊息仍舊未讀。

尹善荷嚎啕大哭。

晚上，尹善荷回家，走進書房，坐到地上，陪糯米玩。

手機震動，傳來訊息，她不敢拿起來看，怕空歡喜。

糯米睡到吐舌。

最後，她鼓起勇氣，拿起手機，原來是董晉翹。

董晉翹：「明天白色情人節，票尾還在不在？不如去看《匆匆那年》？」

──離他們上次去看《格雷的五十道色戒》，明天剛好滿一個月。

尹善荷回覆：「晉翹，對不起，票尾弄丟，我真冒失。」

「哼，那張票尾多有紀念價值，但不怪你，明天還是可以照看，至多我請。」

「最近都沒心情，非常抱歉，是我問題，跟你無關。」

「因為知行？」

尹善荷已讀。

董晉翹不禁心酸。

尹善荷起身，打開抽屜，拿出那個放滿票尾的紫色盒子。

最上面那張正是《格雷的五十道色戒》。

時間：2015年2月14日；地點：荃灣百老匯。

尹善荷說謊。

她含淚端詳票尾，打算撕碎，卻又遲疑。

只好放回原位。

翌日，董晉翹用票尾，獨自進場觀賞《匆匆那年》。

邊看邊哭，卻無關劇情。

＊ ＊ ＊

────2015年3月19日，第九堂乒乓課。

無論如何，范知行都要出席這堂課，不然就超過缺席額度，自動不及格。

果然，他準時現身，迎面碰到尹善荷，卻不打招呼，當她透明。

而且，他沒戴那條紫色手繩。

尹善荷忍淚。

兩人一組練習，范知行故意跟別的女同學配對，冷落尹善荷。

嚴秀仁看不過眼，幾乎整堂課，都待在尹善荷身邊。

其他男同學索性不分組，輪流陪尹善荷練球。

尹善荷邊打球，邊偷看范知行，他很投入，完全沒事人般。

下課，范知行正想離開，嚴秀仁上前擋住。

眾人圍觀。

范知行不耐煩：「幹嘛？」

嚴秀仁激動：「該我問你才對。」

「我沒怎樣。」

「你這傢伙，怎能這樣對善荷？」

「我要對她怎樣，都輪不到你管。」

「真瞧不起你這種人，若要退出，不妨直白講，何必一聲不響無故斷聯？」

「退出與否，不關你事。」

嚴秀仁抓住范知行衣領：「大半學期，從未見過善荷如此不開心，全因為你。」

范知行用力掙開：「我也不想，我有苦衷，我很為難，你懂不懂？」

「放過善荷好不好──」

這時，尹善荷大聲說：「你們兩個夠了。」

全場安靜。

尹善荷對嚴秀仁說：「不要逼他，凡是被逼，都無意思。」

嚴秀仁瞪著范知行。

尹善荷含淚：「秀仁，從今天起，你就是十號兵。」

嚴秀仁又驚又喜。

范知行跟尹善荷對看一眼，奪門而出。

＊ ＊ ＊

周五，范知行在教學及行政大樓4樓的學習共享空間，用筆電寫論文。

下午六點半，范知行打算離開，走到出口，一群人過去包圍他。

眾兵雲集，獨欠女神。

寧樂祈、董晉翹、簡頌聲、季夏、季冬、倪梓詠、宋浩維、曹凱翔、嚴秀仁。

范知行掃視眾人，最後看牢寧樂祈。

寧樂祈開口：「別問幹嘛，大家心知肚明。」

范知行無奈。

眾人站在電梯附近。

范知行笑：「你們私下找我，不怕善荷怪罪？」

眾人心虛。

倪梓詠質問：「要脅我們？」

范知行聳肩：「非原意。」

董晉翹開門見山：「答我，半個月來，幹嘛避開善荷？」

范知行低頭：「新年期間，身體出現異樣，不在善荷身邊，竟能自然勃起。」

眾人瞠目結舌。

范知行黯然：「抱歉，我無法面對她，只好避開，需要時間和空間。」

宋浩維不解：「有何問題？我搞不懂。」

范知行不出聲。

季夏憤慨：「你態度驟變，善荷不知就裡，無所適從，傷心度日。」

范知行內疚不已。

季冬輕聲問：「明明養成依賴，突然不再依賴，心情複雜，茫然失措？」

范知行點頭。

嚴秀仁逼問：「對你來說，善荷再無利用價值？」

范知行搖頭：「不，從不，也大概永不。」

曹凱翔追問：「請坦白，你是否懷疑自己對善荷的感情？」

范知行抱頭，連聲嘆息。

簡頌聲輕聲說：「無端想分清楚，就是不愛，或不夠愛，深愛從不猜疑。」

范知行抬頭，看簡頌聲一眼，一臉苦惱。

眾人若有所思。

事後，寧樂祈傳訊息提醒眾兵：「今日種種，切勿轉告善荷，由得誤會發酵。」

＊ ＊ ＊

傍晚，尹善荷到達宋宅，宋浩維還沒回家。

約七點，眾兵才離開浸大。

寧樂祈開車載宋浩維入元朗。

宋母準備茶點招待尹善荷：「浩維真是，明知補習，還不回家，要你久等。」

尹善荷笑：「沒關係，平時沒那麼早，怪我上周臨時有事，才要補課。」

「善荷，你真盡責，我待會再致電，看他到哪，先吃茶點。」

「謝謝伯母，不用催他，反正不趕。」

不久，宋浩維終於踏進家門：「爸媽我回來了。」

看到桌上蛋糕，宋浩維徒手拿起來吃，吃得滿嘴忌廉。

宋母拍打宋浩維後腦杓：「手還沒洗，就拿食物，放學跑去哪，要Miss等。」

宋浩維機靈：「英文臨時補課，阿Sir煩膠，費事請假，只好留到六半。」

「記住下次不要，起碼致電告知，別讓Miss乾等。」

「好好好。」

毫無破綻。

今堂教「明代科舉」。

宋浩維上唇還有忌廉，尹善荷忍不住笑。

尹善荷越笑越大聲。

宋浩維好奇：「幹嘛笑那麼開心？」

尹善荷邊笑邊拿手機：「不如我們自拍合照。」

面對鏡頭，宋浩維才發現上唇留下忌廉，正想舔掉，尹善荷隨即喝止。

宋浩維扁嘴。

尹善荷笑不停：「幹嘛？多可愛啊，不是嗎？值得自拍，留為紀念。」

宋浩維翻白眼。

「預備──」尹善荷笑到手抖。

兩人臉貼臉，他斜眼瞪她，她吐舌裝可愛。

正想按鍵，尹善荷笑場：「等等，不行，我手太抖，換你掌鏡。」

終於拍好。

尹善荷笑哭：「對不起，太好笑，我要去廁所，再笑下去，我怕失禁。」

尹善荷手機還在宋浩維手上。

未鎖定螢幕。

宋浩維舔掉上唇忌廉，心血來潮，偷看手機內容。

打開WhatsApp，查閱尹善荷跟范知行的對話。

讀到尹善荷最後發送的訊息：「打算從此不再理我？」（2015年3月1日）

這時，范知行突然在線上，訊息變成已讀，雙藍剔，並輸入中。

宋浩維瞠目，馬上退出。

預設主螢幕顯示：「臉書」快捷鍵右邊，有個「專頁小助手」快捷鍵。

宋浩維全身發麻。

他點進去。

純粹多心，他鬆口氣。

原來，尹善荷準備發布專頁，宣傳中史補習。

「浩維，連你都懷疑我。」

宋浩維嚇一跳，察覺不到尹善荷已回來：「對不起。」

尹善荷苦笑：「至少還我清白，信我，另有其人。」

「以後打算全職補習？」

尹善荷點頭：「正規日校不適合我，但我喜歡教書，尤其高中，補習正好。」

「這樣，不就可以繼續補你？」

尹善荷笑而不語。

「Miss，會不會生我氣？」

尹善荷摸摸宋浩維頭頂：「別傻。」

「真的？」

尹善荷又點頭：「當然。」

「那就好。」

尹善荷促狹：「但為了懲罰你，決定私藏自拍，不予分享。」

宋浩維欲哭無淚。

「騙你的。」尹善荷搶去手機，立刻轉發。

「剛剛你好像有訊息。」

尹善荷打開WhatsApp，發現范知行已讀，進入對話，他也在線上。

無新訊息。

最後還是下線，僅僅已讀。

宋浩維靜觀。

尹善荷不無失望。

晚上十點，宋浩維送尹善荷到樓下。

寧樂祈寶馬接載。

道別時，他跟宋浩維交換眼神。

車上，寧樂祈找話題：「Gaga加盟《美國恐怖故事》第五季。」

尹善荷淡然：「我知，主題是酒店，期待。」

「對了，畢業旅行，要訂機票、酒店，去東京，十一人還是十二人──」

「改天再說。」

「新宿新開的格拉斯麗酒店，八樓戶外露台設置巨型『哥斯拉頭』，超有趣。」

尹善荷不出聲。

「善荷？」寧樂祈轉過去看，尹善荷已睡著。

寧樂祈笑著搖頭，調小冷氣，播放音樂。

其實，尹善荷只是裝睡。

車上播放林宥嘉的《浪費》。

「沒關係妳也不用給我機會／反正我還有一生可以浪費」

「我就是剩這麼一點點倔／稱得上我的優點」

「沒關係妳也不用對我慚愧／也許我根本喜歡被妳浪費」

「隨便妳今天拼命愛上誰／我都會坦然面對」

「即使要我跟妳再耗個十年／無所謂」

尹善荷閉著雙眼，眉頭輕皺。

寧樂祈鼻酸。

＊ ＊ ＊

周六，中午十二點半，尹善荷獨自回浸大，到圖書館4樓寫論文。

整個下午專心打鍵盤。

下午六點，總算完成當天進度，尹善荷伸懶腰。

這時，她用餘光看到，范知行在附近。

他拿著幾本書往樓梯方向走去。

尹善荷匆匆收拾物品尾隨。

外面突然下起傾盆大雨，她沒帶傘。

步出圖書館，范知行往左走到新校門口。

雨越下越大，多人駐足避雨。

尹善荷不敢走近，盡量跟范知行保持距離。

范知行身邊女生趕時間，欲不顧雨勢奔往舊校，被他阻止。

范知行從背包拿出一把紫色摺傘，送該女生到那邊去。

看著兩人身影漸遠，尹善荷淒然。

尹善荷走近露天處。

她想淋雨。

她往前一步。

有人竟撐著傘為她擋雨。

回頭，他是季冬。

尹善荷靠在季冬懷裡，潸然淚下，苦不堪言。

季冬輕聲說：「我說過的，時常備傘，只為到時給你撐傘，遮風擋雨。」

尹善荷抬起頭，跟季冬對望。

季冬微笑：「但盼風雨來，能留你在此──」

尹善荷笑中帶淚。

季冬送尹善荷到又一城，她跟簡頌聲約在Page One見面。

到又一城，她先進廁所整理儀容，抹去淚痕，才往Page One找簡頌聲。

書店裡，簡頌聲躲在一角看書，那本書正是其暢銷作《兵山一角》。

尹善荷悄悄逼近：「肌肉文青大作家。」

簡頌聲說：「全靠你那篇精彩序文，刺激銷量，短短一個月，已加印第四版。」

「何德何能，不敢邀功，當時情人節推出，有助促銷，天時地利人和。」

「剛剛重溫，不得不說，的確好看，物超所值。」

「喂，新書快變舊書，還沒機會拜讀，又不准我自掏腰包，到底幾時贈閱？」

簡頌聲促狹：「就在此刻──」

尹善荷一臉茫然。

簡頌聲從托特包拿出一本書遞給尹善荷。

驟看封面，此書並非《兵山一角》。

尹善荷看簡頌聲一眼，翻開圖書，內文確是如假包換的《兵山一角》。

簡頌聲笑而不語。

尹善荷合上書本，重看封面：「小王子──」

簡頌聲微笑：「封面全是手繪，獨一無二，為你而設。」

特製書封：簡頌兵一身小王子裝扮，女神裙子由千朵玫瑰拼成，構圖繽紛。

尹善荷眼泛淚光：「看得出來，無比用心，小王子，你對我太好。」

簡頌聲輕撫尹善荷臉龐：「抱歉，讓你久等，之前功課很多，忙不過來──」

「不，無論多久，這本書，都值得一等再等，謝謝你，我的小王子。」

「除了功課，最近還要趕稿──」

尹善荷先愣住，隨後尖叫。

顧客側目。

尹善荷驚喜：「要出第二本？」

簡頌聲笑著點頭：「出版社提議，趕在7月書展面世。」

「已想好書名？」

「那是《兵山一角》續集，名為《做兵千日》。」

「有何含意？」

簡頌聲苦笑：「這兩年多三年，不經不覺，做你隻兵，已近千日。」

「難忘的一千日，只因有你這個小王子，過去千日，才會如此難忘。」

「但願還有兩千日、三千日、四千日、一萬日──」

「你真壞。」

簡頌聲錯愕：「幹嘛？」

「若你不能永遠對我好，請你永遠不要對我好。」

「別想太多──」

「你總對我太好，以後恐怕再無別人，能像你般對我好。」

簡頌聲強顏歡笑：「還有樂祈他們啊。」

「根本不同。」

「答應你，有生之年，我都會盡力對你好。」

尹善荷輕嘆：「開心不難，只是傷心太易，你說是不是？」

「你越來越消極。」

「人生不如意事，何止十常八九？永遠都是假分數，分子大過分母。」

「我數學極差，別提，別提。」

尹善荷笑：「你別忘記，我也好不到哪去。」

「如果書展辦簽名會，你會來陪我嗎？」

「當然，貴為繆思女神，到時別叫警衛帶走我。」

簡頌聲笑：「一言為定。」

「預祝《做兵千日》大賣。」

「現今社會，作者眾多，讀者日少，你猜Page One有無可能倒閉？」

尹善荷聳肩：「難以想像，永不說永不，但好比《康熙來了》都不可能停播。」

「下一秒，真不知是句號，還是省略號。」

「或是問號、嘆號。」

簡頌聲黯然：「可惜，最後總有句號。」

尹善荷沉思。

＊ ＊ ＊

────2015年4月1日，愚人節

尹善荷上課到下午五點半。

隨便吃點東西，馬上趕去圖書館4樓埋首寫論文。

轉眼晚上十點。

尹善荷累到打呵欠。

趕緊收拾物品，準備回去宿舍。

手機震動，景璟越洋傳來訊息：「靚女，我又回復單身。」

尹善荷回覆：「八婆，愚人節快樂。」（斜眼奸笑）

「聰明，騙不到你。」附上一張中韓情侶甜蜜自拍照。

「放閃可恥。」（鄙視）

「別來無恙？」

「差到爆。」（凋謝玫瑰）

「那位讓你對著手機傻笑的男生，跟他發展如何？」

「不了了之。」（落葉）

一堆「尖叫」。

「如果一年之中，所有失敗，盡在今天發生，那該多好。」

「妄想。」

「我都知。」（扁嘴）

實在太累，只下一層樓，也不走樓梯，去搭電梯。

直達3樓，電梯開門。

尹善荷愣住。

眼前是范知行。

他左手手腕戴著紫色手繩，耳朵塞著Beats紫色耳機聽音樂。

尹善荷駐足，淚盈於睫。

范知行低頭，在外面按著電梯。

四周無人。

尹善荷深呼吸，鼓起勇氣，步出電梯，跟范知行擦肩。

這時，范知行轉身，一手拉住尹善荷，擁她入懷。

＊ ＊ ＊

同日晚上，尹母外出散步，順便遛狗，帶糯米到觀塘海濱。

碰到鄰居蘇太太，尹母聊得興起，無暇顧狗。

「百物騰貴」、「若非稀罕印花，才不光顧超市」、「今期換刀」、「差廿個」……

糯米悄悄溜走，不知所終。

（未完待續）

第11章
搞掂 請慢用

唔夠

又要等聽晚點10點
最後兩集
如果聽日可以衝上50正 即出第12章
雖然冇乜可能

紙言重溫頭11集～～

10人兵團成型
邊個坐正？後日結局就會知！

推呀 想睇呀

多謝不難過巴幫推
堆兵有咩心水？

范最襯 簡最好

咁貪心

如果知行跑出又太明顯
小王子幾好 有機會 但小王子應該係得唔到玫瑰
咁我估董晉翹啦 雖然小王子都正
寧應該friendzone咗好耐

分析得好完整
多謝你地睇得咁投入
下集會有個細twist
會同之前咁多集有啲唔同

臨瞓推多次～
早抖各位

推一推

多謝巴打幫推～
有冇睇好邊隻兵仔做贏家？

倒數兩個鐘

10點準時出

仲有兩分鐘

【第12章】－〈全員的獨白〉

～范知行～

2015年4月1日，愚人節晚上，我沒想過會在圖書館遇到善荷。

當時，我塞著耳機聽歌，手機剛好播放著麥浚龍的《單魚座》。

「何時火／何時冰／仍無聲／仍無反應／天生過分冷靜」

「舉重也可若輕／就算心／多洶湧／不洩漏半升」

「無暇又辯證／誰人好／誰人差／早心領／世界圖騰怎拼」

「只得我能夠／抽絲剝繭／一一看清」

「只愛懸崖絕嶺／由人去／誣蔑我／抑鬱症／最怕逢場助興」

「當天涯無風景／重投心境」

我低著頭，不敢正眼看她。

當她步出電梯，經過我身邊，我想都不想，立刻轉身拉住她，擁她入懷。

她在我懷裡掙扎，甚至落淚，我只好抱得更緊。

她漸漸放鬆，不再反抗，我也輕輕放開她。

相視一會，她用力打我耳光，掉頭就走。

我連忙追出，在李作權大道，我趕上她：「善荷，善荷──」

我再次拉住她。

她淚流滿面：「這次牽住，幾時又會突然放手？」

我說：「對不起，是我錯。」

「任何一天，偏偏今天，是否整我？鏡頭藏在何方？反應夠自然嗎？」

我不出聲，拼命忍笑，覺得她很可愛。

「答我，為何避我？」

「無法面對你，只好躲起來，避而不見。」

「究竟發生何事？」

「新年開始，體質恢復正常，就算你不在附近，我都能硬起來，原因不明。」

她愣住。

「突然不再依賴你，讓我非常困惑，不知所措──」

她苦笑：「其實，要靠近我才行，同樣原因不明，也很荒謬。」

我無奈：「這段時間，有些分不清楚，自己到底愛不愛你。」

她哭笑不得：「所以，不愛我了？」

我用力搖頭：「你對我很重要，是你讓我重拾自信，這點永不改變──」

「搞不好，從明天起，你一旦靠近我，就會不舉，關係基礎何等薄弱。」

「別這樣，信我，我已無比確定自己心意，不然現在何必纏著你？」

「可惜，輪到我不懂面對你。」

我無話可說。

她抓起我左手：「是你教我放下，終於放下，你卻不在身邊，捨我而去。」

「恨錯難返。」

她哽咽：「好不容易放下舊事，但我始終放不下你──」

「原諒我太任性，無照顧你感受。」

「這個半月，我總算領教到，原來，你能對我如此狠心，實在意想不到。」

我內疚：「絕非原意。」

她冷笑：「何以證明你愛我？」

我靦腆：「你跟眾兵互動，我會妒忌不已。」

「後知後覺，反應遲頓。」

「總之，今後怎樣對我，悉隨尊便，我無所謂，亦無資格有所謂。」

「看準我會心軟？」

我聳肩：「就當我厚臉皮，六號兵，終身制，絕不退役。」

她打呵欠：「言之過早，太晚，很累，不想理你，我要返hall。」

邊說邊走。

我緊跟：「讓我送你，如果不行，只好尾隨，求你不要報警。」

她似笑非笑：「無賴。」

我跑到前面半蹲：「要不要我背你？」

她衝過來踹我屁股：「死開──」

我失平衡，踏前幾步，回頭一把抱起她。

「喂，放我下來，放我下來──」

我促狹：「任誰都知，放下一個人，需要時間，一年半載至十年八載不等。」

她不看我。

我一路抱著她回宿舍。

＊ ＊ ＊

～季夏～

善荷愛犬糯米在觀塘海濱走失。

我從未見過牠，就只看過照片，物似主人形，無敵可愛，但聽說會咬人。

結果真的被咬。

2015年4月2日，下午一點，集體蹺課，舉兵前往觀塘海濱一帶搜索。

當天下午，秀仁有乒乓課，不便蹺班，只好上完才來加入。

我們其餘九隻兵，先陪善荷抵達現場。

秀仁五點趕到。

經過半天，茫無頭緒，遍尋不獲。

大家沮喪。

黃昏，看臉書才發現，原來專頁「浸大女神尹善荷」也有幫忙轉發尋犬消息。

我們恍然大悟，隨即在個人臉書和IG發表「尋犬啟事」。

不久，善荷收到訊息。

她有朋友昨晚在此演唱，剛好帶走一隻流浪北京犬，疑似糯米。

對方傳來照片，善荷一眼認出，喜極而泣。

彼此約好晚上七點在此見面，領回糯米。

對方準時現身，叫藍達毅，是位俊朗青年。

奇就奇在有點面熟。

藍達毅掃視我們，問善荷：「幹嘛？閱兵？」

來者不善。

樂祈板著臉。

藍達毅將糯米交給善荷：「你媽還真冒失，幸好糯米遇上我。」

善荷笑：「上年紀的婦女都如此。」

藍達毅促狹：「幾時到你？」

善荷怒目而視：「你嫌命長？還是嫌別處長？我能幫你弄短──」

「講笑，講笑。」

晉翹笑著搭訕：「最近開始，她的確很冒失，衰老先兆。」

善荷一怔。

「有人附和，不關我事。」藍達毅輕撥瀏海。

大家愣住。

他左手手腕戴著一條藍色手繩，跟善荷原本那條同款。

知行伸出左手，若有所思。

藍達毅發現知行左手手腕的紫色手繩，就跟善荷對看一眼，笑而不語。

善荷跟知行對望。

藍達毅展示右手手背：「你看，好心餵食，卻被反咬。」

善荷暗笑：「義犬報恩，護主心切。」

樂祈不屑：「不是命定之人，當然被咬。」

藍達毅哭笑不得。

善荷尷尬：「你別胡說。」

樂祈說：「幹嘛？那天是你自己講的，既然人齊，不如當場驗證。」

善荷無奈：「別鬧──」

樂祈不管，蹲下跟糯米玩，馬上被咬。

善荷氣結：「你真失控，不聽人講──」

樂祈苦笑：「我就是聽你講，才會這樣，果然還是被咬，可惡。」

「拿你沒轍。」

「下一位。」

我們輪流跟糯米玩，全都被咬，還好咬痕不深。

一人獲得一個齒印。

樂祈暗爽：「全軍覆沒，無人獲勝，也就無人落敗，真好。」

善荷茫然。

回家，我問我弟：「那個藍達毅，好像哪裡見過。」

冬答：「新年期間，善荷IG新追蹤的用戶。」

「對，我想起了，還是你記性好，不愧是歷史人，哥哥以你為榮。」

我弟翻白眼。

半夜，我戴著耳機，躺在床上看藍達毅IG。

最新帖子是前天在觀塘海濱演唱的影片。

當時，他自彈自唱陳奕迅的《兄妹》。

「就讓我們虛偽／有感情／別浪費」

「不能相愛的一對／親愛像兩兄妹」

「愛讓我們虛偽／我得到／於事無補的安慰」

「你也得到／模仿愛上一個人的機會」

「殘忍也不失慈悲／這樣的關係你說／多完美」

藍達毅肯定跟善荷關係不淺。

我深深嘆氣。

＊ ＊ ＊

～董晉翹～

復活節假期，善荷埋首學業。

除了畢業論文，還有學期論文，考試緊隨其後，忙得天昏地暗。

食無定時，有一餐無一餐，越來越瘦，很擔心她。

2015年4月12日，假期最後一天，忙完手上事情，決定做頓飯給她吃。

傍晚買料，煮好親子丼和秋葵清湯，各兩份，趁熱拿去宿舍找她。

倪梓詠剛好不在。

她扒口飯：「這太好吃，我天天吃都不會膩。」

我叮嚀：「慢慢吃，別噎到，過幾天有空，再給你煮。」

她一臉促狹：「都說，你雞雞最好吃。」

我笑：「好吃就多吃點，只給你吃，別人可吃不到。」

我們相視而笑，心照不宣。

她喝口湯：「這也好喝，湯清味濃。」

「有你至愛的秋葵，你最喜歡口感黏黏。」

她忍笑：「夠潤滑，較好吞。」

我翻白眼：「秋葵又名Lady’s Finger，玉指。」

「名字充滿性暗示。」

「你自己心邪。」

「英文有個詞語叫Gentleman’s Penis，中文大概譯成『玉棒』。」她大笑。

「有何意思？」

「意指男生下面大小適中，毛髮整齊，賣相可口。」

我靦腆。

她故意問：「你有無Gentleman’s Penis？」

我起身，捏著褲腰，作勢脫褲：「要不要給你看？」

她笑著尖叫。

我重新坐下：「超沒營養的對話。」

她意猶未盡：「不會，足夠蛋白質。」

我換話題：「功課進度如何？」

「畢業論文寫到第五章，還剩兩篇學期論文，乒乓快要考試，無時間練。」

「別擔心，沒問題，到時前一晚，幫你惡補，絕對及格。」

「晉翹，謝謝你，明天開始，可能要帶筆電上課，邊聽講邊寫論文，省時。」

「無論如何，注意休息，別常熬夜，我會心疼。」

「放心，謝謝你今晚煮飯給我吃，不然我會亂吃零食，填飽肚子。」

「別再這樣，肚餓就打給我，隨時可以。」

她微笑：「半夜凌晨？」

我堅決：「床上爬起照煮不誤。」

「私人大廚兼外賣仔。」

我提醒：「不早，快去洗澡，待會再拼，別太晚睡，我先走了。」

我們道別。

＊ ＊ ＊

～嚴秀仁～

2015年4月16日，乒乓技術試。

聽說，昨晚晉翹陪善荷練通宵。

這些機會──

本學期，我教三班乒乓，總共90名學生，逐一評分，坦白說，非常無趣。

幸好，另外兩班已考完，只剩周四這班。

我最關心善荷表現。

下午兩點左右，我提早來到郭鍾寶芬體育館，門外已有部分學生聚集。

知行和善荷也在。

不知何故，明明他們早已和好，卻像仍有芥蒂，關係大不如前。

我去開門，讓早到同學入內練習。

準時開考，順著名單先後次序，考完可以早走。

若想提前或延後應考，同學可以各自要求。

我建議善荷：「讓你最後應考，把握時間練球，加油。」

私心不想她太早考完就走。

一個個同學陸續考完，但體育館裡還有不少男生。

他們都留下幫善荷打氣。

只剩知行和善荷未考。

當然知行先考，正常發揮，表現不俗。

輪到善荷，看得出她很緊張，有驚無險，不過不失。

我大聲宣布：「及格──」

善荷丟掉球拍，感動落淚，知行衝過去抱她。

我嘆氣。

已非首次目睹他們擁抱，卻還會酸溜溜。

不過，這次擁抱，知行充滿熱情，善荷相對冷靜，有別之前。

只能看著別人擁抱，還真可憐。

知行慢慢放開善荷。

她笑著走向我：「終於──」

「恭喜，替你高興。」

我們相視而笑。

我鼓起勇氣：「善荷，我能不能抱你？」

她遲疑。

我苦笑：「不能也沒關係──」

她竟主動抱我。

我等這個擁抱不知多久。

她輕聲說：「秀仁，謝謝你，不嫌我廢，盡力指導。」

我用力回抱她，高呼：「十號兵表示：女神萬歲萬萬歲──」

我今年3字頭。

去年跟交往七年的女友周易經分手，雙方性格不合。

她已有新男友，而我單身至今。

身邊不乏異性靠近，我卻不為所動。

唯獨善荷讓我一見傾心。

30歲，有拖不拍，寧願做兵，何等不智，該有多笨，但我真心想做。

做或不做，是個問題。

我用行動回答。

＊ ＊ ＊

～寧樂祈～

善荷愛吃榴槤。

她以為我也愛吃，其實不。

多年來，我只是硬著頭皮陪她吃。

但她不知。

無所謂，反正吃著吃著，漸漸習慣，也不討厭。

2015年4月20日，四點半下課，我偷偷買個金枕頭，準備給她驚喜。

一路捧著榴槤回校。

我在李作權大道遇上鄧素恩。

她本來笑著走近，隨即掩鼻後退：「原來你重口味。」

我笑：「怎樣？大扣分？」

她沒正面回答：「如果扣到負分，就能死心，那該多好。」

我不出聲。

「不覺得臭？」

我搖頭：「善荷愛吃，在所不惜。」

她嘆氣：「別讓我更妒忌。」

這時，安靖跟他女友沈敏秀剛好經過，對我打招呼。

鄧素恩揶揄：「安靖，看來你真的很愛這頭鬼佬陰毛般亂髮。」

賤嘴！

我努力忍笑。

安靖哭笑不得：「敏秀喜歡，說像韓星。」

鄧素恩冷笑：「哪個韓星敢像你留這頭鬼佬陰毛般亂髮？拿事業開玩笑？」

沈敏秀幫安靖解圍：「很多韓星都棕捲髮──」

鄧素恩反駁：「但問題是，你男友絕非韓星料子，連港星都不如。」

沈敏秀傻眼。

鄧素恩勸說：「你若愛他，就別害他，快帶他剪頭髮，就算剃光也好。」

安靖忍無可忍：「死八婆，講夠沒？」

鄧素恩錯愕：「好心建議，卻被臭罵，真的有病。」

安靖說：「以前有眼無珠，才會看上你這種人，實在悔不當初。」

鄧素恩氣結：「你──」

安靖頭也不回，逕自牽走沈敏秀。

鄧素恩呆立原地。

我啼笑皆非。

鄧素恩翻白眼：「我才莫名其妙，總是吸引爛人靠近，你評評理，我多倒楣。」

真好意思。

我笑：「不予置評，善荷在等，失陪。」

我絕不可能愛上鄧素恩。

我捧著榴槤來到善荷宿舍，梓詠敬而遠之，落荒而逃。

我跟善荷開吃。

吃掉兩塊，我就停手。

她問：「幹嘛不吃？再吃一塊。」

我笑著搖頭：「讓給你吃。」

「夠了？」

我笑著點頭。

她丟下果核：「其實你不愛吃榴槤。」

我一怔。

她苦笑：「被我說中。」

「但吃久已習慣。」

「何必勉強？」

我聳肩：「愛不存在勉強，不愛才會顯得勉強。」

沉默一會，她輕聲說：「也許正是你我之別。」

猝不及防。

我淚盈於睫，強顏歡笑：「畢竟相識多年，不給心理準備，還真殘忍。」

她黯然：「道歉沒用，但除了『對不起』，的確無話可說。」

我不安：「自跟知行和好，你就變得性情古怪，喜怒無常，若即若離──」

她打斷我：「非你所想。」

我哽咽：「別瞞著我，我有預感。」

她沉默。

我下跪：「求你收回成命。」

她想扶起我，卻不夠力：「樂祈，你別這樣，起身再說──」

我含淚站起：「不阻你趕論文，我先告辭。」

「樂祈──」

走到門邊，我轉身說：「我再求你最後一次，別衝動，不為我，也為他們。」

她無奈。

經過宿舍休息室，梓詠剛好走出，讓她看到我紅著眼。

我不多聊，直往前走，去等電梯。

＊ ＊ ＊

～曹凱翔～

天熱，終於穿起背心短褲，還好平時保持健身，肌肉依然結實。

2015年4月24日，畢業論文呈交日。

早上十點，聞到香味，走出房間，果然，善荷來了。

她和知行結伴來到歷史系辦公室，提交畢業論文。

我笑：「你們恐怕最早完稿，剛剛經過圖書館，大批同學還在趕工。」

善荷說：「還好我提前開始，不然就像他們，現在剛剛好。」

我問：「你們昨晚幾點睡？」

善荷答：「十二點半左右，從頭到尾校對一次，隨即倒頭大睡。」

知行微笑：「我也差不多時間，但我昨午已搞定，純粹陪她，才會晚睡。」

善荷撒嬌：「你還敢說？你該感謝我才是，要不我提醒你，你就忘記改正。」

我好奇：「發生何事？」

善荷翻白眼：「他只校對正文、注釋、參考書目，忽略目錄。」

知行尷尬：「寫正文時，我曾修正章節標題，卻忘記將目錄改成一致。」

我說：「小問題。」

知行賴皮：「沒錯，就是，她還大驚小怪。」

善荷氣結：「喂，這明明很重要，影響觀感，哪有大驚小怪？有種你就別改。」

「剛剛凱翔都說，是小問題，我也不想改啊，可惜已改，沒辦法。」

善荷質問我：「凱翔，你站哪邊？你自己講。」

我笑著走到善荷背後：「當然站你這邊，你罵得對，是他該死。」

知行大笑：「凱翔，你挖洞給我跳？」

我笑而不語。

他們手持畢業論文，輪流跟指導老師合照留念，由我拍攝。

交完，知行去上廁所，讓我有機會跟善荷共處。

我們到大堂自拍合照。

拍好，她輕撫我鎖骨以下、胸部以上那些刺青：「我見過最美的紋身──」

我靦腆。

她釋然：「嘔心瀝血，總算大功告成，今後別提『畢論』二字，翻臉。」

「如何慶功慰勞？」

「只想去吃譚仔三哥，要不一起？」

我試探：「能否跟你兩個人？」

她遲疑：「等下次吧。」

我苦笑：「一言為定，下次我請，但今次不，你們去吃。」

她欲言又止。

「小問題，不用抱歉，抱歉，只會讓我更難堪。」我輕拍她肩膀。

這時，知行剛好出來，我送他們下去。

回到辦公室，我掏出手機，看著剛剛那張自拍合照，淚盈於睫。

我深呼吸，殘香若有若無。

＊ ＊ ＊

～倪梓詠～

網上傳聞不宜輕信。

2015年4月28日，晚上十一點，善荷幫浩維補習完回來。

經過門邊垃圾桶，她笑：「見效？能噴多遠？」

我一臉茫然，過不久才意會，立刻搖頭。

剛剛趁她不在，我喝掉她兩瓶寶礦力，用震蛋做實驗。

空瓶丟到垃圾桶。

她好奇：「有何感覺？會否更爽？」

我聳肩：「平平無奇，就像喝太多水，尿急，超不自在。」

她揶揄：「想尿就尿，別怕，放膽尿出來，搞不好，就是傳說中的潮吹。」

我翻白眼。

「有無看AV培養情緒？」

「看厭存貨，懶得下載，光靠幻想，簡便快捷。」

她促狹：「當時在幻想誰？」

我靦腆：「明知故問。」

「內容如何？講來聽聽。」

「不可告人。」

她笑：「身為當事人，我有權了解。」

我哭笑不得：「我越害羞，你越快樂？」

「才不，快快快，講重點。」

「你洗完澡，頭髮還濕，要我幫你吹乾，我忍不住撲倒你，戴著假陽具──」

她爆笑。

我扁嘴：「真不尊重。」

她笑哭：「原來你有買假陽具？」

我尷尬：「嗯。」

「我要看。」

「能否拒絕？」

她奸笑：「明知故問。」

我從衣櫃深處挖出一個黑色袋子。

她搶著打開，裡面是一副紫色假陽具。

她瞠目結舌。

「放心，全新，從未使用，也恐怕無機會。」

「該不是為了我，你才買紫色吧？」

我苦笑：「明知故問。」

她輕嘆：「若你已得到我，就不會幻想我，轉而幻想別人。」

我黯然：「無從體會。」

「得不到才守在原地，得到則往外飛，個個如此，無一例外。」

我不出聲。

她起身：「快十二點，我先洗澡，有篇學期論文未完成，累死人。」

我拿著假陽具發呆。

走到浴室門外，她轉身說：「沒那麼早睡吧？待會幫我吹頭。」

「沒問題。」

她忍著笑：「但請收起紫色那根，別撲倒我，無福消受。」

我強顏歡笑：「記住鎖門，小心我闖進來，跟你共浴。」

「原來我跟痴女共宿三年。」她笑著走進浴室。

我將紫色假陽具放回原處，關上衣櫃。

＊ ＊ ＊

～簡頌聲～

2015年5月4日，晚上八點半，善荷傳來訊息：「陪我去朗豪坊逛無印。」

明天首科開考，正在溫書，但我還是照樣陪她，頂多今晚通宵。

地鐵上，我笑：「考試在即，人家忙著溫書，你就外出購物。」

「工欲善其事，必先利其器，溫書要吃零食，答卷要用文具，不得不買──」

「你對，你贏。」

「知就好。」

我捏捏她臉蛋。

到朗豪坊的無印良品，她專心選購，我提著籃子尾隨效勞。

小吃：白朱古力士多啤梨、海藻脆片、焦糖爆谷、芝士味粟米片。（各二）

她指著那堆白朱古力士多啤梨：「這我最愛，必買首選，常斷貨，氣死我。」

我也跟著拿幾包放進籃子。

文具：0.38mm黑色PP啫喱筆（兩支）、同款專用替芯（十四支）。

我驚訝：「筆袋無筆？你別忘記，如無意外，這是人生最後一次考試。」

她說：「順便幫浩維買，中學也將大考。」

我心一沉。

排隊結帳，到我們時，她想挑出所選貨品，收銀員問：「是否一齊？」

我搶答：「沒錯，一齊。」

講完回想，發覺這句話中有話，不禁傻笑。

這時，她翻開錢包，一臉尷尬：「呃，剛剛忘記提款，這裡只有五十塊。」

「沒關係，給我付。」

「怎好意思？」

「你我之間，還要計較？若難為情，下次請我吃飯。」

全部東西由我來拿。

走出店面，她不期然問：「對了，你首科幾時考？」

我低聲說：「明早八半。」

她一怔：「不用溫書？」

「你找我時，我正溫書──」

「沒空何不早說？能找樂祈陪我，他也後天才考。」

「不想機會讓給別人，況且拒絕一次，未必有第二次，可能下次不敢找我。」

「真傻。」

我脫口而出：「沒關係，已非首次。」

她熱淚盈眶：「我知，小王子，你真傻──」

我苦笑：「不必內疚，或者同情，全是自願，我只想知，第一時間是否找我？」

她點頭：「當下只想讓你陪我。」

我笑著含淚：「這樣已夠，別無他求，謝謝你，善荷。」

她突然抱我。

我兩手提物，不知所措。

良久，她才輕輕放開我：「我們回去。」

回到宿舍，對著滿桌筆記，嘴饞，我打開一包白朱古力士多啤梨淺嘗。

酸甜馥郁，的確美味。

善荷傳來訊息：「小王子，溫書加油，別太晚睡，晚安。」（皇冠、嘟嘴親親）

我回覆：「遵命，晚安。」（玫瑰、嘟嘴親親）

＊ ＊ ＊

～宋浩維～

2015年5月8日，晚上七點多，善荷考完試，趕來幫我私補。

今堂回到甲部，復習唐朝。

我最滾瓜爛熟的課題。

課後，善荷將一個無印良品信封遞給我：「小小心意。」

打開信封，裡面是0.38mm黑色PP啫喱筆，連替芯十支。

她笑：「善用戰筆，試場必勝。」

我詫異：「正值5月，6月才考，為何提前贈送？莫非今堂已是最後一堂──」

「別想太多，不過，下周的確無課，周五考到晚上七點半，已來不及。」

我茫然。

「下周六晚，我們約好唱K，還能相見。」

我哽咽：「不知為何，我總覺得，今堂就是最後一堂──」

她低頭，不出聲。

「可能你有苦衷，不想直說，但無所謂，我尊重你。」

「浩維，你會長大。」

我哭：「嫌我不夠成熟？」

她笑著搖頭，淚盈於睫：「至少比我當年成熟。」

「將來加盟補習社，變成中史天后，還是會支持你，叫朋友一起補。」

「謝謝你，浩維。」她摸摸我頭頂。

晚上九點半，我送她到樓下。

電梯大堂，正要道別，我鼓起勇氣：「今晚，能不能讓我送你去西鐵站？」

她默默點頭。

路上並無聊天，我偶爾偷看她，好幾次被發現，只能傻笑。

到西鐵站，我感慨：「慶幸當天果斷做兵，否則今日一別，不知幾時再見。」

她似笑非笑：「下周六見。」

入站後，她回頭跟我揮手，我目送她。

＊ ＊ ＊

～季冬～

2015年5月15日，善荷和知行應考最後一科：「二十世紀中國與亞洲」。

我也有修這科，但我明天才考最後一科。

今天，善荷比平時沉默。

下午五點半開考，吃完午餐，我、善荷和知行先到圖書館溫習。

圖書館裡，我和善荷並排而坐，知行坐她對面。

桌上堆滿筆記，大家看似專心，但其實不。

我用餘光發現，善荷和知行會互相偷看，卻非同步。

他看她時，她不看他，反之亦然。

唯獨無人偷看我。

可能善荷也有偷看我，只是當時我剛好低頭。

我知，她不好意思太明顯。

還真納悶。

這時，知行對善荷說：「期末、這裡、你我，歷史重演，幸好碰不見鄧素恩。」

善荷微笑不語。

不知怎的，看到知行戴著善荷那條紫色手繩，總會心頭一緊。

夠鐘，我們離開圖書館，沿李作權大道，排隊進去郭鍾寶芬體育館。

我跟善荷坐同一行，她在中間位置，我在最後。

知行坐我們右邊那行，剛好在善荷斜後方。

開考前，善荷回頭看我跟知行一眼，她好像看知行較久，至少比我多兩秒。

考兩小時，善荷寫完，還剩十五分鐘。

她趴桌上，直到收卷。

知行不時偷看善荷。

考完，我們三人一起離開試場。

正下大雨。

在李作權大道，知行問：「想去哪吃晚飯？又一城太遠，肯定濕身。」

我問善荷：「樂富較近，不如去吃Pizza Hut？」

善荷說：「無所謂。」

到新校門口，大家駐足，我和知行都有備傘，善荷卻無。

我跟知行對看一眼，同時開傘。

我屏息。

善荷大動作過來我這邊，知行一怔。

我幫善荷撐傘，一起徒步前往樂富廣場，知行獨自在前，雨勢越來越大。

路上，善荷輕聲說：「冬冬，謝謝你為我遮風擋雨。」

這是善荷今天說過最長的一句話。

天雨路滑，善荷緊緊挽著我手臂，明明值得高興，我卻高興不起。

我總覺得，一切賭氣居多，而非因為我是季冬。

＊ ＊ ＊

～尹善荷～

2015年5月16日，考試最後一天。

我昨晚已考完，今早趁梓詠出門應考，關掉手機，悄悄回家。

吃完早餐，躲進房間，陪糯米玩半天。

綁在床頭的發光氣球，擱著兩個多月，早已洩氣扁掉。

大家約好今晚七點，在旺角中心Neway唱K慶祝。

我一定去，但會遲到。

我九點半才開手機，四十通未接來電，七十條未讀訊息。

最後十點趕到，推門進去。

大家愣住。

知行剛好唱著側田的《我有今日》。

「多麼憎我太慢才識你／我更加不想勉強地去親你」

「是你喜歡我當然都愛你／和她不敢去比」

「仍舊答謝你／有你的眷戀／令我也有了生氣」

「多麼憎我試著迷戀你／我怕想擁抱你也為了出氣」

「願我拋開過去一心愛你／忘掉她的氣味」

「若我敢再記起／對不起了你」

知行看著我，放下麥克風：「你去哪了？幹嘛不開手機？」

伴奏繼續播放，卻無人歌唱。

我答非所問：「終於聽到你唱這首，非常好聽。」

我還站著，擋在螢幕前面，知行對我招手，示意我過去坐他旁邊。

我搖頭，隨手拿起一支麥克風：「我不會留很久，講完要講的話，我就走人。」

梓詠不解：「善荷，發生何事？來都來了，不唱歌嗎？」

我苦笑：「好吧，這樣，我先講完要講的話，再唱首歌，然後才走。」

樂祈哀求：「能否請你別講下去？」

我看他一眼，照說：「其實『收兵』二字，包含兩種意思──」

凱翔茫然：「慢著，善荷，我搞不懂。」

我續說：「第一，就是在座各位，香港叫『觀音兵』，台灣叫『工具人』──」

季夏黯然：「外國叫Doormat，門口地毯，形容逆來順受、任勞任怨之人。」

我自嘲：「正因為我，不必赴台或赴韓，身處香港，都有機會服兵役。」

季冬哽咽：「大家心甘情願，從不怪你──」

我忍淚：「另一種意思，就是『鳴金收兵』，亦即『撤退』。」

浩維淒然：「Miss，還以為你純粹不再私補，原來打算解散我們──」

秀仁錯愕：「善荷，事出突然，我還沒準備好。」

我嘆氣：「長痛不如短痛，拖延也無意思，最後往往痛不欲生。」

頌聲含淚：「善荷，這是我唯一無法尊重的決定。」

我逕自拿起遙控，插播楊千嬅的《傻仔》。

「為美女／顯出身分氣勢」

「除了手袋／必須有位傻仔」

「傻得做司機都制／拎袋冇所謂」

「用嚟解悶／亦唔嘥幾多電費」

「我有時其實／都知道慚愧」

「我錯誤吸引一個人」

「訓練成類似男朋友錯體」

「我知過分／鍾意玩捉錯用神」

「明知你最後亦無份／亦任你犧牲」

「我知過分／冇鍾意都俾訊號人」

「無聊請你現場助興」

「就算寵物／亦會得到個熱吻」

眾人哀慟不已。

「其實我／一心搵好情人」

「行過身邊／偏偏冇好男人」

「唯一就只得到你／肯關照一陣」

「未曾感動／亦曾經分享共振」

「我有時其實／都想你煩我」

「我怕悶需要一個人」

「每日纏住我嚟維持我信心」

「我知過分／鍾意玩捉錯用神」

「明知你最後亦無份／亦任你犧牲」

「我知過分／救生圈亦都想捉實拉近」

「借你告急亦都好遺憾」

「就當我膚淺／買保險／當天昏地暗」

「半夜若然遇險都有人未瞓」

「就怕之後／越見得多你／你越吸引」

晉翹聲淚俱下：「如果可以，我不介意做一世傻仔。」

我淚盈於睫：「今後全體退役，謝絕打擾，敬請自重，無必要狼狽收場。」

知行低頭看著左手手腕那條紫色手繩，若有所思。

「對不起。」我深深鞠躬，轉身走到門邊。

知行叫住我；「尹善荷──」

我駐足，並未回頭。

知行說：「再見之時，我們十人，懇請任擇其一，不然就此解散，何以服眾？」

我不出聲，潸然淚下，開門離去。

回家路上，我把玩著左手食指那隻英兵戒指，追憶往事，不禁唏噓。

動情的初衷都很單純，動情的後果卻很複雜。

（未完待續）

第12章出完
聽晚大結局 多多支持

聽晚最終章史上最長
有13000字
鍾意隻故 記住最後正皮多多支持
多謝大家呢10幾追呢隻故

D兵仔無晒精神支柱

要睇最尾一集發展

瞓前終極一推
早抖各位

一口氣睇完 留言等結局

做咩

多謝絲打支持
揀岩時候追故
btw 絲打有咩心水？
邊個跑出？

睇個勢都係范知行

幾正路

推到完場

如果大家鍾意隻故
記得正評支持 感激感激
都可以討論下你地撐邊個

睇返至發覺 2015年4月
Juno隻《單魚座》係未出
寫個陣純粹覺得岩用就用左
因為知行似雙魚
不過算啦 為左化解呢個bug
換皇上隻《春秋》

當時，我塞著耳機聽歌，手機剛好播放著張敬軒的《春秋》。

「我沒有為你傷春悲秋不配有憾事」

「你沒有共我踏過萬里不夠劇情延續故事」

「頭髮未染霜／著涼亦錯在我幼稚」

「應快活像個天使」

「有沒有運氣再扮弱者玩失意」

「有沒有道理為你落髮必須得到世人同意」

「心灰得極可恥／心傷得無新意」

「那一線眼淚／欠大志」

咁執著咁細仔

解散

認真啲好

要完嘅嘢都係要完

最後一個鐘鬆啲

自己都有啲唔捨得

等你出文

仲有幾分鐘咋

【最終章】－〈圓滿的遺憾〉

────2015年11月11日，畢業禮前夜

浸大畢業禮，為期四天，將於2015年11月12～14、16日舉行。

女神與兵團，共十一人，其中六人今年畢業。

授證日期各異。

第一天（11月12日）：范知行、寧樂祈，前者早上，後者下午。

第二天（11月13日）：倪梓詠，中午。

第三天（11月14日）：董晉翹、尹善荷，兩者同時段，均為早上。

第四天（11月16日）：簡頌聲，早上。

上述六人各有去向。

（1）寧樂祈，22歲，自行創業，建立本地時裝品牌「Soldier of FORTUNE」。

（2）董晉翹，23歲，現職健身教練、兼職模特兒，打算投考消防員。

（3）簡頌聲，22歲，現職插畫家，最近與知名咖啡店合作，推出杯邊掛飾。

（4）范知行，22歲，現職研究助理，並計劃報讀碩士，從事歷史研究。

（5）倪梓詠，22歲，現職多媒體設計師，開設臉書專頁，分享業界辛酸。

（6）尹善荷，22歲，不詳。

周三晚，眾兵齊集寧宅吃火鍋。

上班族等收工，大學生等下課，各人約莫六點半抵達。

唯獨宋浩維遲來，就讀中六，文憑試在即，天天補課，七點多才趕到。

自半年前跟尹善荷斷聯，他們十人定期聚會，平均半個月一次。

話題都離不開尹善荷。

「長期失眠」、「思念日深」、「善荷IG徹底荒廢」、「重看合照，悲從中來」……

當初，剛斷聯那幾周，席間個個泣不成聲，甚至有人醉倒。

後來漸漸釋懷，如今聚首，氣氛輕鬆，談笑自若，沒事人般。

也許臨近畢業禮，眾人深信，有機會再遇尹善荷，因而滿懷希望，渾忘憂傷。

不過，偶爾講到傷心處，還會不禁落淚。

倪梓詠惻然：「前幾天，想念善荷聲音，到電話亭撥號，偏偏無人接聽。」

季冬黯然：「早前下雨，獨自撐傘，驚覺滿臉水珠，以為撇雨，原來流淚。」

宋浩維忍淚：「中史Pre-mock 5**，多想告知善荷，我沒讓她失望。」

董晉翹嘆氣：「某夜特地下廚，炮製善荷至愛菜式，邊煮邊哭。」

曹凱翔苦笑：「常在路上聞到善荷那香水味，疑幻疑真。」

季夏淒然：「半夜無聊，自然點進善荷IG，看遍全部帖子，已能背誦。」

嚴秀仁鼻酸：「本學期只教羽球，不教乒乓，以免觸景傷情。」

范知行無奈：「昨晚夢見善荷沒收手繩，隨即哭醒。」

寧樂祈嗤之以鼻：「有何好哭？一覺醒來，不再晨勃，才該大哭。」

眾人轉悲為喜。

范知行尷尬。

簡頌聲問：「樂祈，難道你無異樣？」

寧樂祈答：「才不，表面無事，情緒一來，馬上崩潰，哭哭哭，看喜劇也哭。」

「我倒還好，趁機瘋狂作畫，異常多產，近期所畫善荷肖像，夠開畫展。」

「我們之中，最有才華是你，也只有輸給你，我才甘拜下風。」

簡頌聲自謙：「過獎，其實各有所長，你懂物質享受，晉翹善於烹飪──」

寧樂祈諷刺：「弊就弊在，有人一無是處，當時卻最得寵，天理何在？」

簡頌聲笑而不語，看范知行一眼。

范知行低頭喝酒。

嚴秀仁抱不平：「樂祈，你指知行？他有雄風，人所共知。」

寧樂祈翻白眼：「管他中風，我不想知。」

范知行質問：「明明看我不順眼，何苦次次都邀我來？」

寧樂祈不出聲。

簡頌聲掏出手機，展示所畫尹善荷肖像，不同角度、不同距離、不同神態。

輪流傳閱，個個稱許。

寧樂祈笑：「頌聲，若開畫展，我必出資，甚至買下所有作品。」

簡頌聲詼諧：「恩公，承你貴言，為求致富，決定每年畫一百幅尹善荷。」

寧樂祈喚眾人到書房，展示一幅版畫。

簡頌聲瞠目：「草間彌生的《夜》？真跡？」

寧樂祈笑：「你懂，上周老爸送來，說要幫我家增添藝術感。」

嚴秀仁問：「如何得來？」

寧樂祈啼笑皆非：「廢話，不就花錢。」

曹凱翔問：「自購或由熟人轉贈？」

寧樂祈解答：「好幾年前，我爸在海港城美術館買入。」

簡頌聲說：「我記得，草間彌生藝術展，好像叫『萬點迷』，當年還讀初中。」

董晉翹開口：「我對這些密集圓點印象深刻，草間先生享負盛名。」

寧樂祈笑出聲。

簡頌聲忍笑。

董晉翹一臉茫然。

范知行低聲說：「草間彌生是位女士──」

董晉翹難堪：「記錯而已，很好笑嗎？」

眾人不語，隨即爆笑。

寧樂祈挖苦：「獻醜不如藏拙，不懂不要裝懂，幹嘛幫人變性？」

董晉翹默默轉身，去上廁所。

季夏豔羨：「將來拍賣轉售，肯定價值不菲。」

季冬反駁：「珍貴傑作，理應收藏，況且樂祈家財萬貫，何須變賣套現？」

范知行冷笑：「可能家道中落，百年基業，敗在某些不肖子孫手上。」

寧樂祈氣結。

宋浩維偷笑，寧樂祈瞪他一眼。

倪梓詠說：「不必急於易手，待草間辭世，版畫代代相傳，到時何止翻倍？」

曹凱翔笑：「子子孫孫有賴祖蔭，一幅版畫救全家。」

嚴秀仁搖頭：「錢錢錢錢，只想著錢，真是──」

簡頌聲低聲說：「不，還有善荷。」

眾人愣住，愁眉苦臉，連聲嘆息，陸續退出書房，回到餐桌起筷。

留下寧、簡兩人。

「頌聲，終有一天，你會是港版草間。」

「因愛成狂，產生幻覺，得精神病？」

寧樂祈笑著搖頭：「才華橫溢，舉世矚目，名利雙收。」

「承蒙錯愛，盡力而為。」

寧樂祈殿後，用手機拍下《夜》，自言自語：「價高者得──」

餐桌上，宋浩維驚問：「誰吃掉我最後一粒『永澤同學』？」

眾人好奇，用手邊漏勺在火鍋打撈，不見蟹籽丸蹤影。

宋浩維欲哭無淚。

這時，董晉翹上完廁所出來：「你那粒『永澤同學』，被我吃掉。」

宋浩維歇斯底里，衝前抓住董晉翹衣領：「你這傻大個，給我吐出來。」

董晉翹輕易甩開宋浩維：「小屁孩，滾開。」

眾人勸架，合力分開董、宋兩人。

宋浩維坐在地上，抱頭痛哭：「我真的很想念Miss──」

董晉翹淚盈於睫：「我何嘗不，無日無之，心如刀割，簡直折磨。」

眾人心酸，不發一語，感同身受，愛莫能助。

全場安靜，只剩哭聲。

倪梓詠不期然問：「今天幾月幾號？何以特別傷心，有別平時？」

宋浩維含淚：「一一一一，何等應景，全員單身。」

寧樂祈哭問：「不知善荷明天會否出現？」

范知行慨嘆：「明知不抱希望，就無失望，卻還暗自期待，心存僥倖，可悲。」

季冬淚流滿面：「別人不給假希望，只好一再自欺。」

季夏感觸：「原來，連假希望都得不到，才是真正絕望。」

董晉翹萬念俱灰：「假設明天不見善荷，隨後幾天，大可打定輸數。」

曹凱翔推斷：「未必，你跟善荷同天，且同時段，極有可能相遇。」

董晉翹哽咽：「也有可能避而不見，拒絕出席典禮──」

簡頌聲一臉凝重：「我最煎熬，最後一天授證，也許苦等數日，終歸落空。」

嚴秀仁自嘲：「年屆三十，所謂博士，無份畢業，有份失業，只想再見善荷。」

飽餐一頓，眾人合力收拾餐桌、洗碗、倒垃圾。

臨走，在玄關處，范知行問：「半年來，各位可曾碰見善荷？」

眾人搖頭。

寧樂祈若有所思。

季夏笑：「我都想。」

季冬也笑：「誰不想？」

簡頌聲幽默：「誰若不想，早就離群，何必每次參加這種戒酒協會般飯局？」

眾笑。

寧樂祈送客：「保持聯絡，下次再見。」

關門，寧樂祈靠在門後，暗鬆口氣。

洗完澡，攤在沙發玩手機。

十四年來，合照過千。

一夜不可能看完。

他用手機喇叭播放蘇打綠的《我好想你》，邊聽歌邊看照。

「開了燈／眼前的模樣／偌大的房／寂寞的床」（2002年，尹善荷生日會）

「關了燈／全都一個樣／心裡的傷／無法分享」（2005年，小六畢業禮）

「生命／隨年月流去／隨白髮老去」（2006年，幫尹善荷補數學）

「隨著你離去／快樂渺無音訊」（2007年，看《不能說的秘密》）

「隨往事淡去／隨夢境睡去」（2008年，小同聚會）

「隨麻痺的心逐漸遠去」（2009年，去遵理補Kenneth Lau）

「我好想你／好想你／卻不露痕跡」（2010年，會考放榜慶功）

「我還踮著腳思念／我還任記憶盤旋」（2011年，偷拍尹善荷靠肩睡）

「我還閉著眼流淚／我還裝作無所謂」（2012年，看Lady Gaga演唱會）

「我好想你／好想你／卻欺騙自己」（2013年，看《熱血喪男》）

「我好想你／好想你／就當作秘密」（2014年，聖誕唱K派對）

「我好想你／好想你／就深藏在心」（2015年，新年維園逛花市連拍二十張）

寧樂祈笑中帶淚。

天亮，徹夜無眠，但沒關係，反正也睡不著。

＊ ＊ ＊

────2015年11月12日，畢業禮第一天

不見尹善荷蹤影。

然而，臉書專頁「浸大女神尹善荷」持續更新。

6月開始，雖無近照分享，但支持者紛紛留言集氣，祈求尹善荷於周六現身。

「度秒如世」、「女神別走」、「跪求女神回歸」、「自從女神退隱，我已戒J」……

甚至有人宣稱：「我願單身十年，交換女神復出，此誓。」

有人揶揄：「宣誓無效，就算你不發誓，也不可能脫單，零分重作。」

個個讚好。

范知行領完畢業證書，心不在焉，陪家人到處拍照留念。

在新校門口取景時，人來人往。

島仔附近站著一名紫髮女，轉眼消失。

范知行不為意。

午後，寧樂祈身穿畢業袍，進入大學會堂，準備上台授證。

工商管理學士近300人，輪候需時，他看著手機，心緒不寧。

等到差不多上台，他突然起身，慌張步出會堂。

BU人所稱「島仔」

外面人山人海，他全身發抖，邊滑手機，邊看遠方。

人群之中，隱約看到一名紫髮女。

寧樂祈瞠目，連忙撥開人群，試圖衝向她。

她似乎發現他在逼近，立刻轉身逃走。

途中，他不慎掉下手機，隨即撿起，幸無破損，但對方已消失。

寧樂祈跑到蒙民偉廣場，到處張望，高呼：「尹善荷──」

不知所終。

寧樂祈喘著氣，滿頭大汗。

重看手機，欲哭無淚。

范知行剛好跟同系同學在此拍照，目睹一切。

寧樂祈錯愕。

他們對看。

回到會堂，幸好還來得及。

禮成。

接近五點，寧樂祈走出會堂，眾兵已在門外守候。

董晉翹上前問：「知行說，你看到善荷，真有其事？」

寧樂祈答：「太遠，看不清楚，碰見一名紫髮女，從後緊追，可惜跟丟。」

季夏冷笑：「紫髮女，如何肯定就是善荷？」

簡頌聲詫異：「7月書展簽名會，我也曾在遠處看到一名紫髮女，轉眼不見。」

眾人一怔。

撲空。

眾人茫然若失，各自回家。

寧樂祈到停車場取車。

雨刷夾著一張銀灰色卡片，寫有紫色筆跡：「跟蹤狂：畢業快樂。」

卡片有香水味。

寧樂祈笑中帶淚。

這時，有位女生突然衝過來親他臉頰。

寧樂祈傻眼：「鄧素恩？」

鄧素恩笑：「畢業快樂，送上香吻祝福。」

「更像詛咒。」

「下班直接趕來，人潮卻已散去，以為見不到你。」

寧樂祈錯愕：「你專程來找我？」

鄧素恩點頭：「今天BBA授證，當然是來找你，不然找誰？滿頭陰毛男子？」

寧樂祈哭笑不得。

「最近公司太忙，不便請假，下周一輪到我授證，只好取捨。」

寧樂祈低聲說：「其實來不到也沒關係。」

鄧素恩愣住。

「就算你來，我也不會更開心，畢竟我想見到的人，她始終躲著我。」

鄧素恩哽咽：「你連騙我也懶──」

「完全不像真話的假話，講來幹嘛？」

鄧素恩苦笑：「無論如何，我還是很開心，總算能見到你。」

「為了找我，你走遍全校園？」

「只差沒進男廁。」

寧樂祈笑。

「來停車場，純粹碰運氣，證明我們有緣。」

「孽緣。」

「喂。」

「好了，我要回家──」

「等等，還沒合照。」

寧樂祈翻白眼，看照後鏡，才發現左邊臉頰有個大紅唇印，默默搖頭。

鄧素恩問：「自拍好不好？」

「隨你便。」

鄧素恩舉起手機，靠近寧樂祈，對他嘟嘴，不看鏡頭。

寧樂祈警告：「你靠太近，別偷親我。」

她胸部碰到他手臂。

他不好意思，滿臉通紅，保持距離。

連拍十幾二十張。

鄧素恩抓住寧樂祈手臂：「能否載我回家？」

寧樂祈嘆氣：「日行一善，上車。」

鄧素恩笑，想打開副駕門，被寧樂祈阻止。

寧樂祈說：「自己到後面坐，副駕屬於善荷，若想同歸於盡，路上請騷擾我。」

鄧素恩納悶。

＊ ＊ ＊

其餘九人徒步到達九龍塘港鐵站。

范知行道別，沿著東鐵月台上方的行人天橋，獨自前往又一城。

正值下班時間，天橋擠得水洩不通。

范知行只好在人群裡左穿右插。

這時，東鐵列車剛好到站。

他沒留意，月台有名紫髮女魚貫上車。

到又一城，范知行上扶手電梯去Kiehl’s。

店員歡迎。

某店員認出顧客：「范知行。」

范知行錯愕：「女班長？」

不就是當年暗戀范知行的中學女班長聶希童。

兩人相視而笑。

聶希童說：「真巧，多年不見，沒料到會在此相遇。」

范知行聳肩：「有緣，才有機會久別重逢，不然只能交錯而過。」

「你也愛用本店產品？」

范知行點頭，看著左手手腕那條紫色手繩，笑而不語。

旁邊店員甲乙丙竊竊私語。

「剛剛那紫髮女很美」、「我都想染粉紅」、「亮色欺人」、「公司明文禁止」……

范知行豎起耳朵。

聶希童問同事：「在討論誰？」

店員甲言之鑿鑿：「剛剛那女顧客，分明就是浸大女神。」

店員乙質疑：「浸大女神是紫髮的嗎？毫無印象。」

店員丙頓悟：「我想起來，除了髮色不同，五官完全一樣，姓尹。」

范知行若有所思。

聶希童一臉鄙夷：「紫髮，還真浮誇。」

范知行反駁：「我倒覺得極美。」

聶希童納悶，只好賠笑：「也是，主要看人。」

范知行問甲乙丙：「不好意思，請問她剛剛買哪些產品？」

甲乙丙面面相覷，隨即翻查電腦資料。

「金盞花植物精華爽膚水、醫學維C淡斑精華、牛油果眼霜──」

范知行傻笑。

＊ ＊ ＊

────2015年11月13日，畢業禮第二天

下午兩點，禮成，倪梓詠步出大學會堂。

照舊不見尹善荷。

倪梓詠暗嘆。

她到會堂對面的基督教教育中心前方自拍留念。

三年前，她跟尹善荷和董晉翹，就是在此上E仔班，因而認識。

物是人非，徒增傷感，不宜久留。

倪梓詠脫下畢業袍，準備離開。

殊不知，她一轉身，看到遠處有名紫髮女，背對著她，在跟別人合照。

她熱淚盈眶，驚喜交加。

她逐步走近，從後輕拍對方肩膀：「善荷──」

紫髮女回過頭，倪梓詠傻眼。

醜──到──爆──

紫髮醜女問：「小姐，有事嗎？」

倪梓詠暴怒：「你才有事，長成這樣，還染紫髮，人貴自知。」

紫髮醜女扁嘴跺腳，還不忘撥頭髮。

倪梓詠翻白眼，掉頭走人。

＊ ＊ ＊

晚上八點半，藍達毅在銅鑼灣時代廣場演唱。

他自彈自唱陳奕迅的《葡萄成熟時》。

「但見旁人談情何引誘／問到何時葡萄先熟透」

「你要靜候／再靜候／就算失收始終要守」

「日後／盡量別教今天的淚白流」

「留低擊傷你的石頭／從錯誤裏吸收」

「也許／豐收／月分尚未到你也得接受」

「或者要到你／將愛釀成醇酒／時機先至熟透」

唱完半首，眼前女聽眾，讓藍達毅呆住。

她一頭紫髮，左手食指戴著一枚英兵戒指。

尹──善──荷──

藍達毅笑：「隱世女神大駕光臨。」

尹善荷走近：「知你今晚在此，專程到訪。」

「幹嘛？想念我？」

「想告訴你，我離幸福不遠。」

藍達毅一臉茫然。

尹善荷從口袋掏出一顆扭蛋，蛋殼呈綠色半透明，看不清楚裡面東西。

藍達毅伸手想搶，尹善荷及時閃躲。

藍達毅問：「扭蛋關幸福何事？」

尹善荷答：「6月去過東京，這在成田機場轉到。」

「日本豔遇？新男友是當地扭蛋店東？國際食家，以後叫你『二姑荷』。」

「吃屎。」

「真粗俗。」

「請你吃屎，純粹投其所好，何來粗俗？」

「好吧，被你看穿我愛吃屎，本來還想隱瞞──言歸正傳。」

「我從不轉扭蛋，但看見那部扭蛋機，竟花掉數千日圓，幾乎轉到見底。」

「有多神奇？迷你性玩具？單身男子聯絡方法？還是不知名液體──」

尹善荷翻白眼：「有完沒完？」

「你才是，死都不講重點。」

「重點就是，這顆扭蛋，讓我得知，最該給誰機會。」

「誰人遇害？姓范／姓寧／姓藍？實屬不幸，深表遺憾。」

「好笑。」

「又生我氣？」

「讓我客串演唱，幫我伴奏，就考慮原諒你。」

「簡單，唱哪首歌？除了伴奏，要否伴舞？」

「楊千嬅的《深紫色》，以你舞技，大概不必，免得趕客。」

藍達毅向來單人演唱，此刻有位紫髮美女相伴，引來更多途人圍觀。

尹善荷深呼吸，專心展現歌喉。

「天色變老／雨點空中跳舞／遠山深谷滿佈著雲霧」

「天使勸告／如若星夜迷途／小心翻開那神秘地圖」

「來又來又來又來到天邊只見月兒白」

「來又來又回又回到深海害怕會被藍色」

「褫奪那段回憶」

「灰的天／沒有一朵雲」

「黑的海／沒碎片星塵」

「紅黃藍白分不清遠近」

「尋覓了大半生／是我依戀著」

「深紫色／是你的眼神」

「深刻的／是創傷疤痕」

「紅黃藍白我不敢信任」

「難道從前是我太真心」

「沒有掩護／遇上厄運／亦算應份」

尹善荷跟藍達毅相視而笑。

「芳草已老／四周風急雨躁／褪色鮮花勸我停步」

「孔雀與燕子／亦驚亂迷途／只得知更鳥迷戀飛舞」

「來又來又來又來到深山不見黛和綠」

「來又來又回又回到幽谷沒有發現奇蹟」

「眼淚也沒顏色」

「試探過／月老的約盟」

「印證過／上帝的指紋」

「平常緣分都不得過問」

「蠶食了我的心／令我痛愛著」

「深紫色／是我的戀人」

「深刻的／是創傷疤痕」

「如能馴服深紫色愛恨」

「期望日後遇上了真心」

「或會輕易／避過厄運／避過厄運」

唱完，有位女士推著嬰兒車經過，突然駐足。

藍達毅跟她對看。

對方點頭微笑，默默離去。

尹善荷問：「她是誰？」

藍達毅詼諧：「本人當年英文私補，閣下當年頭號情敵。」

「海姍怡？哪裡漂亮？頭髮？嘴角？手肘？腳踝？還真不懂欣賞。」

藍達毅苦笑：「可能我視力差，但她當年的確清秀。」

「改天帶你驗眼，切勿諱疾忌醫。」

藍達毅促狹：「還會為我吃醋？」

尹善荷搖頭：「毫無妒忌，頂多不甘。」

「可惜。」

「我明天畢業禮，要不要來合照？還能親眼看到，誰是你口中不幸者。」

「若該人並非我，為免難堪，最好別去。」

尹善荷笑：「那不必來，畢竟另有其人。」

藍達毅似笑非笑，淚盈於睫：「剛剛那首《深紫色》，是否在暗諷我？」

尹善荷錯愕：「哪裡諷刺？」

「避過厄運──」

「有人心虛，對號入座。」

「衷心祝你幸福。」

「謝謝。」

藍達毅擁尹善荷入懷。

「其實，幹嘛會染紫髮？」

「推倒重來，不留後路，告別過去，劃上句號。」

當晚，藍達毅上載尹善荷演唱《深紫色》的影片到IG。

季夏首先看到，迅速廣傳，連臉書專頁「浸大女神尹善荷」都有分享。

藍達毅IG追蹤人數一夜暴增。

有人在影片留言問：「女友？」（斜眼奸笑）

藍達毅回覆：「我都想。」（笑哭）

季夏舉報垃圾訊息。

眾兵各自用手機不斷重播影片。

＊ ＊ ＊

────2015年11月14日，畢業禮第三天（尹善荷授證日）

早上八點，十人兵團聚集舊校門口，等候尹善荷。

元老：寧樂祈、董晉翹、簡頌聲、季夏、季冬。

新秀：范知行、倪梓詠、宋浩維、曹凱翔、嚴秀仁。

紫髮尹善荷八點半現身。

眾人釋然。

范知行問：「今天會有答案？」

尹善荷答：「禮成再說。」

董晉翹和尹善荷穿上畢業袍，進入大學會堂。

其餘九人門外守候。

季夏嘆氣：「十裡挑一，還真殘忍。」

眾人看著范知行。

范知行茫然。

會堂裡，座位根據學系分布，尹善荷跟董晉翹相隔很遠。

董晉翹不時分心，從遠處偷看尹善荷。

太久沒看真人，要一次看夠本。

翻開場刊，尹善荷以歷史系一級榮譽畢業，董晉翹與有榮焉。

他先授證，臨上台前，一直在觀眾席搜尋尹善荷身影。

終於看到，她正舉機幫他拍照。

隨後，在台上跟校長合照，他笑得特別開心。

輪到尹善荷上台，董晉翹狂拍照，甚至不禁起身鼓掌，旁人側目。

禮成。

董晉翹和尹善荷步出會堂。

尹善荷說：「我們一齊去AAB領取畢業證書。」

董晉翹笑著點頭。

眾兵默默跟隨。

兩人決定沿浸大橋，經新校前往教學及行政大樓。

途中，穿過偉衡體育中心，要上扶手電梯。

原本並肩而行，上扶手電梯前，董晉翹照舊轉換位置，走到尹善荷背後。

尹善荷看在眼裡，笑而不語。

到浸大橋，尹善荷笑：「傳聞走過此橋，GPA不會過3，但我照樣First Hon。」

董晉翹笑：「連我都過3，以前也常取道此橋，可見不能盡信。」

「不過3者，走哪條路，都不過3。」

「殊途同歸。」

路上，後面九人異常安靜，一臉凝重，不苟言笑。

由浸大橋到新校李作權大道，要下扶手電梯，董晉翹馬上趕在尹善荷前面。

領完畢業證書，尹善荷帶著眾兵，到教學及行政大樓10樓的花卉園拍照。

陽光底下，紫髮耀眼。

眾人輪流跟尹善荷單獨合照，心情緊張，強顏歡笑。

最後是女神與十人兵團大合照。

這時，尹善荷開口：「我已簽約遵理學校，下月起任教中史科。」

宋浩維笑：「真好，以後能再補你，會叫朋友一起報live。」

尹善荷續說：「另外，廠商邀約不斷，今後我會再玩IG，準備當KOL。」

寧樂祈低頭說：「當然關心你事業發展，但更關心你最終決定──」

根據入伍先後，眾兵順時針圍圈。

尹善荷站中間，慢慢自轉一圈，掃視眾人，似笑非笑。

最後停在寧樂祈面前。

眾人屏息。

尹善荷左手拿著一部手機，卻用右手從口袋掏出另一部手機。

兩部同款，但左邊那部套著「簡頌兵」聖誕別注手機殼。

尹善荷交出右邊那部手機：「已換新機，這部還你，整天追蹤，你不累嗎？」

眾人面面相覷。

寧樂祈苦笑：「還以為你選我，原來想批鬥我。」

尹善荷無奈：「6月，我去東京，你偷偷飛過來，在香港，更不用說。」

「在日本，你早就發現我跟蹤你？」

「每早，我都會去涉谷車站附近的FamilyMart，買蛋沙律三文治做早餐。」

寧樂祈笑而不語。

「從第三天開始，我就察覺，有個形跡可疑的男子，每天準時尾隨我。」

寧樂祈哭笑不得：「我戴著毛帽、墨鏡、口罩，你都認得出我？」

「拜託，我們相識十四年，就算外表看不出來，小動作總有端倪。」

「幹嘛不當場拆穿我？」

「拆穿你，下次就更難防，反正你也不敢靠近，儘管讓你自作聰明。」

寧樂祈捏捏尹善荷臉蛋：「還真狡猾。」

尹善荷冷笑：「彼此彼此，況且，路人哪會一身潮牌？你太高調。」

寧樂祈感觸：「我還以為再無機會捏你臉頰。」

「幹嘛？打算趁機報仇？」

寧樂祈不出聲，擁尹善荷入懷。

尹善荷笑：「別抱太久，你抱多久，待會，大家也抱多久。」

寧樂祈慢慢放開尹善荷：「那還是不要抱，看著別人抱你，也太難受。」

這時，季夏出言不遜：「看著你抱善荷，我們才更不爽。」

寧樂祈瞪季夏一眼，牽起尹善荷雙手。

看著她左手食指戴著那枚英兵戒指，他很安慰。

寧樂祈眼眶泛淚：「謝謝你沒丟掉這枚戒指，不論身在何地，都戴著它。」

尹善荷微笑，輕輕甩開寧樂祈雙手，順時針轉到范知行面前停下。

她逐步走近他。

其餘九人心酸不已。

寧樂祈聲淚俱下：「自宣布解散後，我努力維繫兵團，以為你會回心轉意──」

董晉翹狠批寧樂祈：「定期聚會，只為自保，早知你不懷好心。」

寧樂祈反駁：「別裝清高，你肯露面，多少希望借助兵團，重啟對話。」

董晉翹語塞。

尹善荷鄭重說：「各位，別抱任何幻想，兵團永不重組，向前看，勿回首。」

范知行笑，上前抱著尹善荷：「但願你會在我面前停轉。」

尹善荷取笑：「現在不會亂硬，才敢抱我。」

「但抱久還會硬，畢竟我是正常男生，多想從此抱著不放。」

「知行，謝謝你，要不是你，我該還會夜夜失眠，懷憂喪志，走不出來。」

「功成不必在我，取決於你自己，你幫我重振雄風，我該道謝才對。」

「純屬巧合，我根本零貢獻，一心收兵，誤打誤撞，幫人起機。」

「對了，還說交換秘密，結果不了了之。」

尹善荷板著臉：「當時打算解謎，有人卻躲著我，拒絕溝通。」

「好吧，對不起，都怪我耍自閉，鑽牛角尖。」

「還很好奇？要不要趁齊人，從頭到尾完整公開？」

范知行笑著搖頭：「舊事重提，有何意思？無所不知，只會加重負擔。」

寧樂祈嗤之以鼻。

尹善荷有感而發：「你有道理，難怪濾鏡提供朦朧效果，這樣才有美感。」

范知行改成扶著尹善荷雙臂：「有時謎面比謎底重要。」

尹善荷若有所思。

范知行情不自禁，輕吻尹善荷額頭。

董晉翹緊握拳頭，怒目而視。

尹善荷抬頭看牢范知行，突然踮起腳尖，深吻對方。

范知行邊接吻邊瞠目，隨後眉開眼笑。

尹善荷緊閉雙眼。

眾兵心碎，不忍直視。

宋浩維淒然，別過臉去。

范知行緊抱尹善荷。

季冬痛哭。

這時，尹善荷輕輕推開范知行，淚盈於睫。

范知行茫然。

尹善荷低頭：「非常遺憾，我們有緣相知相遇，卻無緣相愛──」

范知行不知所措，眼眶泛淚。

「彼此就像天使，帶給對方祝福，沿路隨行護送，共度難關，卻僅此而已。」

眾兵無所適從，心情如坐過山車。

寧樂祈暗爽。

范知行笑中帶淚：「落花流水──」

尹善荷不出聲。

范知行促狹：「所以，剛剛算是吻別？」

尹善荷自嘲：「純粹貪小便宜，不想吃虧，又吃又拿。」

范知行不禁發笑，掃視眾兵：「還真好奇，剩下八人，誰會比我幸運。」

尹善荷從口袋掏出那顆綠色半透明扭蛋：「原來，光是妒忌，還不到愛。」

范知行沉思。

尹善荷面對范知行，順時針轉半圈，看嚴秀仁一眼。

隨即逆時針自轉，最後停在簡頌聲面前。

寧樂祈目瞪口呆。

簡頌聲一怔，熱淚盈眶，不敢置信。

尹善荷走近簡頌聲，遞上綠色半透明扭蛋：「它讓我找出你。」

簡頌聲雙手發抖，打開扭蛋，內藏兩個小玩偶吊飾，同屬「小王子」系列。

一個是「小王子指著遠方」，另一個是「迷你小王子腳踏B-612星球。」

尹善荷哽咽：「本來整個旅程，我都心如止水，無特別想起誰──」

簡頌聲靜靜聽著。

「殊不知，回程之時，竟在成田機場碰見這部小王子扭蛋機。」

簡頌聲笑：「一擊即中？」

「才不，手氣奇差，三百日圓一次，花掉數千，才轉到這兩款小王子吊飾。」

簡頌聲攤開隨扭蛋附送的紙條，整個系列共有五款。

包括：小王子指著遠方、小王子腳踏B-612星球、玫瑰、狐狸、蛇。

簡頌聲問：「有無轉到玫瑰？」

尹善荷抱憾：「我來不及，要趕飛機，轉到兩款小王子，立刻走人。」

「算了，沒關係，我不需要更多玫瑰，一朵就好。」簡頌聲擁尹善荷入懷。

尹善荷撒嬌：「不，那款吊飾很美，有個透明罩子，非常可惜。」

「所以，請問，夠不夠愛，除了妒忌與否，還要留意何者？」

尹善荷靦腆：「人在異地，第一時間就想起你。」

「而你明明不愛扭蛋──」

「對，但想給你驚喜，我竟冒著趕不上飛機的風險，也要轉出小王子為止。」

簡頌聲笑中帶淚：「會否後悔？」

尹善荷用力搖頭：「毫不，只是有點懊惱，現在家裡放滿狐狸和蛇。」

兩人相視而笑。

簡頌聲語帶雙關：「你身邊的確充滿『狐狸』。」

尹善荷輕聲說：「我知，是他們教會我，只有心眼最真。」

眾兵惻然，互看彼此，心照不宣。

簡頌聲含情脈脈看著尹善荷，她抬頭嘟嘴，踮起腳尖。

他正要低頭去親她，她卻突然雙腳著地，一臉促狹。

他只好緊抱她，這次，終於親到嘴唇。

久久不放。

簡頌聲輕輕退開：「如我想像。」

尹善荷問：「怎樣？」

「回味無窮，令人上癮。」

兩人大笑。

這時，簡頌聲突然用左右食指，同時塞進尹善荷兩邊耳洞。

尹善荷全身軟掉：「幹嘛？」

「驗貨，看看這三年來，有無鬆掉。」

「當然不，還非常緊，緊到你剛剛塞進去，差點拿不出來。」

「是是是，超緊，不過跟我在一起後，該會漸漸鬆掉，畢竟我可不小。」

「太佔空間。」

「那叫『充實』，你懂不懂？」

兩人打情罵俏，旁若無人。

簡頌聲詼諧：「其實你認錯人，我是反斗小王子。」

尹善荷附和：「邪留丸，呵呵呵？」

「我想再親，剛剛還親不夠。」

「不如舌吻？」

簡頌聲笑著點頭。

這時，寧樂祈大力清喉嚨，其餘八人也跟著做。

簡頌聲和尹善荷才收斂點。

尹善荷輕輕放開簡頌聲，慢慢順時針自轉，逐個擁抱，說一兩句。

眾人痛哭。

尹善荷忍淚。

──「夏仔，你愛搞笑，陷害你弟，給我很多歡樂，以後要對你弟更好。」

──「冬冬，謝謝你為我遮風擋雨，即使天無雨，我都會懷念你幫我撐傘。」

──「知行，我們緣分最奇妙，卻不夠深，我沒福氣享受你那雄風。」

尹善荷正要擁抱倪梓詠，剛好有隻小麻雀飛過旁邊。

倪梓詠嚇得跳開，猶有餘悸。

她怕小麻雀。

尹善荷抱著倪梓詠：「沒事，沒事，飛走。」

季夏不忘挪揄：「大家都知，梓詠不愛小鳥──」

眾人破涕為笑。

倪梓詠瞪季夏一眼。

尹善荷繼續巡迴。

──「梓詠，你短髮很帥，可惜我是直女，不然共宿三年，肯定把持不住。」

──「浩維，你最可愛，祝你DSE成功，中史5**，如願考上歷史系。」

──「凱翔，你那道刺青真的非常性感，害我每次上你導修都不能專心。」

──「秀仁，半年過去，已忘掉如何打乒乓，但我還記得你耐心教我。」

輪到寧樂祈，尹善荷還沒開口，他就緊緊抱著她。

寧樂祈淚流滿面：「先不要說，讓我再抱抱你。」

良久，寧樂祈放開尹善荷，掏出手機，展示一張照片。

他家書房牆上那幅草間彌生版畫《夜》，翻攝於11月11日那晚。

尹善荷驚訝：「草間彌生？」

寧樂祈含淚：「前幾晚，他們來我家吃火鍋，季夏一直嚷著拿去拍賣。」

季夏錯愕：「你不會真的賣掉吧？何價成交？」

「不，還在我家書房牆上，我若真的賣掉，會被我爸打死。」

尹善荷不解：「讓我看這幅畫，有何用意？」

「當晚，我突發其想：拍賣，當然價高者得，可惜戀愛，卻非情深者得──」

「情深不壽。」

「從我遇上你開始，就注定活不久。」

「別傻，試試愛別人吧。」

「相戀未必一生一世，單戀廿載也不為過。」

「即將廿載，有無其他後路？」

「早有心理準備，期望再下一城，突破卅載、卌載。」

尹善荷深深嘆氣：「愛你的，你未必愛，不愛你的，你何必愛？」

「你已偷走我心。」

「何不報警？」

「不必，惠存。」

「既要堅持到底，也要適時放棄，人終究要學會取捨。」

「我知，早已取捨──」

尹善荷氣結，推開寧樂祈：「夠鐘，下位。」

尹善荷轉到董晉翹面前，卻被寧樂祈拉回原位。

董晉翹不滿：「喂，超時，犯規，放手。」

寧樂祈懶理，抓緊尹善荷：「等等，想不想吃雞蛋仔？要不要我去買？」

尹善荷笑著搖頭：「實不相瞞，相比雞蛋仔，我更愛格仔餅。」

寧樂祈啼笑皆非：「十多年後，才說出真心話？」

「無心隱瞞，你每次都買好雞蛋仔，我總不能要求你改買格仔餅吧？」

「有何難以啟齒？」

「我要強調，我不討厭雞蛋仔，我也愛它，只是更愛格仔餅。」

寧樂祈轉身：「那我去買格仔餅。」

「不，我不餓，你幹嘛？」

「純粹想討你歡心。」

「夠了，真的不餓，但我回想，去東京時，當地也有賣雞蛋仔。」

「我知，我一路跟著你，你都沒買來吃。」

「香港就有雞蛋仔，幹嘛特地去東京吃？而且還那麼貴，也未必好吃。」

寧樂祈若有所思：「慢著，你在東京看到雞蛋仔，卻沒立刻想起我？」

尹善荷一怔：「只是覺得很貴，想起『搶劫』兩字。」

寧樂祈難過：「這樣而已？」

「嗯。」

這時，董晉翹一手拉走尹善荷，卻又被寧樂祈拉回去。

寧樂祈哀求：「讓我再講一句，一句就好。」

董晉翹瞪著寧樂祈。

寧樂祈問：「不是男友，卻比男友更親厚──我算不算？」

尹善荷用力點頭：「無疑當然絕對正確。」

寧樂祈感觸。

董晉翹拉走尹善荷，安慰寧樂祈：「你最有錢，不愁無女。」

寧樂祈低頭：「慘就慘在，明明那麼有錢，卻得不到所愛，可悲。」

其情可憫。

董晉翹抱著尹善荷：「雖然很不甘心，還是祝你幸福。」

尹善荷趁機撫摸董晉翹寬背：「晉翹，你最體貼入微，而且廚藝了得。」

「以後有空，歡迎你跟頌聲來我家吃飯，我很樂意為你們下廚。」

環繞一圈，尹善荷終於回到簡頌聲面前。

他抱起她走進圓心轉圈。

兩人樂不可支。

簡頌聲輕輕放下尹善荷：「我們互相收兵、互相做兵、互相馴服──」

「小王子，我愛你，你若不知，是我錯。」尹善荷踮起腳尖，親吻簡頌聲。

＊ ＊ ＊

────2015年11月16日，畢業禮最後一天

早上九點，簡頌聲和鄧素恩同時段授證。

尹善荷和簡頌聲相戀的消息傳遍浸大。

簡頌聲上台時，一度有人喝倒采，拒絕配合，被警衛帶離場。

禮成。

鄧素恩步出大學會堂，剛好碰見簡頌聲和尹善荷相擁。

鄧素恩上前問：「樂祈今天不來？」

尹善荷答：「沒聽他說要來，該不會來。」

鄧素恩失望透頂，脫下畢業袍，高跟鞋刮腳，她蹣跚走到蒙民偉廣場。

突然，有個男生向她獻花。

一大束紫繡球。

鄧素恩一怔。

男生開口：「鄧小姐，我是寧先生助手，他派我來送花，祝你畢業快樂。」

鄧素恩甜甜一笑。

＊ ＊ ＊

────2015年12月24日，平安夜

由於節日關係，油麻地自修室提早關門，開放至下午五點。

宋浩維下午一點來到。

他翻開尹善荷的中史精讀筆記，邊抄寫邊記誦。

其中一頁，右下角有幅「兵馬俑」圖片。

他不禁苦笑。

快到五點，他打呵欠，合上筆記，收拾物品，準備離去。

打開背包，放入筆記等等。

這時，坐他右邊的女生突然塞一袋糖果進去。

宋浩維愣住，他才想起，這位女生，好像這幾個月都故意坐他附近。

女生自我介紹：「請你吃糖，我叫池彥真，你也是明年考DSE？」

宋浩維點頭，不出聲，掏出那袋糖果，物歸原主。

池彥真錯愕，偷看宋浩維桌上考卷，得知其名。

「你叫宋浩維？這三字合起來，無違和，很好聽──」

宋浩維趕快收起考卷，拉上背包拉鍊：「你到底想幹嘛？」

池彥真一怔：「簡言之，我喜歡你。」

宋浩維拿著背包起身：「不好意思，我不談戀愛。」

池彥真茫然：「婉拒？不明。」

宋浩維似笑非笑。

＊ ＊ ＊

各有各的方式度過這晚，或熬過這晚。

董晉翹獨自逛City'super，在蔬果部駐足，拿起一包秋葵，若有所思。

季夏躺在床上，拎著手機發愁，反覆連接WiFi，不斷刷新IG。

室外微雨，季冬靠在窗邊冥想，不時伸手淋雨，一臉憂傷。

范知行在家依然戴著紫色手繩，閱讀簡頌聲的《兵山一角：做兵千日》。

回家路上，有小販賣缽仔糕，本已越過，倪梓詠卻走回頭買來吃。

宋浩維關在書房，對著數學筆記，猛打瞌睡，從背包拿出一袋糖果。

曹凱翔買到Lady Gaga Fame香水，放在辦公室桌上，偶爾噴灑。

嚴秀仁打掃家裡，翻出一盒全新的乒乓球，狠狠丟進垃圾桶，又撿起來。

晚上八點半，簡頌聲和尹善荷牽著手到達The ONE百老匯。

他們訂好戲票，看九點場的《小王子3D》。

兩人在電影海報前自拍合照，尹善荷上傳到IG。

相片描述：跟小王子，看《小王子》。（紫色愛心）

前兵團成員個個秒讚。

景璟留言：「平安夜，到男友家，用盡嘴巴，征服Oppa。」（斜眼奸笑）

尹善荷看著手機傻笑。

簡頌聲問：「幹嘛偷笑？」

「不告訴你。」

「密謀今晚榨乾我？億萬小王子孫，從容就義，為愛捐軀。」

尹善荷笑：「讓我看完今晚那集《康熙》再說。」

「對了，《康熙》播到幾時？長壽綜藝節目，沒料到會停播。」

「好像播到明年一月，餘此類推，Page One早晚結業，凡事總有句號。」

「最圓滿就是，感情和生命同時告終，就沒機會目睹真愛消逝。」

尹善荷促狹：「想我立刻送你一程？」

簡頌聲笑：「所有愛情故事，最後都會淪為單戀──」

尹善荷沉思。

電影即將放映，兩人進場就座。

尹善荷先去廁所。

簡頌聲幫她顧著托特包。

托特包肩帶上，掛著「小王子」扭蛋系列的玫瑰吊飾。

──簡頌聲於本月初上網訂購，今早送給尹善荷。

上星期，他更在前臂刺上「蛇吞象」紋身。

簡頌聲掏出手機，點擊「專頁小助手」。

臉書專頁「兵山一角」至今已累積20萬個讚好。

趁尹善荷不在，他悄悄管理別的專頁：「浸大女神尹善荷」。

分享兩人剛剛在外面售票處的自拍合照。

相片描述：平安夜，女神和男友約會看電影。

尹善荷上完回來，簡頌聲剛好搞定，馬上按退出鍵。

燈光驟暗，電影正式放映，不少觀眾遲到，匆忙進場，摸黑就座。

有個戴著鴨舌帽和口罩的觀眾獨自進場，坐到簡頌聲和尹善荷後面位子。

簡頌聲拿起中間扶手，讓尹善荷靠在他肩膀上。

後方男觀眾放下口罩。

寧──樂──祈──

那枚英兵戒指才是衛星定位追蹤器。

兵不厭詐。

（全文完）

。。。。

。。。

。。

。

出晒啦
希望你地鍾意個結局

故已完
多謝大家呢13日嘅支持

之前有巴打推介周爸爸首《橡筋》
覺得睇完隻故聽埋岩岩好

Live
寧仆街真係撚煩
男神樣 毒撚格

簡頌聲就真係人不可以貌相
不過佢氹到女神中意佢 手段又高章
吹佢唔脹

睇完啦
有啲意想不到 出其不意嘅結局
成個故有啲地方好有共鳴
期待樓主之後出新故

睇黎巴打好憎寧少
幾靚仔都好
都有溝唔到自己想溝個女嘅時候

如果有時間由頭loop一次
就知一早埋咗伏筆
anyway 多謝巴打支持

多謝絲打支持
芳心假期呢個系列會有第2部
但主題唔再係「觀音兵」
不過都係寫香港嘅愛情故事
同一個宇宙 唔同人物
到時記得多多支持
介紹人睇都得

都唔係憎嘅
但係感覺上佢太自大
好似小朋友扭計買玩具咁死lur同霸住啲野咁
但事實上佢根本咩都唔係
諗諗下原來佢都幾撚悲哀

係咪講緊轉圈個度
10幾年 放唔低 係會做啲亂黎嘅嘢
但其實隻故去到最尾先有真正嘅感情

睇完？

睇完
啲角色對話睇落好似睇緊亦舒嘅小說

我好鍾意亦舒架
多謝你追隻故

睇晒
伏筆到底係邊

係咪要認真loop多次
費事講太白
多謝支持呀

多謝各位巴絲鍾意隻故 追完隻故
如果想完整重溫 可以上紙言link

第2季 新主題 2019見
我又係時候寫返另一邊嘅痴線故

完，都估到小皇子

證明巴打有認真睇
捉到女神嘅心理
btw 多謝柏林巴追晒

我個董晉翹

你個董晉翹返屋企煮飯

追咗一日諗住睇范知行同女神一齊 竟然係小王子

女神唔要佢我要

食雞煲個陣已經講
之前落咩料 通常都食唔返
btw 多謝追晒

識食

唔係知行有啲唔開心添

一開始寫個陣都有啲掙扎
但其實 現實好多時都係咁
有啲人陪你走過一段路
之後就不了了之
就係有啲遺憾 當佢肯定自己鍾意善荷
偏偏善荷肯定自己鍾意頌聲
寫隻故個陣 專登塑造一個咁嘅女主
同埋專登鋪個咁嘅結局 又寫到好懸疑
每個角色都好人性化 有自私又有善良一面
希望係一個特別嘅愛情故
多謝巴打追到完場
芳心2有緣再見

會唔會講下啲伏筆位

Btw原來我有睇過你另一個故
但係唔記得有冇睇到最尾
因為中間有啲位好奇怪又恐怖之後頂唔順

伏筆等大家慢慢發掘
講晒就冇意思
不過大家而家知道結局 如果得閒翻睇
就應該睇得出我一早鋪咗簡頌聲
喺點點滴滴 例如當初善荷送達毅個file
係小王子 頌聲又有買過OUTDOOR
善荷鍾意達毅有夢想同才華 etc etc...
同埋 而家知佢係女神page admin
就試下諗返成件事係點
都聽到有人插女主賤
但其實個個角色都有私心

竟然
唔緊要 我唔想寫死重口味
間中都想小清新
所以月愁系列 係專寫變態故事
芳心 就係寫返啲正常愛情故
係兩個宇宙黎

你另一套個結局我都唔鍾意 太鍾意happy ending

芳心都算係happy ending
睇你點睇

season 2 會科幻啲